<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<张炳炎年表>
  <content line="0">
    10月14日  在河北省（现为山东省）庆云县板营镇西孟家村出生。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">14日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">河北省</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="地名">山东省</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="地名">庆云县</词>
    <词 属性="名词性语素">板</词>
    <词 属性="名词">营</词>
    <词 属性="地名">镇西</词>
    <词 属性="地名">孟家村</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="1">
    父  张清源（1911～2001），1935年参加革命，1937年4月加入中国共产党，1950年接管重庆市伪中央盐务总局，1952年任云南省盐务总局局长，1962年任云南省易门矿务局副局长，1964年任云南省轻工厅副厅长，直至离休。
    <词 属性="名词性语素">父</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">张清源</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1911</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">2001</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1935年</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名动词">革命</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1937年</词>
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产党</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1950年</词>
    <词 属性="动词">接管</词>
    <词 属性="机构团体名">重庆市伪中央盐务总局</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1952年</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="地名">云南省</词>
    <词 属性="其它专名">盐务</词>
    <词 属性="名词">总局局长</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1962年</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="地名">云南省</词>
    <词 属性="新词">易门矿务局</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">云南省轻工厅</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">直至</词>
    <词 属性="动词">离休</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="2">
    母  袁香斋（1911—1987），19岁时与张清源结婚。1939年参加革命，1939年加入中国共产党，历任重庆601厂指导员、曲靖商业局党支部书记，云南省易门矿务局工资科副科长，云南省盐业公司人事科长。
    <词 属性="区别词">母</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">袁香斋</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1911</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="数词">1987</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">19岁</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">张清源</词>
    <词 属性="动词">结婚</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1939年</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名动词">革命</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1939年</词>
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产党</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">历任</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="数词">601</词>
    <词 属性="名词">厂</词>
    <词 属性="名词">指导员</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">曲靖商业局党支部</词>
    <词 属性="名词">书记</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">云南省</词>
    <词 属性="新词">易门矿务局工资科</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">云南省盐业公司</词>
    <词 属性="名词">人事</词>
    <词 属性="名词">科长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="4">
    1939年  6岁
    <词 属性="数词">1939年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6岁</词>
  </content>
  <content line="5">
    9月  在山东根据地跟着进行抗日活动的母亲。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">山东</词>
    <词 属性="名词">根据地</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">抗日</词>
    <词 属性="名动词">活动</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="7">
    1943年  10岁
    <词 属性="数词">1943年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10岁</词>
  </content>
  <content line="8">
    3月  山东抗日根据地地方小学。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="地名">山东</词>
    <词 属性="名动词">抗日</词>
    <词 属性="名词">根据地</词>
    <词 属性="名词">地方</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="10">
    1947年  14岁
    <词 属性="数词">1947年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">14岁</词>
  </content>
  <content line="11">
    4月  山东惠民渤海行署干部子弟学校（初中）。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="地名">山东</词>
    <词 属性="地名">惠民</词>
    <词 属性="名词">渤海</词>
    <词 属性="名词">行署</词>
    <词 属性="名词">干部</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">初中</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="13">
    1949年  16岁
    <词 属性="数词">1949年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">16岁</词>
  </content>
  <content line="14">
    4月  河南巩县第二野战军女子大学附属子弟学校（现为郑州二中）。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="地名">河南</词>
    <词 属性="新词">巩县第二野战军</词>
    <词 属性="新词">女子大学附属</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="新词">郑州二中</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="16">
    1950年  17岁
    <词 属性="数词">1950年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">17岁</词>
  </content>
  <content line="17">
    3月  随第二野战军女子大学附属子弟学校到重庆（其父母南下到重庆），就读于重庆市第二中学（初中）（现为巴县县中）。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="新词">第二野战军</词>
    <词 属性="新词">女子大学附属</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="名词">父母</词>
    <词 属性="名动词">南下</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">就读于</词>
    <词 属性="机构团体名">重庆市第二中学</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">初中</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="新词">巴县县中</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="19">
    1952年  19岁
    <词 属性="数词">1952年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">19岁</词>
  </content>
  <content line="20">
    3月  重庆市第一中学（高中）。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="机构团体名">重庆市第一中学</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="21">
    重庆市第一中学建于1931年，是一所具有悠久历史和光荣革命传统的学校，弘扬“爱国爱校、尊师爱生、朴实勤奋”的校风，培养了大批优秀人才，为民族复兴和祖国现代化建设作出了贡献。
    <词 属性="机构团体名">重庆市第一中学</词>
    <词 属性="动词">建于</词>
    <词 属性="数词">1931年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="数词">一所</词>
    <词 属性="动词">具有</词>
    <词 属性=" 形容词">悠久</词>
    <词 属性="名词">历史</词>
    <词 属性="人名">和光荣</词>
    <词 属性="名动词">革命</词>
    <词 属性="名词">传统</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">弘扬</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性=" 形容词">爱国</词>
    <词 属性="名词">爱校</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性=" 形容词">朴实</词>
    <词 属性=" 形容词">勤奋</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">校风</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">培养</词>
    <词 属性="数词">大批</词>
    <词 属性="其它专名">优秀人才</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">民族</词>
    <词 属性="名动词">复兴</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">祖国</词>
    <词 属性="名动词">现代化</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="动词">作出</词>
    <词 属性="名词">贡献</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="23">
    1953年  20岁
    <词 属性="数词">1953年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">20岁</词>
  </content>
  <content line="24">
    8月  随父母回老家探望外祖母，返程时在武汉等了一个多星期才购到去重庆的船票，当他得知这些船是解放前从国外买来的，我们国家还不会造，此情此景给他留下了深刻印象，于是下决心学造船，以改变“不会造船靠买船”的局面。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">父母</词>
    <词 属性="动词">回老家</词>
    <词 属性="动词">探望</词>
    <词 属性="名词">外祖母</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">返程</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">武汉</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="数词">一个多</词>
    <词 属性="名词">星期</词>
    <词 属性="副词">才</词>
    <词 属性="动词性语素">购</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="名词">船票</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">当</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="动词">得知</词>
    <词 属性="代词">这些</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="时间词">解放前</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="处所词">国外</词>
    <词 属性="动词">买来</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">我们</词>
    <词 属性="名词">国家</词>
    <词 属性="副词">还</词>
    <词 属性="动词">不会</词>
    <词 属性="动词">造</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">给</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="动词">留下</词>
    <词 属性="名词">深刻印象</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">下决心</词>
    <词 属性="动词">学</词>
    <词 属性="名动词">造船</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="动词">改变</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">不会</词>
    <词 属性="名动词">造船</词>
    <词 属性="动词">靠</词>
    <词 属性="动词">买</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">局面</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="26">
    1954年  21岁
    <词 属性="数词">1954年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">21岁</词>
  </content>
  <content line="27">
    6月  为参加第一次全国大学秋季招生统一考试，高中提前半年毕业，经统考，被北京俄语专科学校（后改为北京俄语学院）留苏预备班录取。在语文考题中有一道作文题《我的理想》，他写道：“将来，我造的轮船和军舰要乘风破浪航行在广阔无垠的海洋上，周游全世界”。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="时间词">秋季</词>
    <词 属性="动词">招生</词>
    <词 属性="名动词">统一</词>
    <词 属性="名动词">考试</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="动词">提前</词>
    <词 属性="数词">半年</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="动词">统考</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="新词">北京俄语专科学校</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="动词">改为</词>
    <词 属性="机构团体名">北京俄语学院</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">留苏</词>
    <词 属性="其它专名">预备班</词>
    <词 属性="动词">录取</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">语文</词>
    <词 属性="名词">考题</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="数词">一道</词>
    <词 属性="名词">作文题</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="代词">我</词>
    <词 属性="名词">理想</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="动词">写道</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="时间词">将来</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">我</词>
    <词 属性="动词">造</词>
    <词 属性="名词">轮船</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">军舰</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="动词">航行</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">海洋</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">周游</词>
    <词 属性="名词">全世界</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="28">
    7月24日  加入中国共产主义青年团。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">24日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产主义青年团</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="29">
    9月  北京俄语专科学校留苏预备班学习。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">北京俄语专科学校留苏预备班</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="31">
    1955年  22岁
    <词 属性="数词">1955年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">22岁</词>
  </content>
  <content line="32">
    8月  在填写志愿时，在三个可供选择的志愿中，都填了“造船”。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">填写</词>
    <词 属性="名词">志愿</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">三个</词>
    <词 属性="动词">可</词>
    <词 属性="名词">志愿</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">都</词>
    <词 属性="动词">填</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名动词">造船</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="33">
    9月  苏联列宁格勒造船学院船舶设计与制造系上大学。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="地名">苏联</词>
    <词 属性="新词">列宁格勒造船</词>
    <词 属性="名词">学院</词>
    <词 属性="其它专名">船舶设计</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="动词">制造</词>
    <词 属性="名词">系上</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="34">
    列宁格勒造船学院创建于1902年，它以培养出众多世界级舰船设计制造专家而闻名世界。
    <词 属性="新词">列宁格勒造船</词>
    <词 属性="名词">学院</词>
    <词 属性="动词">创建</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="数词">1902年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">它</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="动词">培养</词>
    <词 属性="动词">出</词>
    <词 属性="数词">众多</词>
    <词 属性="区别词">世界级</词>
    <词 属性="名词">舰船</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="动词">制造</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">闻名</词>
    <词 属性="名词">世界</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="36">
    1960年  27岁
    <词 属性="数词">1960年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">27岁</词>
  </content>
  <content line="37">
    6月  由于中苏关系恶化，国内又急需技术人才，提前半年从列宁格勒造船学院毕业，回国参加政治学习。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名词">中苏</词>
    <词 属性="名词">关系恶化</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="处所词">国内</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="动词">急需</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">人才</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提前</词>
    <词 属性="数词">半年</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="新词">列宁格勒造船</词>
    <词 属性="名词">学院</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">政治</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="38">
    9月  政治学习结束，已学满五年者由教育部发给毕业证、分配工作。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">政治</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">已</词>
    <词 属性="动词">学满</词>
    <词 属性="数词">五年</词>
    <词 属性="后缀">者</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="名词">教育部</词>
    <词 属性="动词">发给</词>
    <词 属性="其它专名">毕业证</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名动词">分配</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="39">
    10月  到三机部九局上海船舶产品设计院（即七○八所前身）一室报到，任见习技术员。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="新词">三机部九局上海船舶</词>
    <词 属性="名词">产品</词>
    <词 属性="名词">设计院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="动词">即</词>
    <词 属性="数词">七</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="名词">前身</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">室</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">报到</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="动词">见习</词>
    <词 属性="名词">技术员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="41">
    1961年  28岁
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">28岁</词>
  </content>
  <content line="42">
    6月  与程蕴雪女士喜结良缘，程为七○八所（以下简称八所）技术员。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">程蕴雪</词>
    <词 属性="名词">女士</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">程为</词>
    <词 属性="数词">七</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="方位词">以下</词>
    <词 属性="动词">简称</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">技术员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="43">
    7月  国防部第七研究院八所一室技术员、总体组长。参加编写扫雷艇设计手册（总体部分），对扫雷舰艇的类型、用途、尺度系数、总体性能和布置以及特殊要求等方面有了比较系统地了解。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">国防部</词>
    <词 属性="数词">第七</词>
    <词 属性="名词">研究院</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">室</词>
    <词 属性="名词">技术员</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="名词">扫雷艇</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">手册</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="新词">扫雷舰艇</词>
    <词 属性="名词">类型</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">用途</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">尺度</词>
    <词 属性="名词">系数</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">总体性</词>
    <词 属性="动词">能</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">布置</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="其它专名">特殊要求</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="名词">系统地</词>
    <词 属性="动词">了解</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="44">
    12月7日  加入中国共产党，介绍人白巨源、马锦华。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产党</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">介绍人</词>
    <词 属性="人名">白巨源</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">马锦华</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="46">
    1962年  29岁
    <词 属性="数词">1962年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">29岁</词>
  </content>
  <content line="47">
    1月12日  被中国人民解放军1938部队二室评为先进工作者。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="机构团体名">中国人民解放军</词>
    <词 属性="数词">1938</词>
    <词 属性="名词">部队</词>
    <词 属性="数词">二</词>
    <词 属性="名词">室</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="48">
    2月  编写“扫雷艇设计手册”中的“螺旋桨消音”篇。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">扫雷艇</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">手册</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">螺旋桨</词>
    <词 属性="动词">消音</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">篇</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="49">
    担任“浅水布缆船方案设计”主办，通过上船参加布缆作业，系统地验证了所学的原理和方法，体会到总体方案最初的难点是全船的重量重心问题，它是打开设计大门的一把钥匙
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">浅水</词>
    <词 属性="名词">布</词>
    <词 属性="名词">缆船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">主办</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="名动词">上船</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">布</词>
    <词 属性="名词">缆</词>
    <词 属性="名词">作业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">系统地</词>
    <词 属性="动词">验证</词>
    <词 属性="名词">所学</词>
    <词 属性="名词">原理</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">体会</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="其它专名">总体方案</词>
    <词 属性="副词">最初</词>
    <词 属性="名词">难点</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="人名">全船</词>
    <词 属性="名词">重量</词>
    <词 属性="名词">重心</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">它</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="动词">打开</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">大门</词>
    <词 属性="数词">一把</词>
    <词 属性="名词">钥匙</词>
  </content>
  <content line="50">
    12月7日  转为正式党员。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">转为</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="名词">党员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="52">
    1963年  30岁
    <词 属性="数词">1963年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">30岁</词>
  </content>
  <content line="53">
    11月  被国防部七院政治部授予技术中尉军衔、副连级。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="新词">国防部七院政治部</词>
    <词 属性="动词">授予</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">中尉</词>
    <词 属性="名词">军衔</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="新词">连级</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="54">
    负责辅导2名华南工学院造船系的应届毕业生来所实习扫雷舰艇设计，他们完成的毕业设计经考核均被评为优。
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="动词">辅导</词>
    <词 属性="数词">2名</词>
    <词 属性="新词">华南工学院造船系</词>
    <词 属性="区别词">应届</词>
    <词 属性="名词">毕业生</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">实习</词>
    <词 属性="新词">扫雷舰艇</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">他们</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="其它专名">毕业设计</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="名动词">考核</词>
    <词 属性="副词">均</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性="形容词性语素">优</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="56">
    1964年  31岁
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">31岁</词>
  </content>
  <content line="57">
    9月  脱产一年，在上海交通大学国防科委英语干部训练班学习基础英语，为去法国监造船打下基础。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">脱产</词>
    <词 属性="数词">一年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">上海交通大学国防科委</词>
    <词 属性="其它专名">英语</词>
    <词 属性="名词">干部</词>
    <词 属性="名词">训练班</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="其它专名">英语</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="新词">法国监造船</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="59">
    1965年  32岁
    <词 属性="数词">1965年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">32岁</词>
  </content>
  <content line="60">
    9月  借调到交通部中国远洋运输总公司驻法国监造组，作为监造师在法国大西洋船厂监造“耀华”号远洋客货船，负责总体、船体、设备、管系和空调通风等专业部分工作。通过审查设计图纸和施工现场的监造验收工作，了解了法国造船厂的设计和建造工艺以及有关规范和公约对客货船的要求，熟悉和掌握了客货船建造的全过程，积累了在外监造的经验。监造师的经历成为他宝贵的财富。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">借调</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="机构团体名">交通部中国远洋运输总公司</词>
    <词 属性="动词">驻</词>
    <词 属性="地名">法国</词>
    <词 属性="其它专名">监造</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="其它专名">监造</词>
    <词 属性="名词性语素">师</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">法国</词>
    <词 属性="新词">大西洋船厂</词>
    <词 属性="其它专名">监造</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">耀华</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="其它专名">客货船</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">船体</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">设备</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">管系</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">空调</词>
    <词 属性="动词">通风</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="动词">审查</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">图纸</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">施工现场</词>
    <词 属性="其它专名">监造</词>
    <词 属性="名动词">验收</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">了解</词>
    <词 属性="地名">法国</词>
    <词 属性="名词">造船厂</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">建造</词>
    <词 属性="名词">工艺</词>
    <词 属性="并列连词">以及</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="动词">规范</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">公约</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="其它专名">客货船</词>
    <词 属性="动词">要求</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">熟悉</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">掌握</词>
    <词 属性="其它专名">客货船</词>
    <词 属性="动词">建造</词>
    <词 属性="名词">全过程</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">积累</词>
    <词 属性="动词">在外</词>
    <词 属性="其它专名">监造</词>
    <词 属性="名词">经验</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="其它专名">监造</词>
    <词 属性="名词性语素">师</词>
    <词 属性="名词">经历</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性=" 形容词">宝贵</词>
    <词 属性="名词">财富</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="62">
    1966年  33岁
    <词 属性="数词">1966年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">33岁</词>
  </content>
  <content line="63">
    继续在法国大西洋船厂监造“耀华”号远洋客货船。
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">法国</词>
    <词 属性="新词">大西洋船厂</词>
    <词 属性="其它专名">监造</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">耀华</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="其它专名">客货船</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="65">
    1967年  34岁
    <词 属性="数词">1967年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">34岁</词>
  </content>
  <content line="66">
    4月  编写“耀华”号远洋客货船结构施工总结报告。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">耀华</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="其它专名">客货船</词>
    <词 属性="名词">结构</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="其它专名">总结报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="67">
    9月  结束监造“耀华”号远洋客货船的任务后回国。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="其它专名">监造</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">耀华</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="其它专名">客货船</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="68">
    10月  调入第七研究院“六四”工作组任组员。参加“七一八”工程测量船方案的总体设计工作。“七一八”工程是毛主席、周总理根据我国国防和社会主义建设需要批准研制的远洋考察船队的代号。在“七一八”主测量船最初的方案设计中，为解决主要设备的最佳布置问题，提出了加大船长和排水量的方案。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">调入</词>
    <词 属性="数词">第七</词>
    <词 属性="名词">研究院</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">六四</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工作组</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="人名">毛主席</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">周总理</词>
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">国防</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">社会主义</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="动词">需要</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="名词">船队</词>
    <词 属性="名词">代号</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="副词">最初</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">设备</词>
    <词 属性="状态词">最佳</词>
    <词 属性="动词">布置</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="动词">加大</词>
    <词 属性="名词">船长</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">排水量</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="70">
    1968年  35岁
    <词 属性="数词">1968年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">35岁</词>
  </content>
  <content line="71">
    4月15日  与马炳才一起设绘了“七一八”主测量船方案设计的“线型图”。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">马炳才</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="新词">设绘</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">线型</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="72">
    5月25日  审核了“七一八”主测量船方案设计的“静水力曲线图”。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">25日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">审核</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">静</词>
    <词 属性="名词">水力</词>
    <词 属性="名词">曲线图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="73">
    6月5日  设绘了“七一八”主测量船方案设计的“邦氏曲线”。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">设</词>
    <词 属性="动词">绘</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">邦氏</词>
    <词 属性="名词">曲线</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="74">
    6月12日  与马炳才一起编制了“七一八”主测量船方案设计的“总体说明书”。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">马炳才</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="动词">编制</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="名词">说明书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="75">
    6月25日  审核了“七一八”主测量船方案设计的“极限风速与风压计算”。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">25日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">审核</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">极限</词>
    <词 属性="名词">风速</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">风压</词>
    <词 属性="动词">计算</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="77">
    1969年  36岁
    <词 属性="数词">1969年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">36岁</词>
  </content>
  <content line="78">
    7月10日  设绘了“七一八”主测量船修改方案设计的“静水力曲线图”。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">设</词>
    <词 属性="动词">绘</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="动词">修改</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">静</词>
    <词 属性="名词">水力</词>
    <词 属性="名词">曲线图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="79">
    为了在南太平洋选择洲际导弹海上落区，海军急需调一艘远洋货船在短时间内改装成远洋调查船，为此张炳炎先后到北京交通部和广州远洋运输分公司进行选船的调研工作，先后对三艘客船和九艘货船进行了调研和比较，根据“七一八”工程的具体要求，权衡了当时实有船舶和远洋运输情况，他提出将中运公司的“长宁”号远洋货船改装成远洋调查船的方案，在此基础上又为海洋局拟定了改装任务书（草案）。
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">南太平洋</词>
    <词 属性="动词">选择</词>
    <词 属性="名词">洲际导弹</词>
    <词 属性="处所词">海上</词>
    <词 属性="动词">落</词>
    <词 属性="名词">区</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">海军</词>
    <词 属性="动词">急需</词>
    <词 属性="动词">调</词>
    <词 属性="数词">一艘</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名词">货船</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">短时间</词>
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="动词">改装成</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="区别词性惯用语">为此</词>
    <词 属性="人名">张炳炎</词>
    <词 属性="副词">先后</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="新词">北京交通部</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="机构团体名">广州远洋运输分公司</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="新词">选船</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">先后</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="数词">三艘</词>
    <词 属性="名词">客船</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">九艘</词>
    <词 属性="名词">货船</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性=" 形容词">具体</词>
    <词 属性="动词">要求</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">权衡</词>
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="动词">实有</词>
    <词 属性="名词">船舶</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">远洋运输</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="新词">中运</词>
    <词 属性="名词">公司</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">长宁</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名词">货船</词>
    <词 属性="动词">改装成</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">拟定</词>
    <词 属性="动词">改装</词>
    <词 属性="其它专名">任务书</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">草案</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="81">
    1970年  37岁
    <词 属性="数词">1970年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">37岁</词>
  </content>
  <content line="82">
    5月  承接“七一八工程”调查船的应急改装任务。经周总理批准，将中远公司“长宁”号远洋货船调给国家海洋局，后在广州船厂采用边设计边施工的办法，用半年时间将其改装成“向阳红5”号远洋综合调查船。张任“三结合”设计组组长。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">承接</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">七一八工程</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">应急</词>
    <词 属性="动词">改装</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="人名">周总理</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="机构团体名">中远公司</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">长宁</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名词">货船</词>
    <词 属性="名动词">调给</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">广州船厂</词>
    <词 属性="动词">采用</词>
    <词 属性="副词">边</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="副词">边</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名词">办法</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="数词">半年</词>
    <词 属性="名词">时间</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="动词">改装成</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">综合</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">张任</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="84">
    1971年  38岁
    <词 属性="数词">1971年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">38岁</词>
  </content>
  <content line="85">
    2月-1974年5月  任“七一八”大型综合海洋调查船兼远洋通信保障船“向阳红10”号船的总设计师，并任“三结合”设计组组长，全面主持设计工作和全权处理相关问题。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">1974年</词>
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="区别词">大型</词>
    <词 属性="名动词">综合</词>
    <词 属性="名词">海洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">兼</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">通信</词>
    <词 属性="名动词">保障</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副形词">全面</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">全权处理</词>
    <词 属性="动词">相关</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="86">
    “向阳红10”号船是为“七一八”工程进行水文气象保障而新研制的大型综合海洋科学考察船，后加上了全天候大功率短波远洋通信系统，成为远洋调查兼通信船，船上设有直升飞机系统、深潜工作艇系统和气象火箭系统等。
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">水文气象</词>
    <词 属性="名动词">保障</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="区别词">大型</词>
    <词 属性="名动词">综合</词>
    <词 属性="名词">海洋</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="名词">考察船</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="动词">加上</词>
    <词 属性="区别词">全天候</词>
    <词 属性="区别词">大功率</词>
    <词 属性="名词">短波</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">通信</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="动词">兼</词>
    <词 属性="名动词">通信</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="处所词">船上</词>
    <词 属性="动词">设有</词>
    <词 属性="名词">直升飞机</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">深潜</词>
    <词 属性="其它专名">工作艇</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">气象火箭</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="87">
    3月  与曹国樑一起设绘了“向阳红10”号船方案设计的“总布置图”；与方之震一起设绘了“线型图”。编制了“专用图样文件目录”、“方案设计说明”编写了“向阳红10”号方案设计论证报告。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">曹国樑</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="新词">设绘</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="人名">布置图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">方之震</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="新词">设绘</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">线型</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">编制</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名动词">专用</词>
    <词 属性="名词">图样</词>
    <词 属性="名词">文件目录</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="名词">设计说明</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="88">
    4月  赴北京为“向阳红10”号船方案设计审查会作准备。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="名词">审查会</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="动词">准备</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
  </content>
  <content line="89">
    5月6日～13日  参加国家海洋局在北京饭店召开的“向阳红10”号船方案设计审查会”（506会议）。会议认为方案设计基本符合战术技术任务书的要求。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">6日</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="名词">审查会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">506</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="动词">认为</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性=" 形容词">基本</词>
    <词 属性="动词">符合</词>
    <词 属性="名词">战术</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="其它专名">任务书</词>
    <词 属性="动词">要求</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="90">
    5月27日  “向阳红10”号船“三结合”设计组制定了方案设计修改和技术设计的工作计划。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">制定</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="动词">修改</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">计划</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="91">
    6月5日  将“向阳红10”号船方案设计修改和技术设计的工作计划上报第七研究院和国家海洋局等有关领导机关。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="动词">修改</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">计划</词>
    <词 属性="动词">上报</词>
    <词 属性="数词">第七</词>
    <词 属性="名词">研究院</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="名词">机关</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="92">
    12月  校核并审定了“向阳红10”号船技术设计的“总布置图”、“线型图”、“螺旋桨计算书”。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">校核</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="人名">布置图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">线型</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">螺旋桨</词>
    <词 属性="名词">计算书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="94">
    1972年  39岁
    <词 属性="数词">1972年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">39岁</词>
  </content>
  <content line="95">
    1月  审定了“向阳红10”号船技术设计的“船体说明书”、“中剖面图”。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">船体</词>
    <词 属性="名词">说明书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">中剖面图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="96">
    1月15日  “三结合”设计组完成了“向阳红10”号技术设计，共出图155份，总面积119•03平方米。由于受到“9•13”事件的影响，“七一八”工程处于半停顿状态。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">共出</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="数词">155份</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">总面积</词>
    <词 属性="数词">119</词>
    <词 属性="数词">03平方米</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">9</词>
    <词 属性="数词">13</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">事件</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="动词">处于</词>
    <词 属性="数词">半</词>
    <词 属性="动词">停顿</词>
    <词 属性="名词">状态</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="97">
    4月8日  中央军委副主席叶剑英主持召开军委会议，听取“七一八”工程汇报。根据远程运载火箭飞行试验任务的需要，会议决定先搞五型6艘船：即测量船两艘；远洋调查船、打捞救生船、油水补给船和援救拖船各一艘。同时调整了“七一八”工程领导小组成员。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="机构团体名">中央军委</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主席</词>
    <词 属性="人名">叶剑英</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">听取</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名动词">汇报</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="区别词">远程</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="动词">需要</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="副词">先</词>
    <词 属性="动词">搞</词>
    <词 属性="新词">五型</词>
    <词 属性="数词">6艘</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="动词">即</词>
    <词 属性="其它专名">测量船</词>
    <词 属性="数词">两艘</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">打捞</词>
    <词 属性="名词">救生船</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">油水</词>
    <词 属性="其它专名">补给船</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">援救</词>
    <词 属性="名词">拖船</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="数词">一艘</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">同时</词>
    <词 属性="名动词">调整</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="98">
    4月24日-28日  第七研究院在北京东方饭店召开了贯彻落实“4•8”会议指示精神和“七一八”工程协调会议，传达学习了有关文件，统一了思想，讨论了七院论证部提出的“七一八”船队总体方案设想和各船任务调整的建议。至此，“七一八”工程又能继续进行。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">24日</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">第七</词>
    <词 属性="名词">研究院</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">北京东方饭店</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">4</词>
    <词 属性="数词">8</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="其它专名">指示精神</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名词">协调会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">传达</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">文件</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">统一</词>
    <词 属性="名词">思想</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="新词">七院</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="量词">部</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">船队</词>
    <词 属性="其它专名">总体方案</词>
    <词 属性="名动词">设想</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="名动词">调整</词>
    <词 属性="名词">建议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="副词">至此</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="动词">能</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="99">
    7月  “向阳红10”号船“三结合”设计组在国家海洋局及其东海分局大力支持下，利用“实践”号调查船进行了应急发电机组的几种减振降噪方案试验，取得了令人满意的测试结果。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="并列连词">及其</词>
    <词 属性="地名">东海</词>
    <词 属性="名词">分局</词>
    <词 属性="动词">大力支持</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">利用</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">实践</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">应急</词>
    <词 属性="名词">发电机组</词>
    <词 属性="数词">几种</词>
    <词 属性="其它专名">减振</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">降噪</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">取得</词>
    <词 属性="形容词性惯用语">令人满意</词>
    <词 属性="名动词">测试</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="101">
    1973年  40岁
    <词 属性="数词">1973年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">40岁</词>
  </content>
  <content line="102">
    1月  编写“向阳红10”号船方案设计报告。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="103">
    6月21日  国务院、中央军委国发【1973】74号文，要求在1976年前建成“七一八”工程远洋调查船一艘，负责试验海区及航线的水文气象调查任务。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">21日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="机构团体名">国务院</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="机构团体名">中央军委</词>
    <词 属性="机构团体名">国发</词>
    <词 属性="标点符号">【</词>
    <词 属性="数词">1973</词>
    <词 属性="标点符号">】</词>
    <词 属性="数词">74号</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">要求</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">1976</词>
    <词 属性="时间词">年前</词>
    <词 属性="动词">建成</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="数词">一艘</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">海区</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">航线</词>
    <词 属性="其它专名">水文气象</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="104">
    11月4日～12日  参加六机部会同七院、国家海洋局和海司航保部等有关单位在天津宾馆召开的“七一八工程打捞救生船和调查船设计任务书复审会议”（114会议）。会议根据74号文件精神，审定了任务书；商定了重大设备的选型和落实问题；确定了两船合型及“三结合”原则等。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">4日</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">六机部</词>
    <词 属性="动词">会同</词>
    <词 属性="新词">七院</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">海司</词>
    <词 属性="名词性语素">航</词>
    <词 属性="新词">保部</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">天津宾馆</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">七一八工程</词>
    <词 属性="动词">打捞</词>
    <词 属性="名词">救生船</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="其它专名">任务书</词>
    <词 属性="动词">复审</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">114</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="数词">74号</词>
    <词 属性="其它专名">文件精神</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="其它专名">任务书</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">商定</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="名词">设备</词>
    <词 属性="名词">选型</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">落实</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">确定</词>
    <词 属性="数词">两</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="新词">合型</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">原则</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="105">
    11月17日  “向阳红10”号船“三结合”设计组人员根据《天津114会议纪要》的决定，将原技术设计改回到方案设计。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">人员</词>
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="数词">114</词>
    <词 属性="其它专名">会议纪要</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="区别词">原</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="动词">改</词>
    <词 属性="动词">回到</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="106">
    12月26日  国务院、中央军委“七一八”工程领导小组批准“向阳红10”号船的设计任务书。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="机构团体名">国务院</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="机构团体名">中央军委</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="其它专名">任务书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="108">
    1974年  41岁
    <词 属性="数词">1974年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">41岁</词>
  </content>
  <content line="109">
    2月21日  “向阳红10”号船“三结合”设计组上报设计进度安排简表。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">21日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">上报</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">进度</词>
    <词 属性="动词">安排</词>
    <词 属性="其它专名">简表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="110">
    3月1日～5日  “向阳红10”号船“三结合”设计组会同东海水声站等有关单位，利用“实践”号调查船分别在吴淞锚地和9号训练区进行了第二次水声试验供电机组的减振降噪试验，为柴油发电机组代换蓄电池组的工作奠定了实践基础。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">1日</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">会同</词>
    <词 属性="地名">东海</词>
    <词 属性="名词">水声</词>
    <词 属性="动词">站</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">利用</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">实践</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="副词">分别</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名">吴淞</词>
    <词 属性="名词">锚地</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">9号</词>
    <词 属性="名动词">训练</词>
    <词 属性="名词">区</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="数词">第二次</词>
    <词 属性="名词">水声</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名动词">供电</词>
    <词 属性="名词">机组</词>
    <词 属性="其它专名">减振</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">降噪</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">柴油</词>
    <词 属性="名词">发电机组</词>
    <词 属性="动词">代换</词>
    <词 属性="新词">蓄电池组</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="动词">奠定</词>
    <词 属性="动词">实践</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="111">
    3月  编写了“向阳红10”号船 “方案设计说明书”；与曹惠君一起设绘了方案设计的“总布置图”；校核了“总布置图”和“线型图”。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="名词">说明书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">曹惠君</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="新词">设绘</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="人名">布置图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="其它专名">校核</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="人名">布置图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">线型</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="112">
    5月  编写了“向阳红10”号船方案设计论证报告。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="113">
    5月3日～17日  参加六机部会同七院、国家海洋局和海司航保部等有关单位在上海延安饭店召开的“七一八工程远洋调查船和远洋打捞救生船方案设计审查会”（745会议）。会上张炳炎因坚持原则遭到不公正的批判。由于“四人帮”上海余党的干扰和破坏，使设计质量受到损害。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">3日</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">六机部</词>
    <词 属性="动词">会同</词>
    <词 属性="新词">七院</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">海司</词>
    <词 属性="名词性语素">航</词>
    <词 属性="新词">保部</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">上海延安饭店</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">七一八工程</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="动词">打捞</词>
    <词 属性="名词">救生船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="名词">审查会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">745</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="人名">张炳炎</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="其它专名">坚持原则</词>
    <词 属性="动词">遭到</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性=" 形容词">公正</词>
    <词 属性="动词">批判</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="名词">余党</词>
    <词 属性="动词">干扰</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">破坏</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">使</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">损害</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="114">
    5月28日  “七一八”工程辅船“三结合”领导小组在八所成立，由八所、国家海洋局、海司航保部、江南造船厂和驻江南造船厂军代表组成，许学彦任组长，张炳炎任组员。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="新词">辅船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">海司</词>
    <词 属性="名词性语素">航</词>
    <词 属性="新词">保部</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">驻</词>
    <词 属性="名词">军代表</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">许学彦</词>
    <词 属性="名词">任组长</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">张炳炎</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="115">
    5月29日  “向阳红10”号船“三结合”设计组和远洋打捞救生船“三结合”设计组正式合并为“七一八”工程辅船“三结合”设计组，下设总体性能、船体结构、舾装设备、轮机（包含空调冷藏）和电气五个专业组。各组设组长一人（由八所派出）和副组长一人（由江南造船厂派出）。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">29日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="动词">打捞</词>
    <词 属性="名词">救生船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">合并</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="新词">辅船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">下设</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="名词">性能</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">船体</词>
    <词 属性="名词">结构</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">舾装</词>
    <词 属性="名词">设备</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">轮机</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="动词">包含</词>
    <词 属性="名词">空调</词>
    <词 属性="名动词">冷藏</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">电气</词>
    <词 属性="数词">五个</词>
    <词 属性="名词">专业组</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">各组</词>
    <词 属性="动词">设</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="动词">派出</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="动词">派出</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="116">
    6月5日  辅船“三结合”设计组在八所召开技术设计誓师大会，会上提出:“保证10月份完成设计并力争向国庆献礼”的口号。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">辅船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">誓师大会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">保证</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="名词">月份</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">力争</词>
    <词 属性="人名">向国庆</词>
    <词 属性="动词">献礼</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">口号</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="117">
    6月11日  国家海洋局通知，“向阳红10”号归东海分局建制。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">11日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">通知</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="动词">归</词>
    <词 属性="地名">东海</词>
    <词 属性="名词">分局</词>
    <词 属性="名词">建制</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="118">
    6月25日  辅船“三结合”领导小组召开设计组全体人员大会，正式宣布机构合并、人员调整和设计工作计划等。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">25日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">辅船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">全体人员</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">宣布</词>
    <词 属性="名词">机构</词>
    <词 属性="动词">合并</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">人员</词>
    <词 属性="名动词">调整</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">计划</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="119">
    9月  与曹国梁、曹惠君一起设绘、并审核了“向阳红10”号船技术设计的“总布置图”、“全船级船体部分说明书”；审定了“静水力曲线”、“邦氏曲线”、“进水长度曲线图”、“稳性横截面图”。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">曹国梁</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">曹惠君</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="新词">设绘</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">审核</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="人名">布置图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性=" 形容词">全</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="量词">级</词>
    <词 属性="名词">船体</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="名词">说明书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">静</词>
    <词 属性="名词">水力</词>
    <词 属性="名词">曲线</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">邦氏</词>
    <词 属性="名词">曲线</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">进水</词>
    <词 属性="名词">长度</词>
    <词 属性="名词">曲线图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">稳性</词>
    <词 属性="新词">横截面图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="120">
    10月  编写了“向阳红10”号船方案设计审查报告。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="动词">审查</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="121">
    10月9日  辅船“三结合”设计组完成技术设计工作
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">9日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">辅船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
  </content>
  <content line="122">
    11月22日～12月1日  六机部会同七院、国家海洋局和海司航保部等有关单位在上海延安饭店组织召开了“七一八工程远洋调查船和远洋打捞救生船技术设计审查会”（7412会议）。审定了两船总体技术设计；进行了设备协调；讨论了两船建造进度。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">22日</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">1日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">六机部</词>
    <词 属性="动词">会同</词>
    <词 属性="新词">七院</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">海司</词>
    <词 属性="名词性语素">航</词>
    <词 属性="新词">保部</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">上海延安饭店</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">七一八工程</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="动词">打捞</词>
    <词 属性="名词">救生船</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">审查会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">7412</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="数词">两</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">设备</词>
    <词 属性="动词">协调</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="数词">两</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">建造</词>
    <词 属性="名词">进度</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="123">
    12月10日  “七一八”工程辅船“三结合”设计组下江南造船厂进行施工设计，江南造船厂为组长单位，卢在任组长。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="新词">辅船</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">卢在任</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="125">
    1975年  42岁
    <词 属性="数词">1975年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">42岁</词>
  </content>
  <content line="126">
    1月10日  “七一八”工程辅船施工设计开始。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="新词">辅船</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="127">
    3月～6月  审定了“向阳红10”号船施工设计的“防火区域划分图”、“倾斜试验要求”、“舱柜容积曲线图”、“水尺图”。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">防火</词>
    <词 属性="名词">区域</词>
    <词 属性="动词">划分</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">倾斜</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="动词">要求</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">舱</词>
    <词 属性="名词性语素">柜</词>
    <词 属性="名词">容积</词>
    <词 属性="名词">曲线图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">水尺</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="128">
    7月  校核了“向阳红10”号船施工设计的“总布置图”。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">校核</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="人名">布置图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="129">
    7月15日  “向阳红10”号船开工建造。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">开工</词>
    <词 属性="动词">建造</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="130">
    8月～9月  审定了“向阳红10”号船施工设计的“船底放水塞”、“各种装载情况及稳性计算书”、“破舱稳性计算书”、“肋骨号码图”。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">船底</词>
    <词 属性="动词">放水</词>
    <词 属性="动词">塞</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="代词">各种</词>
    <词 属性="动词">装载</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="新词">稳性</词>
    <词 属性="名词">计算书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">破</词>
    <词 属性="名词">舱</词>
    <词 属性="新词">稳性</词>
    <词 属性="名词">计算书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">肋骨</词>
    <词 属性="名词">号码</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="131">
    12月9日  “向阳红10”号船的船体分段上船台。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">9日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">船体</词>
    <词 属性="动词">分段</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">船台</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="133">
    1976年  43岁
    <词 属性="数词">1976年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">43岁</词>
  </content>
  <content line="134">
    年初  经毛主席批准，我国首次进行远洋调查任务。“向阳红5”号在执行任务中曾多次遇到强台风，并驶入台风眼，均安全返航，证明改装后的船总体性能优良，安全可靠，受到各方面的好评。
    <词 属性="时间词">年初</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="人名">毛主席</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">执行</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="数词">多次</词>
    <词 属性="动词">遇到</词>
    <词 属性="名词">强台风</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">驶入</词>
    <词 属性="名词">台风</词>
    <词 属性="名词">眼</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">均</词>
    <词 属性="名形词">安全</词>
    <词 属性="动词">返航</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">证明</词>
    <词 属性="动词">改装</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">总体性</词>
    <词 属性="动词">能</词>
    <词 属性="状态词">优良</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="名词">好评</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="135">
    1月  任八所二室一科技术员
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="数词">二</词>
    <词 属性="名词">室</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="新词">科技术员</词>
  </content>
  <content line="136">
    “向阳红10”号远洋调查船研究设计获上海市重大科技成果奖。
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="地名">上海市</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">成果奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="137">
    4月  “向阳红5”号船首次远航归来，受到国防科委和海军领导赞誉，荣立集体二等功。《人民日报》以头版头条通栏标题作了详细报导。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="动词">远航</词>
    <词 属性="动词">归来</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="机构团体名">国防科委</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">海军</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="名动词">赞誉</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">荣立</词>
    <词 属性="名词">集体</词>
    <词 属性="名词">二等功</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">人民日报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="其它专名">头版头条</词>
    <词 属性="其它专名">通栏标题</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性=" 形容词">详细</词>
    <词 属性="名词">报导</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="138">
    4月30日  参加“向阳红10”号远洋调查船下水仪式。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">30日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">下水</词>
    <词 属性="名词">仪式</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="139">
    6月21日  江南造船厂、八所、驻江南造船厂军代表室三方联合上报交船试验大纲。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">21日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">驻</词>
    <词 属性="新词">军代表室</词>
    <词 属性="数词">三方</词>
    <词 属性="动词">联合</词>
    <词 属性="动词">上报</词>
    <词 属性="新词">交船</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">大纲</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="140">
    7月17日“向阳红10”号船进行系泊试验。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">系泊</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="142">
    1977年  44岁
    <词 属性="数词">1977年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">44岁</词>
  </content>
  <content line="143">
    2月23日  八所与江南造船厂商定结束“三结合”设计组工作，八所设驻厂工作组。交船后三个月八所将完工文件提交船方。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="动词">商定</词>
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="动词">设</词>
    <词 属性="其它专名">驻厂</词>
    <词 属性="名词">工作组</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">交</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="数词">三个</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="动词">完工</词>
    <词 属性="名词">文件</词>
    <词 属性="动词">提交</词>
    <词 属性="新词">船方</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="144">
    3月  任八所二室一科 工程师。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="数词">二</词>
    <词 属性="名词">室</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">科</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="145">
    3月30日 “向阳红10”号船第一次试航。因主机故障，中途停止。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">30日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="名词">主机</词>
    <词 属性="名词">故障</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">中途</词>
    <词 属性="动词">停止</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="146">
    4月23日  八所上报《“向阳红10”号船的专用设备试验大纲》。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="动词">上报</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">专用设备</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">大纲</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="147">
    6月17日  “向阳红10”号船在江南造船厂的船坞内进行第一次倾斜试验，测试数据与设计结果相符。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">船坞</词>
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="动词">倾斜</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性="动词">相符</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="148">
    8月  进行“七一八”调查船后续船（“向阳红15”号）的修改设计工作。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">后续</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">15</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">修改</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="149">
    8月13日  根据“七一八”工程领导小组的要求，将“向阳红10”号船的运动参数提供给研制船用气象火箭的七机部五0八所。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="动词">要求</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">运动</词>
    <词 属性="名词">参数</词>
    <词 属性="动词">提供</词>
    <词 属性="介词">给</词>
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="名词">船用</词>
    <词 属性="其它专名">气象火箭</词>
    <词 属性="数词">五0八所</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="150">
    9月  作为海洋代表团成员赴日本参加“第五届国际海洋开发会议及博览会”，并参观了一些船厂。对浅吃水肥大型船的研发引起关注。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">海洋</词>
    <词 属性="名词">代表团</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">第五届</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">海洋</词>
    <词 属性="动词">开发</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">博览会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="数词">一些</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性=" 形容词">浅</词>
    <词 属性="名词">吃水</词>
    <词 属性=" 形容词">肥大</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">引起</词>
    <词 属性="动词">关注</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="151">
    9月5日、11月3日~11日、26日  “向阳红10”号船进行了第二、三、四次试航，均因主机故障而中途停止。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">3日</词>
    <词 属性="数词">11日</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">四次</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">均</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="名词">主机</词>
    <词 属性="名词">故障</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="副词">中途</词>
    <词 属性="动词">停止</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="152">
    11月  任“浅吃水肥大型船型研究”主办。我国沿海港口和近海水道基本属于浅水型，为发展我国的航运事业，很有必要研究浅吃水船型，在与其他同志共同收集资料，进行研究论证后，撰写了“十万吨级矿粮船的技术经济论证”，在造船学会运输船型组成立会上宣读，引起有关方面重视。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性=" 形容词">浅</词>
    <词 属性="动词">吃</词>
    <词 属性="名词">水肥</词>
    <词 属性="区别词">大型</词>
    <词 属性="名词">船型</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">主办</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="其它专名">沿海港口</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="处所词">近海</词>
    <词 属性="名词">水道</词>
    <词 属性=" 形容词">基本</词>
    <词 属性="动词">属于</词>
    <词 属性="新词">浅水型</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">航运</词>
    <词 属性="名词">事业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">很</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性=" 形容词">必要</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性=" 形容词">浅</词>
    <词 属性="名词">吃水</词>
    <词 属性="名词">船型</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="代词">其他</词>
    <词 属性="名词">同志</词>
    <词 属性="副词">共同</词>
    <词 属性="动词">收集</词>
    <词 属性="名词">资料</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">十</词>
    <词 属性="名词">万吨级</词>
    <词 属性="名词">矿</词>
    <词 属性="其它专名">粮船</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">经济</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名动词">造船</词>
    <词 属性="名词">学会</词>
    <词 属性="名动词">运输</词>
    <词 属性="名词">船型</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="动词">宣读</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">引起</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">重视</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="153">
    12月  任总设计师的远洋调查船（643甲）研究设计获上海市重大科技成果奖。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">任总</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">643</词>
    <词 属性="名词">甲</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="地名">上海市</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">成果奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="155">
    1978年  45岁
    <词 属性="数词">1978年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">45岁</词>
  </content>
  <content line="156">
    4月  编写了《“向阳红10”号船质量复查报告》。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="动词">复查</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="157">
    4月14日、21日、26日  八所会同江南造船厂召开了三次会议，研讨“七一八”工程两型辅船的深水锚装置在试航试验时断缆丟锚问题，并对八所的修改方案进行了讨论。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">14日</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">21日</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="动词">会同</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="数词">三次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">研讨</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="数词">两</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="新词">辅船</词>
    <词 属性="区别词">深水</词>
    <词 属性="名词">锚</词>
    <词 属性="名词">装置</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="动词">断</词>
    <词 属性="名词">缆</词>
    <词 属性="新词">丟锚</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="动词">修改</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="158">
    5月16日～25日  六机部和海军在北京召开会议，由于“向阳红10”号船和“J302”船主机多次试航不成功，决定更换国产主机为进口主机，会后开始进行更换主机的方案设计。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">16日</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">25日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">六机部</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">海军</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">302</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">船主</词>
    <词 属性="名词性语素">机</词>
    <词 属性="数词">多次</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性=" 形容词">成功</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="动词">更换</词>
    <词 属性="区别词">国产</词>
    <词 属性="名词">主机</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">进口</词>
    <词 属性="名词">主机</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">会后</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">更换</词>
    <词 属性="名词">主机</词>
    <词 属性="其它专名">方案设计</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="159">
    6月22日～26日  六机部会同海军在大连棒槌岛宾馆召开的“向阳红10”号船和“J302”更换主机的总体改装方案审查会议。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">22日</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">六机部</词>
    <词 属性="动词">会同</词>
    <词 属性="名词">海军</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">大连棒槌岛宾馆</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">302</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">更换</词>
    <词 属性="名词">主机</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="动词">改装</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="名词">审查会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="160">
    7月11日  八所上报直升机船上保障设施试验大纲（草稿）。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">11日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="动词">上报</词>
    <词 属性="名词">直升机</词>
    <词 属性="处所词">船上</词>
    <词 属性="动词">保障</词>
    <词 属性="名词">设施</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">大纲</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">草稿</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="161">
    10月  评为工程师。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="162">
    12月30日  审定了施工设计的“向阳红10号船补充订货明细表”。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">30日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">补充</词>
    <词 属性="名动词">订货</词>
    <词 属性="名词">明细表</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="164">
    1979年  46岁
    <词 属性="数词">1979年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">46岁</词>
  </content>
  <content line="165">
    1月13日  根据国防科工委的通知，八所向六机部科技局上报《“向阳红10号”船以氦代氢充放气球的改装方案》。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="名词">国防科工委</词>
    <词 属性="名词">通知</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="介词">向</词>
    <词 属性="新词">六机部科技局</词>
    <词 属性="动词">上报</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10号</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="名词">氦</词>
    <词 属性="新词">代氢</词>
    <词 属性="新词">充放</词>
    <词 属性="名词">气球</词>
    <词 属性="动词">改装</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="166">
    1月  担任“海洋调查船抗风力研究”课题主办。在调查船设计中，没有可靠的法定计算方法和衡量标准来解决抗12级风的稳性问题。通过搜集资料及综合分析比较，得出适用的计算公式。经强台风考验的“向阳红5”号和“向阳红10”号的稳性均满足要求，证明该计算方法是正确的。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">海洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="其它专名">抗风力</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">课题</词>
    <词 属性="动词">主办</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">没有</词>
    <词 属性=" 形容词">可靠</词>
    <词 属性="区别词">法定</词>
    <词 属性="其它专名">计算方法</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">衡量标准</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性="动词">抗</词>
    <词 属性="数词">12级</词>
    <词 属性="名词">风</词>
    <词 属性="新词">稳性</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="动词">搜集</词>
    <词 属性="名词">资料</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名动词">综合</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">得出</词>
    <词 属性="动词">适用</词>
    <词 属性="名词">计算公式</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="名词">强台风</词>
    <词 属性="名动词">考验</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="新词">稳性</词>
    <词 属性="副词">均</词>
    <词 属性="其它专名">满足要求</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">证明</词>
    <词 属性="代词">该</词>
    <词 属性="其它专名">计算方法</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性=" 形容词">正确</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="167">
    2月  上报强电磁场对航空煤油气体影响的试验大纲。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">上报</词>
    <词 属性=" 形容词">强</词>
    <词 属性="名词">电磁场</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">航空</词>
    <词 属性="名词">煤油</词>
    <词 属性="名词">气体</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">大纲</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="168">
    5月  任八所二室一科主要负责人。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="数词">二</词>
    <词 属性="名词">室</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">科</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">负责人</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="169">
    5月29日  向六机部上报“七一八”工程调查船的交船试验大纲的修改补充工作，并交工厂征求意见。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">29日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">向</词>
    <词 属性="名词">六机部</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">上报</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">七一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="新词">交船</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">大纲</词>
    <词 属性="动词">修改</词>
    <词 属性="动词">补充</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">交</词>
    <词 属性="名词">工厂</词>
    <词 属性="其它专名">征求意见</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="170">
    6月  审定了“向阳红10”号船施工设计的“试验大纲补充项目”。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">大纲</词>
    <词 属性="动词">补充</词>
    <词 属性="名词">项目</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="171">
    6月18日  江南造船厂会同八所等有关单位召开“向阳红10”号船试航交船补充试验项目研讨会，经讨论商定补充系泊试验5项，航行试验23项，并补充系泊运转检查19项，航行检查7项。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">18日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">会同</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="新词">交船</词>
    <词 属性="动词">补充</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">项目</词>
    <词 属性="名词">研讨会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="动词">商定</词>
    <词 属性="动词">补充</词>
    <词 属性="其它专名">系泊</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="数词">5项</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">航行</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="数词">23项</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">补充</词>
    <词 属性="其它专名">系泊</词>
    <词 属性="动词">运转</词>
    <词 属性="名动词">检查</词>
    <词 属性="数词">19项</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">航行</词>
    <词 属性="名动词">检查</词>
    <词 属性="数词">7项</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="172">
    7月  任“向阳红21”号（“813”远洋电子技术侦察船）研究设计的总设计师。在配合建造工作中发现施工设计存在关键技术问题，征得船厂和军代表的同意，推迟开工，对线型和总布置进行了较大修改，使船的阻力和振动减小，航速增加，船的技术经济性达到同类船的国际先进水平，并消除了安全隐患。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">21</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">813</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="其它专名">电子技术</词>
    <词 属性="新词">侦察船</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">配合</词>
    <词 属性="动词">建造</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">发现</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="动词">存在</词>
    <词 属性="其它专名">关键技术</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">征得</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">军代表</词>
    <词 属性="动词">同意</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">推迟</词>
    <词 属性="动词">开工</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">线型</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="动词">布置</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="副词">较大</词>
    <词 属性="动词">修改</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">使</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">阻力</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">振动</词>
    <词 属性="动词">减小</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">航速</词>
    <词 属性="动词">增加</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">经济性</词>
    <词 属性="动词">达到</词>
    <词 属性="名词">同类</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">水平</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">消除</词>
    <词 属性="其它专名">安全隐患</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="173">
    7月20日  “向阳红10”号船进行第五次试航（更换主机后的第一次试航）。试航结果证明，船的总体性能均达到或超过了规定的指标。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="数词">第五次</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="动词">更换</词>
    <词 属性="名词">主机</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性="动词">证明</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">总体性</词>
    <词 属性="动词">能</词>
    <词 属性="副词">均</词>
    <词 属性="动词">达到</词>
    <词 属性="连词">或</词>
    <词 属性="动词">超过</词>
    <词 属性="名词">规定</词>
    <词 属性="名词">指标</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="174">
    10月12日  “向阳红10”号船进行第六次试航（交船补充实验）。试航领导小组认为“向阳红10”号船……基本上达到了齐整配套，试验合格，消除缺陷，同意提交验收。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="数词">第六次</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="新词">交船</词>
    <词 属性="动词">补充</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">试航</词>
    <词 属性="动词">认为</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="标点符号">……</词>
    <词 属性="副词">基本上</词>
    <词 属性="动词">达到</词>
    <词 属性=" 形容词">齐整</词>
    <词 属性=" 形容词">配套</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="动词">合格</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">消除</词>
    <词 属性="名词">缺陷</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">同意</词>
    <词 属性="动词">提交</词>
    <词 属性="名动词">验收</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="175">
    10月18日  由海军驻厂军代表黄志信、“向阳红10”号船船长张志挺、八所张炳炎、江南造船厂赵云明等四方代表在交船协议书上签字交船。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">18日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="名词">海军</词>
    <词 属性="其它专名">驻厂</词>
    <词 属性="名词">军代表</词>
    <词 属性="人名">黄志信</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="名词">船长</词>
    <词 属性="人名">张志挺</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">八所</词>
    <词 属性="人名">张炳炎</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">赵云明</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">四方</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">交船</词>
    <词 属性="名词">协议书</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">签字</词>
    <词 属性="新词">交船</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="176">
    任总设计师的“643”远洋调查船总体设计获1978～1979国防科委重大科技成果一等奖。
    <词 属性="人名">任总</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">643</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="数词">1978</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">1979</词>
    <词 属性="机构团体名">国防科委</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="其它专名">科技成果</词>
    <词 属性="名词">一等奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="177">
    12月  在造船学会（运输船学组）学术大会宣读论文：“十万吨级矿粮船技术经济论证”。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名动词">造船</词>
    <词 属性="名词">学会</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">运输船</词>
    <词 属性="名词">学组</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="动词">宣读</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">十</词>
    <词 属性="名词">万吨级</词>
    <词 属性="名词">矿</词>
    <词 属性="其它专名">粮船</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">经济</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="178">
    作为总设计师主持改装设计的“向阳红5”号远洋调查船获1978～1979年国防科委重大科技成果三等奖。
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">改装</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">远洋</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="数词">1978</词>
    <词 属性="标点符号">～</词>
    <词 属性="数词">1979年</词>
    <词 属性="机构团体名">国防科委</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="其它专名">科技成果</词>
    <词 属性="名词">三等奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="180">
    1980年  47岁
    <词 属性="数词">1980年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">47岁</词>
  </content>
  <content line="181">
    1月中旬  审定了“向阳红10”号船完工图的“倾斜试验报告”、“航行特性曲线图”、“船长稳性计算书”。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="时间词">中旬</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">审定</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">向阳红</词>
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">船</词>
    <词 属性="动词">完工</词>
    <词 属性="名词">图</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">倾斜</词>
    <词 属性="其它专名">试验报告</词>
