<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<戴元本年表>
  <content line="0">
    7月31日 ，生于江苏省南京市，排行第二。父亲名为戴修骏，母亲名为许度。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="新词">江苏省南京市</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">排行</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="动词">名为</词>
    <词 属性="人名">戴修骏</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">名为</词>
    <词 属性="数词">许度</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="2">
    1930年 3岁
    <词 属性="数词">1930年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3岁</词>
  </content>
  <content line="3">
    妹妹戴实之（1930—）出生，后为华东理工大学教授。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">妹妹</词>
    <词 属性="人名">戴实</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1930</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="地名">华东</词>
    <词 属性="其它专名">理工</词>
    <词 属性="名词">大学教授</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="5">
    1931年 4岁
    <词 属性="数词">1931年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4岁</词>
  </content>
  <content line="6">
    弟弟戴玉本（1931—？）出生，后为航空工业总公司第四设计院工程师。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">弟弟</词>
    <词 属性="人名">戴玉本</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1931</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="标点符号">？</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="新词">航空工业总公司第四设计院</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="8">
    1933年6岁
    <词 属性="数词">1933年</词>
    <词 属性="数词">6岁</词>
  </content>
  <content line="9">
    父亲让他在南京上小学，但在校被不知道其为新生的高年级同学以没有交作业为由惩罚打手心，之后不肯再去上学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="动词">让</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="动词">在校</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性="动词">知道</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">新生</词>
    <词 属性="名词">高年级</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="动词">没有</词>
    <词 属性="动词">交</词>
    <词 属性="名词">作业</词>
    <词 属性="动词">为由</词>
    <词 属性="动词">惩罚</词>
    <词 属性="名词">打手</词>
    <词 属性="名词">心</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="动词">不肯</词>
    <词 属性="副词">再</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="动词">上学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="10">
    弟弟戴平之（1933—2004）出生，后患精神疾病去世。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">弟弟</词>
    <词 属性="音译人名">戴平</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1933</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="数词">2004</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">后患</词>
    <词 属性="其它专名">精神疾病</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="12">
    1934年 7岁
    <词 属性="数词">1934年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7岁</词>
  </content>
  <content line="13">
    跟随母亲回到长沙的婆婆家，居住约半年，在长沙修业农校附小上小学一年级上学期。上学时使用的名字是舅舅为其取的“戴助之”。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">跟随</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">回到</词>
    <词 属性="地名">长沙</词>
    <词 属性="名词">婆婆</词>
    <词 属性="量词">家</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">居住</词>
    <词 属性="副词">约</词>
    <词 属性="数词">半年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">长沙</词>
    <词 属性="动词">修业</词>
    <词 属性="名词">农校</词>
    <词 属性="名词">附小</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="数量词">一年级</词>
    <词 属性="动词">上学</词>
    <词 属性="量词">期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">上学时</词>
    <词 属性="动词">使用</词>
    <词 属性="名词">名字</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">舅舅</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="新词">其取</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">戴助</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="15">
    1935年 8岁
    <词 属性="数词">1935年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8岁</词>
  </content>
  <content line="16">
    回到南京。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">回到</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="17">
    1935年7月至1937年7月，在南京五台山小学读书，居住在南京沈举人巷。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1935年</词>
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="数词">1937年</词>
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">南京五台山小学</词>
    <词 属性="动词">读书</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">居住</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="新词">沈举人</词>
    <词 属性="名词性语素">巷</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="19">
    1937年10岁
    <词 属性="数词">1937年</词>
    <词 属性="数词">10岁</词>
  </content>
  <content line="20">
    7月7日，卢沟桥事变，抗日战争全面爆发。在南京五台山小学读完小学三年级，全家从南京迁往长沙，住在婆婆家。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">卢沟桥事变</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">抗日战争</词>
    <词 属性="副形词">全面</词>
    <词 属性="动词">爆发</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">南京五台山小学</词>
    <词 属性="动词">读完</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="数量词">三年级</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全家</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="趋向动词">迁往</词>
    <词 属性="地名">长沙</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">住</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">婆婆</词>
    <词 属性="量词">家</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="21">
    9月-12月，在修业农校附属小学继续读书，读小学四年级上学期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">修业</词>
    <词 属性="名词">农校</词>
    <词 属性="名词">附属小学</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="动词">读书</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="数量词">四年级</词>
    <词 属性="动词">上学</词>
    <词 属性="量词">期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="23">
    1938年 11岁
    <词 属性="数词">1938年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11岁</词>
  </content>
  <content line="24">
    春，全家从长沙迁往贵阳。父亲离开贵阳，前往重庆。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">春</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全家</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">长沙</词>
    <词 属性="趋向动词">迁往</词>
    <词 属性="地名">贵阳</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="动词">离开</词>
    <词 属性="地名">贵阳</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">前往</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="25">
    1月至9月，在贵阳没有继续上小学，居住在“同乐社”旅馆，每天在旅馆旁边的图书馆中阅读古典小说、古典诗文和历史书籍。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">贵阳</词>
    <词 属性="动词">没有</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">居住</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="人名">同乐社</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">旅馆</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">每天</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">旅馆</词>
    <词 属性="方位词">旁边</词>
    <词 属性="名词">图书馆</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="其它专名">古典小说</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">古典</词>
    <词 属性="名词">诗文</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">历史书籍</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="26">
    10月，从贵阳迁至昆明，在昆明圆通小学读书。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">贵阳</词>
    <词 属性="趋向动词">迁至</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="地名">圆通</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="动词">读书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="28">
    1939年12岁
    <词 属性="数词">1939年</词>
    <词 属性="数词">12岁</词>
  </content>
  <content line="29">
    上半年，昆明圆通小学读书。由于昆明有被轰炸的危险，所以在昆明圆通小学读完一个学期后便没有再上学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">上半年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="地名">圆通</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="动词">读书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">轰炸</词>
    <词 属性="名形词">危险</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">所以</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="地名">圆通</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="动词">读完</词>
    <词 属性="数词">一个</词>
    <词 属性="名词">学期</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="副词">便</词>
    <词 属性="动词">没有</词>
    <词 属性="副词">再</词>
    <词 属性="动词">上学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="30">
    7月，从昆明市到路南县，居住时间不到一年。在路南县鹿阜高小上过几天课，读小学六年级。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">昆明市</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="新词">路南县</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">居住</词>
    <词 属性="名词">时间</词>
    <词 属性="动词">不到</词>
    <词 属性="数词">一年</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">路南县</词>
    <词 属性="新词">鹿阜</词>
    <词 属性="名词">高小</词>
    <词 属性="动词">上过</词>
    <词 属性="数词">几天</词>
    <词 属性="名词">课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="数量词">六年级</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="32">
    1940年 13岁
    <词 属性="数词">1940年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">13岁</词>
  </content>
  <content line="33">
    2月，从路南县又迁回昆明。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="新词">路南县</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="趋向动词">迁回</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="34">
    2月-9月，在昆明南英中学读初中一年级。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">昆明南英中学</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">初中</词>
    <词 属性="数量词">一年级</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="35">
    9月起，由于昆明遭受日本轰炸，第二个学期开学后南英中学迁至乡村，没有继续读中学，一直在家读书，阅读名人传记、《四书》等。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="动词">起</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="动词">遭受</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="动词">轰炸</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">第二个</词>
    <词 属性="名词">学期</词>
    <词 属性="动词">开学</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="机构团体名">南英中学</词>
    <词 属性="趋向动词">迁至</词>
    <词 属性="名词">乡村</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">没有</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">中学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">一直</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">在家</词>
    <词 属性="动词">读书</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="名词">名人</词>
    <词 属性="名词">传记</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">四书</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="37">
    1941年 14岁
    <词 属性="数词">1941年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">14岁</词>
  </content>
  <content line="38">
    5月，从昆明到重庆，与父亲汇合。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="动词">汇合</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="39">
    由于重庆遭受轰炸，全家居住在重庆农岗村，后搬到重庆北碚区天生桥居住。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="动词">遭受</词>
    <词 属性="动词">轰炸</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全家</词>
    <词 属性="动词">居住</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="新词">农岗村</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="趋向动词">搬到</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="地名">北碚区</词>
    <词 属性="地名">天生桥</词>
    <词 属性="动词">居住</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="41">
    1942年15岁
    <词 属性="数词">1942年</词>
    <词 属性="数词">15岁</词>
  </content>
  <content line="42">
    年初，生病，低烧不退，在家里休学。阅读父亲借来的书籍，非常喜欢古典诗词，将《杜诗镜铨》翻阅多遍。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">年初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">生病</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">低烧</词>
    <词 属性="动词">不退</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="处所词">家里</词>
    <词 属性="动词">休学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="动词">借来</词>
    <词 属性="名词">书籍</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">非常</词>
    <词 属性="动词">喜欢</词>
    <词 属性="区别词">古典</词>
    <词 属性="名词">诗词</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">杜诗镜铨</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">翻阅</词>
    <词 属性="数词">多遍</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="43">
    10月，开始在“战区来渝学生进修班”读书。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">战区</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="名词">学生</词>
    <词 属性="名词">进修班</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">读书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="45">
    1943年 16岁
    <词 属性="数词">1943年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">16岁</词>
  </content>
  <content line="46">
    2月，从“战区来渝学生进修班”分配至重庆国立二中，读初中二年级下学期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">战区</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="名词">学生</词>
    <词 属性="名词">进修班</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名动词">分配</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="新词">重庆国立二中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">初中</词>
    <词 属性="数量词">二年级</词>
    <词 属性="其它专名">下学期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="47">
    7月，再次因生病休学，在北培天生桥家中，低烧不退。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">再次</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="动词">生病</词>
    <词 属性="动词">休学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名">北培</词>
    <词 属性="地名">天生桥</词>
    <词 属性="处所词">家中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">低烧</词>
    <词 属性="动词">不退</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="49">
    1944年 17岁
    <词 属性="数词">1944年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">17岁</词>
  </content>
  <content line="50">
    年初，在家休学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">年初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">在家</词>
    <词 属性="动词">休学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="51">
    2月-7月，痊愈后复学，在国立二中读初中三年级下学期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">痊愈</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="动词">复学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">国立二中</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">初中</词>
    <词 属性="数量词">三年级</词>
    <词 属性="其它专名">下学期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="52">
    9月，在位于青木关的中央大学附属中学读高中一年级。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">位于</词>
    <词 属性="人名">青木关</词>
    <词 属性="新词">中央大学附属中学</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="数量词">一年级</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="54">
    1945年 18岁
    <词 属性="数词">1945年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">18岁</词>
  </content>
  <content line="55">
    高中二年级时，偶然机会读到任鸿隽先生所著的科普读物，对其中关于广义相对论的部分十分感兴趣，从而下定决心要学习物理学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="数量词">二年级</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性=" 形容词">偶然</词>
    <词 属性="名词">机会</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="动词">到任</词>
    <词 属性="人名">鸿</词>
    <词 属性="字符串">隽</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">著</词>
    <词 属性="其它专名">科普读物</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">广义</词>
    <词 属性="名词">相对论</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="副词">十分</词>
    <词 属性=" 形容词">感兴趣</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">从而</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="57">
    1946年 19岁
    <词 属性="数词">1946年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">19岁</词>
  </content>
  <content line="58">
    4月，从重庆回到南京。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="动词">回到</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="59">
    4月-7月，在南京临时二中读书。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="区别词">临时</词>
    <词 属性="数量词">二中</词>
    <词 属性="动词">读书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="60">
    8月，暑假之后，中央大学附属中学从重庆迁回南京，在中大附中继续读高中二年级。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">暑假</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">中央大学附属中学</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="趋向动词">迁回</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">中大附中</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="数量词">二年级</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="61">
    年初，读高中二年级上学期，父亲为其借来明末清初史学家计六奇所著《明纪北略》，读来很有兴致。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">年初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="数量词">二年级</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">学期</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="动词">借来</词>
    <词 属性="时间词">明末清初</词>
    <词 属性="名词">史学家</词>
    <词 属性="人名">计六奇</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">著</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">明纪</词>
    <词 属性="新词">北略</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">读来</词>
    <词 属性="副词">很</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="名词">兴致</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="63">
    1947年20岁
    <词 属性="数词">1947年</词>
    <词 属性="数词">20岁</词>
  </content>
  <content line="64">
    7月，从南京中央大学附属中学毕业。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="名动词">附属</词>
    <词 属性="名词">中学毕业</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="65">
    被保送至中央大学，选择物理系。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">保送</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">选择</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="67">
    1948年 21岁
    <词 属性="数词">1948年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">21岁</词>
  </content>
  <content line="68">
    刚进大学，还不适应大新的学习方式，成绩一度不太理想，普通物理只考了58分，没有及格，后来补考通过。从第二学期开始后成绩非常优秀。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="副词">刚</词>
    <词 属性="动词">进</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">还</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性="动词">适应</词>
    <词 属性="地名">大新</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词">方式</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">成绩</词>
    <词 属性="副词">一度</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性="副词">太</词>
    <词 属性="名词">理想</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性=" 形容词">普通</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="副词">只</词>
    <词 属性="动词">考</词>
    <词 属性="数词">58分</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">没有</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">及格</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">后来</词>
    <词 属性="动词">补考</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="名词">成绩</词>
    <词 属性="副词">非常</词>
    <词 属性=" 形容词">优秀</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="69">
    11月，淮海战争爆发。跟随父亲去台湾，随身携带一本理论物理书，在台湾期间将书认真读完。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">淮海战争</词>
    <词 属性="动词">爆发</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">跟随</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">台湾</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">随身携带</词>
    <词 属性="数词">一本</词>
    <词 属性="名词">书</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">台湾</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="名词">书</词>
    <词 属性="副形词">认真</词>
    <词 属性="动词">读完</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="70">
    到台湾后再次生病，低烧不退，父亲为其看病花了不少积蓄。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">台湾</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="副词">再次</词>
    <词 属性="动词">生病</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">低烧</词>
    <词 属性="动词">不退</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="动词">看病</词>
    <词 属性="动词">花</词>
    <词 属性="数词">不少</词>
    <词 属性="名词">积蓄</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="72">
    1949年 22岁
    <词 属性="数词">1949年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">22岁</词>
  </content>
  <content line="73">
    4月，从台湾回到上海。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">台湾</词>
    <词 属性="动词">回到</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="74">
    8月8日，中央大学改名为南京大学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">改名</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="75">
    9月，父亲戴修骏参加南京政府立法委员53人政治起义，发表宣言，与国民党反动派断绝关系。北京新华社、上海解放报分别于9月19日和9月20日发文报道此事。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">戴修骏</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">南京政府</词>
    <词 属性="名词">立法委员</词>
    <词 属性="数词">53</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="名词">政治</词>
    <词 属性="动词">起义</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="名词">宣言</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">国民党</词>
    <词 属性="名词">反动派</词>
    <词 属性="其它专名">断绝关系</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">北京新华社</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="名词">解放报</词>
    <词 属性="副词">分别</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="名词">发文</词>
    <词 属性="动词">报道</词>
    <词 属性="代词">此事</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="76">
    9月，回到南京复学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">回到</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="动词">复学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="78">
    1950年 23岁
    <词 属性="数词">1950年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">23岁</词>
  </content>
  <content line="79">
    大姐戴撝去世。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">大姐</词>
    <词 属性="新词">戴撝</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="80">
    父亲由吴玉章介绍去华北人民革命大学学习，后去江西省南昌市任省参事。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="人名">吴玉章</词>
    <词 属性="动词">介绍</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="机构团体名">华北人民革命大学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">后去</词>
    <词 属性="地名">江西省</词>
    <词 属性="地名">南昌市</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">省</词>
    <词 属性="名词">参事</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="82">
    1951年24岁
    <词 属性="数词">1951年</词>
    <词 属性="数词">24岁</词>
  </content>
  <content line="83">
    大学四年级上学期，被调去参加五反工作队，离开学校。学习量子力学和统计力学的时间仅有一个月左右。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="数量词">四年级</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">学期</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">调去</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="动词">反</词>
    <词 属性="名词">工作队</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">离开</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">时间</词>
    <词 属性="副词">仅</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="数词">一个月</词>
    <词 属性="数词">左右</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="85">
    1952年 25岁
    <词 属性="数词">1952年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">25岁</词>
  </content>
  <content line="86">
    全国高等学校调整院系设置，把民国时期的现代高等院校系统改造成“苏联模式”高等教育体系。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名动词">调整</词>
    <词 属性="名词">院系</词>
    <词 属性="动词">设置</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">把</词>
    <词 属性="地名">民国时期</词>
    <词 属性="时间词">现代</词>
    <词 属性="名词">高等院校</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="动词">成</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">苏联</词>
    <词 属性="名词">模式</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">体系</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="87">
    7月，毕业于南京大学物理系。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="新词">南京大学物理系</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="88">
    8月，被分配到南京工学院物理教研组，教授普通物理课程，教学任务十分繁重。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="名动词">分配</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="新词">南京工学院物理教研组</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性=" 形容词">普通</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="副词">十分</词>
    <词 属性=" 形容词">繁重</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="90">
    1953年 26岁
    <词 属性="数词">1953年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">26岁</词>
  </content>
  <content line="91">
    被抽调提前一个月学习俄文，然后担任俄文助教。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">抽调</词>
    <词 属性="动词">提前</词>
    <词 属性="数词">一个月</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="其它专名">俄文</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">然后</词>
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="其它专名">俄文</词>
    <词 属性="名词">助教</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="92">
    每周教学任务达20多小时，包括实验课、习题课、辅导课。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="代词">每周</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="动词">达</词>
    <词 属性="数词">20多</词>
    <词 属性="名词">小时</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">包括</词>
    <词 属性="其它专名">实验课</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">习题课</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">辅导课</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="93">
    开始自学量子场论，阅读量子场论著作，了解到胡宁先生的工作，心生敬仰之情。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="动词">自学</词>
    <词 属性="名词">量子场论</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="名词">量子场论</词>
    <词 属性="名词">著作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">了解</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="人名">胡宁</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">心生</词>
    <词 属性="动词">敬仰</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="名词">情</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="95">
    1954年 27岁
    <词 属性="数词">1954年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">27岁</词>
  </content>
  <content line="96">
    阅读俄文版的量子场论教材以及经典物理学文章，逐渐被吸引到量子场论和粒子物理方向。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="其它专名">俄文版</词>
    <词 属性="名词">量子场论</词>
    <词 属性="名词">教材</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="名词">经典</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">逐渐</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">吸引</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="名词">量子场论</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="98">
    1955年 28岁
    <词 属性="数词">1955年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">28岁</词>
  </content>
  <content line="99">
    参加教学交流会和读书报告会，报告在粒子物理和量子场论方面的学习心得。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="名词">交流会</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">读书</词>
    <词 属性="名词">报告会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">量子场论</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="名词">学习心得</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="100">
    年底，开始研究重正化对π介子和核子散射的影响问题。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">年底</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性=" 形容词">重</词>
    <词 属性="新词">正化</词>
    <词 属性="新词">对π</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">核子散射</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="102">
    1956年29岁
    <词 属性="数词">1956年</词>
    <词 属性="数词">29岁</词>
  </content>
  <content line="103">
    1月，中央提出“向科学进军”的口号，感到备受鼓舞。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">中央</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="介词">向</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="动词">进军</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">口号</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">感到</词>
    <词 属性="动词">备受</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="104">
    恢复全国招考研究生，决定次年报考。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">恢复</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="动词">招考</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="时间词">次年</词>
    <词 属性="动词">报考</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="105">
    在学校的支持下，利用业余时间完成关于核子散射的重正化效应的论文，并向《物理学报》投稿。《物理学报》发回审稿意见，指出仅算出一个能量的散射结果是不足的，应该在多个能量值下计算出一条曲线。从字里行间看出非常明显的鼓励，深受感动。后来得知是由朱洪元先生审稿并亲笔写的审稿意见。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="动词">支持</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">利用</词>
    <词 属性="其它专名">业余时间</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="新词">核子散射</词>
    <词 属性="新词">重正化</词>
    <词 属性="名词">效应</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">向</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">投稿</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发回</词>
    <词 属性="动词">审稿</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">指出</词>
    <词 属性="副词">仅</词>
    <词 属性="趋向动词">算出</词>
    <词 属性="数词">一个</词>
    <词 属性="名词">能量</词>
    <词 属性="动词">散射</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性=" 形容词">不足</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">应该</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">多个</词>
    <词 属性="名词">能量</词>
    <词 属性="名词">值</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="动词">计算</词>
    <词 属性="动词">出</词>
    <词 属性="数词">一条</词>
    <词 属性="名词">曲线</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="动词">看出</词>
    <词 属性="人名">非常明显</词>
    <词 属性="动词">鼓励</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">后来</词>
    <词 属性="动词">得知</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="动词">审稿</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="其它专名">亲笔写</词>
    <词 属性="动词">审稿</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="107">
    1957年30岁
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="数词">30岁</词>
  </content>
  <content line="108">
    3月，第一篇学术论文《S状态介子——核子散射的重正化效应》发表于《南工学报》1957年01期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">第一篇</词>
    <词 属性="其它专名">学术论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">状态</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="标点符号">——</词>
    <词 属性="新词">核子散射</词>
    <词 属性="新词">重正化</词>
    <词 属性="名词">效应</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="方位词">南</词>
    <词 属性="名词">工学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="数词">01期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="109">
    报考中国科学院张宗燧先生以及吉林大学吴式枢先生的研究生，同时都被录取。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">报考</词>
    <词 属性="名词">中国科学院</词>
    <词 属性="人名">张宗燧</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="人名">吴式枢</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">同时</词>
    <词 属性="副词">都</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">录取</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="110">
    1957年，朱洪元教授在北京大学开设量子力学课，这是中国第一次系统讲授有关基本粒子的基础理论的课程。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">开设</词>
    <词 属性="新词">量子力学课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">讲授</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="其它专名">基本粒子</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="112">
    1958年 31岁
    <词 属性="数词">1958年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">31岁</词>
  </content>
  <content line="113">
    4月，离开南京工学院，到中国科学院数学所攻读副博士研究生，师从张宗燧先生。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">离开</词>
    <词 属性="新词">南京工学院</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="新词">中国科学院数学所</词>
    <词 属性="动词">攻读</词>
    <词 属性="名词">副博士</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">师从</词>
    <词 属性="人名">张宗燧</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="114">
    5月，由于“大跃进”运动，被派往北京明十三陵劳动约半个月。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">大跃进</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">运动</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">派</词>
    <词 属性="介词">往</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="其它专名">明十三陵</词>
    <词 属性="名动词">劳动</词>
    <词 属性="副词">约</词>
    <词 属性="数词">半个</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="115">
    夏天，朱洪元先生在当时位于青岛的山东大学开办暑期讲习班，讲授“量子场论”和“色散关系”课程。戴元本在其中做过两次报告，并担任助教工作。同样在讲习班中担任助教的还有冼鼎昌、何祚庥、陈中谟三人。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">夏天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="动词">位于</词>
    <词 属性="地名">青岛</词>
    <词 属性="动词">开办</词>
    <词 属性="时间词">暑期</词>
    <词 属性="名词">讲习班</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">讲授</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">量子场论</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">色散</词>
    <词 属性="名词">关系</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名">戴元本</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="数词">两次</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="名词">助教</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="副词">同样</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">讲习班</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="动词">助教</词>
    <词 属性="动词">还有</词>
    <词 属性="人名">冼鼎昌</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">何祚庥</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">陈中谟</词>
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="117">
    1959年 32岁
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">32岁</词>
  </content>
  <content line="118">
    苏联理论物理学家塔姆来华访问，介绍了关于弱相互作用的新理论，戴元本、冼鼎昌在张宗燧先生、朱洪元先生的指导下独立计算并核对结果。2月，合著论文《μ介子为质子所辐射俘获》发表于《科学通报》1959年03期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="地名">苏联</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">物理学家</词>
    <词 属性="音译人名">塔姆</词>
    <词 属性="其它专名">来华访问</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">介绍</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性=" 形容词">弱</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">戴元本</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">冼鼎昌</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名">张宗燧</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="动词">独立</词>
    <词 属性="动词">计算</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">核对</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">质子</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">辐射</词>
    <词 属性="动词">俘获</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="动词">通报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="数词">03期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="119">
    8月，与朱洪元、何祚庥合著的论文《THE EFFECT OF THE STRUCTURE OF THE NUCLEON ON THE CAPTURE OF μ-MESON BY PROTON》发表于《Science in China,Ser.A》1959年08期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="新词">朱洪元</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">何祚庥</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="数词">08期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="120">
    10月，与朱洪元、何祚庥合著的论文《核子结构对质子俘获μ介子的影响》发表于《物理学报》1959年10期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="新词">朱洪元</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">何祚庥</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">核子结构</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">质子</词>
    <词 属性="动词">俘获</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="数词">10期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="121">
    由于朱洪元先生去苏联杜布纳联合研究所访问，委托戴元本将青岛暑期讲习班的讲稿整理、校对并出版。朱洪元先生回国时赠送一台俄国照相机，以示感谢。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="机构团体名">苏联杜布纳联合研究所</词>
    <词 属性="动词">访问</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">委托</词>
    <词 属性="人名">戴元本</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="地名">青岛</词>
    <词 属性="时间词">暑期</词>
    <词 属性="名词">讲习班</词>
    <词 属性="名词">讲稿</词>
    <词 属性="动词">整理</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">校对</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="动词">赠送</词>
    <词 属性="数词">一台</词>
    <词 属性="地名">俄国</词>
    <词 属性="名词">照相机</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">以示</词>
    <词 属性="动词">感谢</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="122">
    为相应“理论联系实际”的号召，曾短时间到农村帮助农民选择最有利的打麦场。1959年到1965年间，在理论研究方面感到比较孤单。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">相应</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="动词">联系实际</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">号召</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">曾</词>
    <词 属性="其它专名">短时间</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="名词">农村</词>
    <词 属性="动词">帮助</词>
    <词 属性="名词">农民</词>
    <词 属性="动词">选择</词>
    <词 属性="副词">最</词>
    <词 属性=" 形容词">有利</词>
    <词 属性="名词">打麦场</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="数词">1965</词>
    <词 属性="名词">年间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">感到</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性=" 形容词">孤单</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="124">
    1960年 33岁
    <词 属性="数词">1960年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">33岁</词>
  </content>
  <content line="125">
    初，开始研究关于轻子的反常磁矩问题。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="新词">轻子</词>
    <词 属性=" 形容词">反常</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="126">
    困难时期中粮食限量，身上浮肿。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名形词">困难</词>
    <词 属性="名词">时期</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">粮食</词>
    <词 属性="名词">限量</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="处所词">身上</词>
    <词 属性="动词">浮肿</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="127">
    2月，与周光召合著的论文《μ介子与轻原子核散射时的反冲效应》发表于《物理学报》1960年02期。5月，与周光召合著的论文《π介子核子碰撞产生π介子的色散关系》发表于《物理学报》1960年05期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">周光召</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性=" 形容词">轻</词>
    <词 属性="名词">原子核</词>
    <词 属性="动词">散射</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="名词">效应</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1960年</词>
    <词 属性="数词">02期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">周光召</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="名词">核子</词>
    <词 属性="名动词">碰撞</词>
    <词 属性="动词">产生</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="名词">色散</词>
    <词 属性="名词">关系</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1960年</词>
    <词 属性="数词">05期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="129">
    1961年 34岁
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">34岁</词>
  </content>
  <content line="130">
    年初，通过研究生论文答辩，留在中国科学院数学研究所工作，并转为助理研究员。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">年初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="其它专名">论文答辩</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">留在</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院数学研究所</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">转为</词>
    <词 属性="名词">助理</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="131">
    1月，合著论文《原子核中μ介子的辐射俘获》发表于《物理学报》1961年01期。2月，论文《弱电流不守恒情况下π~-→π~0+e+υ过程的几率》发表于《物理学报》1961年02期。11月，论文《弱作用对轻子电磁性质的影响》发表于《物理学报》1961年11期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">原子核</词>
    <词 属性="新词">中μ</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="动词">辐射</词>
    <词 属性="动词">俘获</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="数词">01期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性=" 形容词">弱</词>
    <词 属性="名词">电流</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性="动词">守恒</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="数词">0</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="名词">几率</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="数词">02期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性=" 形容词">弱</词>
    <词 属性="名词">作用</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="新词">轻子</词>
    <词 属性="名词">电磁</词>
    <词 属性="名词">性质</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="数词">11期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="133">
    1962年 35岁
    <词 属性="数词">1962年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">35岁</词>
  </content>
  <content line="134">
    与戴夫人经人介绍认识
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">戴夫人</词>
    <词 属性="其它专名">经人介绍</词>
    <词 属性="动词">认识</词>
  </content>
  <content line="135">
    参与胡宁、朱洪元和张宗燧三位先生的多次聚会，共同讨论物理问题。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="人名">胡宁</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">朱洪</词>
    <词 属性="名词">元和</词>
    <词 属性="人名">张宗燧</词>
    <词 属性="数词">三位</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="数词">多次</词>
    <词 属性="动词">聚会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">共同</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="136">
    5月，与张厉宁、安瑛、陈庭金合著的论文《复合模型和∑的四体衰变》发表于《物理学报》1962年05期。6月，与陈时合著的论文《高能核子—核子散射的带区近似》发表于《物理学报》1962年06期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">张厉宁</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">安瑛</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">陈庭金</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="动词">复合</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数量词">四体</词>
    <词 属性="动词">衰变</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1962年</词>
    <词 属性="数词">05期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="新词">陈时</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">高能核子</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="新词">核子散射</词>
    <词 属性="新词">带区</词>
    <词 属性=" 形容词">近似</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1962年</词>
    <词 属性="数词">06期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="138">
    1963年 36岁
    <词 属性="数词">1963年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">36岁</词>
  </content>
  <content line="139">
    1月28日，人民日报发表文章《老科学家热情指导，研究生刻苦钻研	科学院培养出一批优秀人才》，将其作为专攻量子场论的研究生培养典型进行报道。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">人民日报</词>
    <词 属性="其它专名">发表文章</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="名词">科学家</词>
    <词 属性=" 形容词">热情</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="其它专名">刻苦钻研</词>
    <词 属性="名词">科学院</词>
    <词 属性="动词">培养</词>
    <词 属性="动词">出</词>
    <词 属性="数词">一批</词>
    <词 属性="其它专名">优秀人才</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="动词">专攻</词>
    <词 属性="名词">量子场论</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="动词">培养</词>
    <词 属性="名词">典型</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">报道</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="140">
    6月，与陈时合著的论文《实验室动能4BeV左右的核子—核子散射》发表于《物理学报》1963年06期。8月，论文《THE RADIATIVE DECAY OF AN ω PARTICLE》发表于《Science in China,Ser.A》1963年08期。9月，论文《The Regge Behaviour of the Scattering Amplitude for a Highly Singular Potential》发表于《Science in China,Ser.A》1963年09期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="新词">陈时</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">实验室</词>
    <词 属性="名词">动能</词>
    <词 属性="数词">4</词>
    <词 属性="数词">左右</词>
    <词 属性="名词">核子</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="名词">核子</词>
    <词 属性="动词">散射</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1963年</词>
    <词 属性="数词">06期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1963年</词>
    <词 属性="数词">08期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1963年</词>
    <词 属性="数词">09期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="141">
    8月，张宗燧先生再次招生，录取了侯伯宇与朱重远。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">张宗燧</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="副词">再次</词>
    <词 属性="动词">招生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">录取</词>
    <词 属性="人名">侯伯宇</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="新词">朱重远</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="142">
    升为中国科学院数学研究所副研究员
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">升为</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院数学研究所</词>
  </content>
  <content line="143">
    与陈厚静女士结婚，回长沙探亲，在长沙寻找曾居住过的大东茅巷。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">陈厚静</词>
    <词 属性="名词">女士</词>
    <词 属性="动词">结婚</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">回</词>
    <词 属性="地名">长沙</词>
    <词 属性="动词">探亲</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">长沙</词>
    <词 属性="动词">寻找</词>
    <词 属性="副词">曾</词>
    <词 属性="动词">居住</词>
    <词 属性="新词">大东茅巷</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="145">
    1964年 37岁
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">37岁</词>
  </content>
  <content line="146">
    8月21-31日，参加一九六四年北京科学讨论会，宣读论文。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">21</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">一九六四年</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">宣读</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="147">
    8月，翻译日本物理学家町田茂的论文《日本基本粒子物理学中的方法论》发表于《自然辩证法研究通讯》1964年04期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">翻译</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="名词">物理学家</词>
    <词 属性="新词">町田茂</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="其它专名">基本粒子</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">方法论</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">自然辩证法</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">通讯</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="数词">04期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="148">
    开始研究Regge极点问题，论文《位势在原点有高于二阶的极点时散射振幅的Regge行为》发表于《物理学报》1964年10期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">极点</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">原点</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="动词">高于</词>
    <词 属性="人名">二阶</词>
    <词 属性="名词">极点</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="动词">散射</词>
    <词 属性="名词">振幅</词>
    <词 属性="名词">行为</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="数词">10期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="149">
    秋，到吉林省梨树县参加“四清”运动，时间约半年。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">秋</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">吉林省</词>
    <词 属性="地名">梨树县</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数量词">四清</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">运动</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">时间</词>
    <词 属性="副词">约</词>
    <词 属性="数词">半年</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="151">
    1965年 38岁
    <词 属性="数词">1965年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">38岁</词>
  </content>
  <content line="152">
    6月9日，儿子戴瑾出生。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">9日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">儿子</词>
    <词 属性="人名">戴瑾</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="153">
    连续在《科学通报》、《物理学报》上发表三篇关于Regge极点的论文，分别是《高度奇异位势和一类非定域位势的Regge行为》、《z~(-4)排斥位势的Regge极点》、《一类非定域位势的Regge行为》。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性=" 形容词">连续</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="动词">通报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="数词">三篇</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">极点</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">分别</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="副词">高度</词>
    <词 属性=" 形容词">奇异</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="区别词">一类</词>
    <词 属性="前缀">非</词>
    <词 属性="新词">定域</词>
    <词 属性="名词">行为</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">4</词>
    <词 属性="动词">排斥</词>
    <词 属性="名词">极点</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="区别词">一类</词>
    <词 属性="前缀">非</词>
    <词 属性="新词">定域</词>
    <词 属性="名词">行为</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="154">
    初，“四清”运动结束，从吉林回到中国科学院，立即参与了与朱洪元带领的小范围的讨论，独立地运用塔姆-唐可夫方法计算了一些重要的显示强子结构的物理过程，与朱洪元先生等得到的结果相似。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数量词">四清</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">运动</词>
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">吉林</词>
    <词 属性="动词">回到</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">立即</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="动词">带领</词>
    <词 属性=" 形容词">小</词>
    <词 属性="名词">范围</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">独立</词>
    <词 属性="动词">运用</词>
    <词 属性="音译人名">塔姆-唐可夫</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="动词">计算</词>
    <词 属性="数词">一些</词>
    <词 属性=" 形容词">重要</词>
    <词 属性="动词">显示</词>
    <词 属性="人名">强子</词>
    <词 属性="名词">结构</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">得到</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性=" 形容词">相似</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="155">
    8月，在钱三强的组织下，由原子能研究所基本粒子理论组、 北京大学理论物理研究室基本粒子理论组、数学研究所理论物理研究室与中国科技大学近代物理系四个单位联合组成了“北京基本粒子理论组”，定期交流与讨论强子的结构问题。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名">钱三强</词>
    <词 属性="名词">组织</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="新词">原子能研究所基本粒子</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">北京大学理论物理研究室基本粒子</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">数学</词>
    <词 属性="新词">研究所理论物理研究室</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="新词">中国科技大学近代物理系</词>
    <词 属性="数词">四个</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="动词">联合</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="其它专名">基本粒子</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">定期</词>
    <词 属性="名动词">交流</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="人名">强子</词>
    <词 属性="名词">结构</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="157">
    1966年 39岁
    <词 属性="数词">1966年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">39岁</词>
  </content>
  <content line="158">
    初，在民族饭店召开“北京科学讨论会”筹备会议，“层子”这个名字就是在这次会议中由钱三强提出，以表达物质结构的无限层次的哲学思想。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">民族</词>
    <词 属性="名词">饭店</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">筹备会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">层子</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="代词">这个</词>
    <词 属性="名词">名字</词>
    <词 属性="副词">就是</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="代词">这次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="人名">钱三强</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="动词">表达</词>
    <词 属性="名词">物质</词>
    <词 属性="名词">结构</词>
    <词 属性="动词">无限</词>
    <词 属性="名词">层次</词>
    <词 属性="其它专名">哲学思想</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="159">
    7月23日，作为中国代表团成员参加在北京召开的第一届亚洲及太平洋地区的科学讨论会。这是第一个由我国主办的大规模的、综合性的国际科学会议。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">代表团</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="地名">亚洲</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="其它专名">太平洋地区</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="动词">主办</词>
    <词 属性="区别词">大规模</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">综合性</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="160">
    7月28日，在北京物理讨论会基本粒子学术会议上就“层子模型”做专题性发言。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">北京物理</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="其它专名">学术会议</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="副词">就</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">层子</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="名词">专题性</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="162">
    1968年41岁
    <词 属性="数词">1968年</词>
    <词 属性="数词">41岁</词>
  </content>
  <content line="163">
    3月9日，女儿戴新出生。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">9日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">女儿</词>
    <词 属性="动词">戴</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">出生</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="165">
    1969年 42岁
    <词 属性="数词">1969年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">42岁</词>
  </content>
  <content line="166">
    3月，父亲戴修骏去世，享年77岁。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">戴修骏</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">享年</词>
    <词 属性="数词">77岁</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="167">
    6月，30日，张宗燧先生去世。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">30日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">张宗燧</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="168">
    1969年秋，参加时任中科院负责人的刘西尧召开的会议，就相对论问题发言，认为相对论是自然科学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1969年</词>
    <词 属性="时间词性语素">秋</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">时任</词>
    <词 属性="名词">负责人</词>
    <词 属性="人名">刘西尧</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">就</词>
    <词 属性="名词">相对论</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">认为</词>
    <词 属性="名词">相对论</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="169">
    文革期间，无法继续科研工作，自己买来零件组装收音机。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">无法</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">自己</词>
    <词 属性="动词">买来</词>
    <词 属性="名词">零件</词>
    <词 属性="动词">组装</词>
    <词 属性="名词">收音机</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="171">
    1970年 43岁
    <词 属性="数词">1970年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">43岁</词>
  </content>
  <content line="172">
    8月，母亲许循季去世，享年68岁。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">许循季</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">享年</词>
    <词 属性="数词">68岁</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="173">
    夏，加入中国科学院革命委员会领导的相对论批判组，之后改组为中国科学院物理研究所第十三室，在其中逐步恢复对理论物理的研究。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">夏</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院</词>
    <词 属性="机构团体名">革命委员会</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="名词">相对论</词>
    <词 属性="动词">批判</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="名动词">改组</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院物理研究所</词>
    <词 属性="新词">第十三室</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="副词">逐步</词>
    <词 属性="动词">恢复</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="175">
    1973年46岁
    <词 属性="数词">1973年</词>
    <词 属性="数词">46岁</词>
  </content>
  <content line="176">
    参加在香山召开的讨论建造高能加速器的会议，与冼鼎昌互赠小诗。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">香山</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="动词">建造</词>
    <词 属性="区别词">高能</词>
    <词 属性="名词">加速器</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">冼鼎昌</词>
    <词 属性="动词">互赠</词>
    <词 属性=" 形容词">小</词>
    <词 属性="名词">诗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="178">
    1974年 47岁
    <词 属性="数词">1974年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">47岁</词>
  </content>
  <content line="179">
    受邀参加中山大学组织的关于粒子理论的讨论会，并发表报告。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">受邀</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">中山大学</词>
    <词 属性="名词">组织</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="181">
    1975年 48岁
    <词 属性="数词">1975年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">48岁</词>
  </content>
  <content line="182">
    秋，去五七干校。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">秋</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词">五七干校</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="183">
    在广州召开北京广州两地粒子理论工作者的讨论会。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">广州</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="地名">广州</词>
    <词 属性="名词">两地</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">理论工作者</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="184">
    研究非阿贝尔群规范场论中费米子的电磁形状因子高能渐近行为，在《科学通报》发表两篇相关论文。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="前缀">非</词>
    <词 属性="新词">阿贝尔群</词>
    <词 属性="动词">规范</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="人名">费米子</词>
    <词 属性="名词">电磁</词>
    <词 属性="名词">形状</词>
    <词 属性="名词">因子</词>
    <词 属性="区别词">高能</词>
    <词 属性="其它专名">渐近</词>
    <词 属性="名词">行为</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="动词">通报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="数词">两篇</词>
    <词 属性="动词">相关</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="185">
    4月，论文《矢量耦合理论的电磁形状因子与Callan-Symanzik方程》发表于《科学通报》1975年06期。6月，合著论文《非Abel规范场论中形状因子高能行为的指数化与反常增长》发表于《科学通报》1975年11期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">矢量</词>
    <词 属性="名动词">耦合</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">电磁</词>
    <词 属性="名词">形状</词>
    <词 属性="名词">因子</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">方程</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="动词">通报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1975年</词>
    <词 属性="数词">06期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="前缀">非</词>
    <词 属性="动词">规范</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">形状</词>
    <词 属性="名词">因子</词>
    <词 属性="区别词">高能</词>
    <词 属性="名词">行为</词>
    <词 属性="其它专名">指数化</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性=" 形容词">反常</词>
    <词 属性="动词">增长</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="动词">通报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1975年</词>
    <词 属性="数词">11期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="187">
    1976年 49岁
    <词 属性="数词">1976年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">49岁</词>
  </content>
  <content line="188">
    继续就非阿贝尔群规范场论中费米子的电磁形状因子研究发表两篇论文。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="副词">就</词>
    <词 属性="前缀">非</词>
    <词 属性="新词">阿贝尔群</词>
    <词 属性="动词">规范</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="人名">费米子</词>
    <词 属性="名词">电磁</词>
    <词 属性="名词">形状</词>
    <词 属性="名词">因子</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="数词">两篇</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="189">
    2月，与吴咏时合著的论文《非Abel规范理论中形状因子高能行为的六阶计算》发表于《中国科学》1976年02期。3月，与安瑛、吴咏时合著的论文《核子电磁形状因子的渐近行为与Callan-Symanzik方程》发表于《物理学报》1976年03期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">吴咏时</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="前缀">非</词>
    <词 属性="动词">规范</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">形状</词>
    <词 属性="名词">因子</词>
    <词 属性="区别词">高能</词>
    <词 属性="名词">行为</词>
    <词 属性="数量词">六阶</词>
    <词 属性="动词">计算</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1976年</词>
    <词 属性="数词">02期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">安瑛</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">吴咏时</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">核子</词>
    <词 属性="名词">电磁</词>
    <词 属性="名词">形状</词>
    <词 属性="名词">因子</词>
    <词 属性="其它专名">渐近</词>
    <词 属性="名词">行为</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">方程</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1976年</词>
    <词 属性="数词">03期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="191">
    1977年50岁
    <词 属性="数词">1977年</词>
    <词 属性="数词">50岁</词>
  </content>
  <content line="192">
    参加在黄山召开的全国粒子理论讨论会。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">黄山</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="193">
    获中国科学院先进工作者称号。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="名词">称号</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="195">
    1978年 51岁
    <词 属性="数词">1978年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">51岁</词>
  </content>
  <content line="196">
    3月，升为中国科学院数学研究所研究员
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">升为</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院数学研究所</词>
    <词 属性="名词">研究员</词>
  </content>
  <content line="197">
    6月，中国科学院理论物理研究所成立。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">中国科学院理论物理研究所</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="198">
    7月，全国招考研究生，戴先生录取7人，其中包括黄朝商。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="动词">招考</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">戴</词>
    <词 属性="名词">先生</词>
    <词 属性="动词">录取</词>
    <词 属性="数词">7</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="动词">包括</词>
    <词 属性="人名">黄朝商</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="199">
    关于规范场下费米子电磁形状因子的研究被《Physics Reports》中一篇关于量子色动力学的综述文章所引用，是关于量子色动力学最早且最为全面的文章。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="动词">规范</词>
    <词 属性="方位词">场下</词>
    <词 属性="人名">费米子</词>
    <词 属性="名词">电磁</词>
    <词 属性="名词">形状</词>
    <词 属性="名词">因子</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="数词">一篇</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">量子</词>
    <词 属性="新词">色动力学</词>
    <词 属性="名词">综述</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">引用</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">量子</词>
    <词 属性="新词">色动力学</词>
    <词 属性="副词">最早</词>
    <词 属性="连词">且</词>
    <词 属性="副词">最为</词>
    <词 属性="副形词">全面</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="200">
    8月1-12日，参加在庐山召开的全国粒子理论讨论会。在庐山召开的中国物理学会年会是一次空前的盛会，中国物理学进展的时钟在停摆了十五年之后又重新走动。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">1</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">庐山</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">庐山</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="机构团体名">中国物理学会</词>
    <词 属性="名词">年会</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="数词">一次</词>
    <词 属性=" 形容词">空前</词>
    <词 属性="名词">盛会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">中国物理学</词>
    <词 属性="名动词">进展</词>
    <词 属性="名词">时钟</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">停摆</词>
    <词 属性="数词">十五年</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="副词">重新</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">走动</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="201">
    8月22日，作为代表团成员参加在日本东京举办的第19届国际高能物理大会，代表团成员还有朱洪元、胡宁、叶铭汉、黄涛。一行五人访问东京大学、早稻田大学、名古屋大学，还有日本筑波的高能物理研究所，以及探创理论物理研究所。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">22日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">代表团</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="地名">东京</词>
    <词 属性="动词">举办</词>
    <词 属性="数词">第19届</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">高能物理</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">代表团</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="动词">还有</词>
    <词 属性="新词">朱洪元</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">胡宁</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">叶铭汉</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">黄涛</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">一行</词>
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">访问</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="机构团体名">名古屋大学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">还有</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="其它专名">筑波</词>
    <词 属性="机构团体名">高能物理研究所</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="新词">探创理论物理研究所</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="202">
    9月15日，从日本回国。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="203">
    10月6-13日，出席在广西省桂林市召开的“微观物理思想史”讨论会，介绍了世界各国基本粒子理论研究和实验成果方面的最新进展。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">6</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">广西省桂林市</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">微观</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">思想史</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">介绍</词>
    <词 属性="名词">世界</词>
    <词 属性="代词">各国</词>
    <词 属性="其它专名">基本粒子</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="名词">成果</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="机构团体名">最新进展</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="204">
    10月28日，中国科学院理论物理研究所第一研究室民主选举室主任。共十六个人参加选举，最终戴元本以十五票当选为正主任，郭汉英以十三票当选为副主任。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">中国科学院理论物理研究所</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名词">研究室</词>
    <词 属性="其它专名">民主选举</词>
    <词 属性="名词">室主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="副词">共</词>
    <词 属性="数词">十六个</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">选举</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">最终</词>
    <词 属性="人名">戴元本</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="数词">十五票</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="副词">正</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">郭汉英</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="数词">十三票</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="207">
    1979年 52岁
    <词 属性="数词">1979年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">52岁</词>
  </content>
  <content line="208">
    参加在安徽合肥召开的“中国科学院粒子物理理论组扩大会议”。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">安徽</词>
    <词 属性="地名">合肥</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">中国科学院粒子</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="动词">扩大</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="210">
    1980年 53岁
    <词 属性="数词">1980年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">53岁</词>
  </content>
  <content line="211">
    1月5-10日，参加在广州从化召开的国际粒子理论物理讨论会，朱洪元代表当年的“理论组”在会上做了《关于层子模型的回忆》的报告。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">广州</词>
    <词 属性="地名">从化</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">朱洪元</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="时间词">当年</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="新词">层子</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="动词">回忆</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="212">
    春，经由李政道协调，一行五人赴美约三个月，访问美国多家理论物理研究所及大学，其中包括卡弗里理论物理研究所、位于普林斯顿大学的高能物理研究所、加州大学伯克利分校、德克萨斯大学奥斯丁分校、哥伦比亚大学、洛杉矶大学、洛克菲勒大学、哈佛大学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">春</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">经由</词>
    <词 属性="人名">李政道</词>
    <词 属性="动词">协调</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">一行</词>
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">赴美</词>
    <词 属性="副词">约</词>
    <词 属性="数词">三个</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">访问</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="数词">多家</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="动词">包括</词>
    <词 属性="新词">卡弗里理论物理研究所</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">位于</词>
    <词 属性="机构团体名">高能物理研究所</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">加州大学伯克利分校</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">德克萨斯大学奥斯丁分校</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="机构团体名">洛杉矶大学</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="机构团体名">洛克菲勒大学</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="213">
    11月，单独去美国访问，在德克萨斯大学奥斯丁分校作访问学者，时间为半年，并担任奥斯汀分校的教学任务，为研究生讲授量子场论的课程。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">单独</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="动词">访问</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">德克萨斯大学奥斯丁分校</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">时间</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="数词">半年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="新词">奥斯汀分校</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="动词">讲授</词>
    <词 属性="名词">量子场论</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="214">
    11月，当选为中国科学院数学物理学部学部委员。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="新词">中国科学院数学物理学部学部委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="216">
    1981年 54岁
    <词 属性="数词">1981年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">54岁</词>
  </content>
  <content line="217">
    4月，合著论文《量子色动力学中的e~++e~-→π+q+过程》发表于《高能物理与核物理》1981年04期。6月，合著论文《轻子复合模型中的反常磁矩》发表于《高能物理与核物理》1981年06期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">量子</词>
    <词 属性="新词">色动力学</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">高能物理</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">核物理</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1981年</词>
    <词 属性="数词">04期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">轻子</词>
    <词 属性="动词">复合</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性=" 形容词">反常</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">高能物理</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">核物理</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1981年</词>
    <词 属性="数词">06期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="218">
    在美国写信给郭汉英介绍美国理论物理界的研究动态。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="名词">写信给</词>
    <词 属性="人名">郭汉英</词>
    <词 属性="动词">介绍</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="名词">界</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">动态</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="220">
    1982年 55岁
    <词 属性="数词">1982年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">55岁</词>
  </content>
  <content line="221">
    5月27日，中国首批18名博士授予仪式。戴元本的学生黄朝商是其中之一。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="数词">首批</词>
    <词 属性="数词">18名</词>
    <词 属性="名词">博士</词>
    <词 属性="动词">授予</词>
    <词 属性="名词">仪式</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">戴元本</词>
    <词 属性="名词">学生</词>
    <词 属性="人名">黄朝商</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="代词">之一</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="222">
    儿子戴瑾考上大学。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">儿子</词>
    <词 属性="人名">戴瑾</词>
    <词 属性="动词">考上</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="223">
    7月，国家科委自然科学奖励委员会举行会议评选自然科学请奖项目，“层子模型”获自然科学二等奖，获奖人为朱洪元、胡宁、何祚庥、戴元本。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">国家科委</词>
    <词 属性="机构团体名">自然科学奖励委员会</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="动词">评选</词>
    <词 属性="动词">请</词>
    <词 属性="名词">奖</词>
    <词 属性="名词">项目</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">层子</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="名词">二等奖</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">获奖</词>
    <词 属性="副词">人为</词>
    <词 属性="新词">朱洪元</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">胡宁</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">何祚庥</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">戴元本</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="224">
    10月初，参加在桂林召开的粒子理论中的哲学问题研讨会。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="方位词">初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">桂林</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">哲学</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">研讨会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="226">
    1983年 56岁
    <词 属性="数词">1983年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">56岁</词>
  </content>
  <content line="227">
    3月，论文《基本粒子物理的进展》发表于《世界科学》1983年03期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">基本粒子</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名动词">进展</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">世界</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1983年</词>
    <词 属性="数词">03期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="229">
    1984年 57岁
    <词 属性="数词">1984年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">57岁</词>
  </content>
  <content line="230">
    获国家级有突出贡献的中青年专家称号。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="区别词">国家级</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="其它专名">突出贡献</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="名词">称号</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="231">
    参加昆明高能物理会议，向朱重远回忆起童年在昆明的经历。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="名词">高能物理</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">向</词>
    <词 属性="人名">朱重远</词>
    <词 属性="动词">回忆起</词>
    <词 属性="时间词">童年</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">昆明</词>
    <词 属性="名词">经历</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="233">
    1985年 58岁
    <词 属性="数词">1985年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">58岁</词>
  </content>
  <content line="234">
    儿子戴瑾赴美留学，在美国德克萨斯大学物理系学习，师从诺贝尔物理学奖获得者史蒂芬?温伯格。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">儿子</词>
    <词 属性="人名">戴瑾</词>
    <词 属性="动词">赴美</词>
    <词 属性="动词">留学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">美国德克萨斯大学物理系</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">师从</词>
    <词 属性="其它专名">诺贝尔物理学奖</词>
    <词 属性="名词">获得者</词>
    <词 属性="音译人名">史蒂芬</词>
    <词 属性="音译人名">温伯格</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="235">
    担任中国科学院理论物理研究所学术委员会主任，连任3届（1985年—1994年）。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院理论物理研究所学术委员会</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">连任</词>
    <词 属性="数词">3届</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1985年</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="数词">1994年</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="237">
    1987年 60岁
    <词 属性="数词">1987年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">60岁</词>
  </content>
  <content line="238">
    8月，合著论文《一般情况下二维非线性σ模型的等时Kac-Moody代数》发表于《物理学报》1987年08期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性=" 形容词">一般</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="数词">二维</词>
    <词 属性="区别词">非线性</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="新词">等时</词>
    <词 属性="名词">代数</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1987年</词>
    <词 属性="数词">08期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="239">
    9月，专著《相互作用的规范理论》由科学出版社出版。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">专著</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="动词">规范</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="机构团体名">科学出版社</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="241">
    1988年 61岁
    <词 属性="数词">1988年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">61岁</词>
  </content>
  <content line="242">
    3月6日，作为科学技术界人士当选中国人民政治协商会议第七届全国委员会委员。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">6日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="新词">科学技术界</词>
    <词 属性="名词">人士</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="名词">中国人民政治协商会议</词>
    <词 属性="数词">第七届</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="244">
    1989年 62岁
    <词 属性="数词">1989年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">62岁</词>
  </content>
  <content line="245">
    女儿戴新赴美留学，在美国奥古斯塔纳学院学习。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">女儿</词>
    <词 属性="音译人名">戴新</词>
    <词 属性="动词">赴美</词>
    <词 属性="动词">留学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="机构团体名">奥古斯塔纳学院</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="247">
    1990年63岁
    <词 属性="数词">1990年</词>
    <词 属性="数词">63岁</词>
  </content>
  <content line="248">
    获得政府特殊津贴。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="名词">政府</词>
    <词 属性="其它专名">特殊津贴</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="249">
    12月，论文《当代理论物理各前沿课题是互相密切联系的》发表于《中国科学基金》1990年04期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="时间词">当代</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="处所词">前沿</词>
    <词 属性="名词">课题</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="副词">互相</词>
    <词 属性="动词">密切联系</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">中国科学基金</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1990年</词>
    <词 属性="数词">04期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="251">
    1991年 64岁
    <词 属性="数词">1991年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">64岁</词>
  </content>
  <content line="252">
    招收博士生金洪英，1994年毕业。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">招收</词>
    <词 属性="名词">博士生</词>
    <词 属性="人名">金洪英</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1994年</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="254">
    1993年 66岁
    <词 属性="数词">1993年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">66岁</词>
  </content>
  <content line="255">
    2月19日，作为科学技术界人士当选中国人民政治协商会议第八届全国委员会委员。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="新词">科学技术界</词>
    <词 属性="名词">人士</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="机构团体名">中国人民政治协商会议第八届全国委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="256">
    4月，合著论文《一个大尺度和非线性积分方程的数值解法》发表于《中国科学技术大学学报》1993年01期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">一个</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="名词">尺度</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="区别词">非线性</词>
    <词 属性="名词">积分</词>
    <词 属性="名词">方程</词>
    <词 属性="名词">数值</词>
    <词 属性="名词">解法</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学技术大学</词>
    <词 属性="名词">学报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1993年</词>
    <词 属性="数词">01期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="257">
    招收博士生黄明球，1996年毕业。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">招收</词>
    <词 属性="名词">博士生</词>
    <词 属性="新词">黄明球</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1996年</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="258">
    1993年申请国家自然科学基金重点项目《标准模型的检验、重味及TeV能区重要物理的理论研究》。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1993年</词>
    <词 属性="动词">申请</词>
    <词 属性="其它专名">国家自然科学基金</词>
    <词 属性="其它专名">重点项目</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">标准</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="动词">检验</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">重味</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="新词">能区</词>
    <词 属性=" 形容词">重要</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="260">
    1994年 67岁
    <词 属性="数词">1994年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">67岁</词>
  </content>
  <content line="261">
    招收博士后刘纯，1996年出站。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">招收</词>
    <词 属性="名词">博士后</词>
    <词 属性="人名">刘纯</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1996年</词>
    <词 属性="动词">出站</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="263">
    1995年 68岁
    <词 属性="数词">1995年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">68岁</词>
  </content>
  <content line="264">
    3月，在全国政协八届三次会议小组会发言。“对于委员的提案，不但要强调办理速度，更要注重办理质量；不但要予以答复，还要狠抓落实。过去，往往是答复得快，解决得慢；讲得不错，落实不够。”
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">全国政协</词>
    <词 属性="数词">八届</词>
    <词 属性="数词">三次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">小组会</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="介词">对于</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="名词">提案</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">不但</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="动词">强调</词>
    <词 属性="动词">办理</词>
    <词 属性="名词">速度</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">更</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="动词">注重</词>
    <词 属性="动词">办理</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="连词">不但</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="动词">予以</词>
    <词 属性="名动词">答复</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">还要</词>
    <词 属性="状态词">狠抓落实</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">过去</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">往往</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名动词">答复</词>
    <词 属性=" 形容词">快</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性=" 形容词">慢</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">讲</词>
    <词 属性=" 形容词">不错</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">落实</词>
    <词 属性=" 形容词">不够</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
  </content>
  <content line="266">
    1997年 70岁
    <词 属性="数词">1997年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">70岁</词>
  </content>
  <content line="267">
    赠送冼鼎昌小诗《再赠沙丁》。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">赠送</词>
    <词 属性="人名">冼鼎昌</词>
    <词 属性=" 形容词">小</词>
    <词 属性="名词">诗</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="副词">再</词>
    <词 属性="动词">赠</词>
    <词 属性="音译人名">沙丁</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="268">
    8月，参加在台湾举行的“海峡两岸中高能物理交流会”。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">台湾</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">海峡两岸</词>
    <词 属性="新词">中高能物理</词>
    <词 属性="名词">交流会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="269">
    8月，参加在南京举办的纪念吴健雄的“宇称不守恒以后的物理学国际会议”。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="动词">举办</词>
    <词 属性="动词">纪念</词>
    <词 属性="人名">吴健雄</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">不守恒</词>
    <词 属性="方位词">以后</词>
    <词 属性="名词">物理学</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="271">
    1998年 71岁
    <词 属性="数词">1998年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">71岁</词>
  </content>
  <content line="272">
    在中夸克物理及π介子形状因子等方面开展研究工作，共发表论文五篇。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性="名词">形状</词>
    <词 属性="名词">因子</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">开展</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">共</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="数词">五篇</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="273">
    1月22日，作为科学技术界人士当选中国人民政治协商会议第九届全国委员会委员。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">22日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="新词">科学技术界</词>
    <词 属性="名词">人士</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="机构团体名">中国人民政治协商会议第九届全国委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="275">
    1999年 72岁
    <词 属性="数词">1999年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">72岁</词>
  </content>
  <content line="276">
    发表论文七篇，研究内容包括重强子性质的QCD求和规则研究、中微子振荡中的CP破坏及超对称理论的唯象研究。其中与杨炳麟、Whisnant等合作的关于中微子振荡的工作被较多应用。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="数词">七篇</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="动词">包括</词>
    <词 属性=" 形容词">重</词>
    <词 属性="人名">强子</词>
    <词 属性="名词">性质</词>
    <词 属性="动词">求和</词>
    <词 属性="名词">规则</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">中微子</词>
    <词 属性="动词">振荡</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">破坏</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">超</词>
    <词 属性=" 形容词">对称</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="新词">唯象</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">杨炳麟</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名动词">合作</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="其它专名">中微子</词>
    <词 属性="动词">振荡</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="副词">较</词>
    <词 属性="数词">多</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="277">
    9月，合著论文《我国粒子物理研究进展——50年回顾》发表于《物理》1999年09期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">粒子</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">研究进展</词>
    <词 属性="标点符号">——</词>
    <词 属性="数词">50年</词>
    <词 属性="动词">回顾</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1999年</词>
    <词 属性="数词">09期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="279">
    2000年 73岁
    <词 属性="数词">2000年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">73岁</词>
  </content>
  <content line="280">
    在超对称理论中标量夸克对的产生和轻子味改变过程方面完成了两项工作。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">超</词>
    <词 属性=" 形容词">对称</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="新词">中标量</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="动词">产生</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">轻子</词>
    <词 属性="名词性语素">味</词>
    <词 属性="动词">改变</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="数词">两项</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="281">
    组织并参加了海峡两岸中高能物理研讨会。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="其它专名">海峡两岸</词>
    <词 属性="新词">中高能物理</词>
    <词 属性="名词">研讨会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="282">
    访问河南师范大学并做学术报告。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">访问</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="其它专名">学术报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="284">
    2001年 74岁
    <词 属性="数词">2001年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">74岁</词>
  </content>
  <content line="285">
    12月，合著论文《轻子复合模型中μ介子的反常磁矩》发表于《原子核物理评论》2001年04期。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">轻子</词>
    <词 属性="动词">复合</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="新词">中μ</词>
    <词 属性="名词">介子</词>
    <词 属性=" 形容词">反常</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">原子核</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">评论</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">2001年</词>
    <词 属性="数词">04期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="286">
    在南京大学主办的“近代物理前沿问题研讨会”上做了“轻子复合模型中的μ子反常磁矩”的邀请报告。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">主办</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="时间词">近代</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="处所词">前沿</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">研讨会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">轻子</词>
    <词 属性="动词">复合</词>
    <词 属性="名词">模型</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="新词">μ子</词>
    <词 属性=" 形容词">反常</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">邀请</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="287">
    在河南师范大学为研究生讲授“重整化理论和重整化群”的课程。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="动词">讲授</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">重整化</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">重整化</词>
    <词 属性="量词">群</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="290">
    2002年 75岁
    <词 属性="数词">2002年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">75岁</词>
  </content>
  <content line="291">
    回老家常德。
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">回老家常德</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="292">
    合著论文《THE DYNAMICAL MODELS AND THE Z→bb ASYMMETRY》发表于《Modern Physics Letters A》2002年05期。
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">2002年</词>
    <词 属性="数词">05期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="293">
    在国际刊物上发表论文四篇。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">刊物</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="数词">四篇</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="294">
    受邀在“天体物理及相关学科前沿研讨会”上作学术报告。
    <词 属性="动词">受邀</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">天体</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">相关</词>
    <词 属性="名词">学科前沿</词>
    <词 属性="名词">研讨会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="其它专名">学术报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="297">
    2003年 76岁
    <词 属性="数词">2003年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">76岁</词>
  </content>
  <content line="298">
    合著论文《The processe e+e-→t-c in topcolor-assisted technicolor models》发表于《Physics Letters B》。
    <词 属性="动词">合著</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
