<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<梁思礼年表>
  <content line="0">
    梁思礼院士大事年表 1924年 8月24日，出生于北京协和医院； 父亲梁启超（1873-1929）字卓如，号任公，1873年2月23日。出生于广东省新会县。是我国近代著名的启蒙思想家、政治活动家、改革家、教育家，被誉为“百科全书”式的学者。他一生爱国图强，变革创新，与康有为等发动了著名的“戊戌变法”运动。他全面地将西方民主、自由、平等等观念引进中国，开创了民族民主革命的新时代。他一生著作不辍，潜心学术研究，在文学、史学、哲学、佛学等诸多领域都有较深造诣，著作等身； 母亲王桂荃（1886-1968），出生于四川省广元县。1902年与梁启超结婚，是梁启超的第二夫人。她所生的孩子有思永、思忠、思达、思懿、思宁、思礼。思顺、思成、思庄为梁启超的第一夫人李惠仙所生； 梁思礼是家中最小的孩子，他有四个哥哥、四个姐姐； 大姐思顺（1893-1966）生于广东新会，自幼爱好诗词和音乐，著有《艺蘅馆词选》； 二哥思成（1901-1972）生于日本，我国著名的建筑学家和城市规划学家。1927年获美国宾夕法尼亚建筑硕士学位，1948年被评选为中央研究院第一届院士，建国后任清华大学教授、中国科学院技术科学部学部委员、北京市政协副主席、第三届全国人大常委会委员； 三哥思永（1904-1954）生于澳门，我国著名考古学家。1930年毕业于美国哈弗大学，1931年参加安阳小屯考古发掘，1948年被评选为中央研究院第一届院士、1950年被任命为中国科学院考古研究所副所长，任中国科学院技术科学部学部委员； 四哥思忠（1907-1932）生于日本，毕业于美国佛吉尼亚美陆军学院和美国西典军校，回国后任国民党19陆军炮兵上校； 三姐思庄（1908-1986）生于日本，我国著名的图书馆学家。1930年毕业于加拿大蒙特利尔麦尔基大学，获文学学士。1931年又获美国哥伦比亚大学图书馆学学士；回国后任北京大学图书馆副馆长； 五哥思达（1912-2001）生于日本，长期从事经济学研究。1949年后在国家工程管理局任职；
    <词 属性="人名">梁思礼</词>
    <词 属性="名词">院士</词>
    <词 属性="名词">大事</词>
    <词 属性="名词">年表</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1924年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">24日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">梁启超</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1873</词>
    <词 属性="数词">1929</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">字</词>
    <词 属性="人名">卓如</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="新词">任公</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1873年</词>
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="新词">广东省新会县</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="时间词">近代</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="名动词">启蒙</词>
    <词 属性="名词">思想家</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">政治</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">被誉为</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">百科全书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="后缀">式</词>
    <词 属性="名词">学者</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="名词">一生</词>
    <词 属性="新词">爱国图强</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">变革</词>
    <词 属性="动词">创新</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">康有为</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">发动</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">运动</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="副形词">全面</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="处所词">西方</词>
    <词 属性=" 形容词">民主</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性=" 形容词">自由</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性=" 形容词">平等</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">观念</词>
    <词 属性="动词">引进</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开创</词>
    <词 属性="名词">民族</词>
    <词 属性="名词">民主革命</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="名词">时代</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="名词">一生</词>
    <词 属性="名词">著作</词>
    <词 属性="其它专名">不辍</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">潜心</词>
    <词 属性="其它专名">学术研究</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">文学</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">史学</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">哲学</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">佛学</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="数词">诸多</词>
    <词 属性="名词">领域</词>
    <词 属性="副词">都</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="副词">较</词>
    <词 属性=" 形容词">深</词>
    <词 属性="名词">造诣</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">王桂荃</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1886</词>
    <词 属性="数词">1968</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">四川省</词>
    <词 属性="新词">广元县</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1902年</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">梁启超</词>
    <词 属性="动词">结婚</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="人名">梁启超</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="名词">夫人</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">她</词>
    <词 属性="区别词">所生</词>
    <词 属性="名词">孩子</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="人名">思永</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">思忠</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">思达</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">思懿</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">思宁</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">思礼</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">思顺</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">思成</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">思庄</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="人名">梁启超</词>
    <词 属性="名词">第一夫人</词>
    <词 属性="人名">李惠仙</词>
    <词 属性="区别词">所生</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">梁思礼</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="处所词">家中</词>
    <词 属性=" 形容词">最小</词>
    <词 属性="名词">孩子</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="数词">四个</词>
    <词 属性="名词">哥哥</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">四个</词>
    <词 属性="名词">姐姐</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">大姐</词>
    <词 属性="新词">思顺</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1893</词>
    <词 属性="数词">1966</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="地名">广东</词>
    <词 属性="地名">新会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">自幼</词>
    <词 属性="动词">爱好</词>
    <词 属性="名词">诗词</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">音乐</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">著有</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">艺蘅馆</词>
    <词 属性="其它专名">词选</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">二哥</词>
    <词 属性="新词">思成</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1901</词>
    <词 属性="数词">1972</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">城市规划</词>
    <词 属性="名词">学家</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1927年</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="新词">美国宾夕法尼亚</词>
    <词 属性="名词">建筑</词>
    <词 属性="其它专名">硕士学位</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1948年</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评选</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="机构团体名">中央研究院</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="名词">院士</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">建国</词>
    <词 属性="名词">后任</词>
    <词 属性="机构团体名">清华大学</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">中国科学院技术科学部学部委员</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主席</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">第三届</词>
    <词 属性="机构团体名">全国人大常委会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="名词">哥</词>
    <词 属性="人名">思永</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1904</词>
    <词 属性="数词">1954</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="地名">澳门</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="名词">考古学家</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1930年</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="机构团体名">美国哈弗大学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1931年</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">安阳</词>
    <词 属性="其它专名">小屯</词>
    <词 属性="名动词">考古</词>
    <词 属性="动词">发掘</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1948年</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评选</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="机构团体名">中央研究院</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="名词">院士</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">1950年</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院考古研究所</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">中国科学院技术科学部学部委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">四哥</词>
    <词 属性="新词">思忠</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1907</词>
    <词 属性="数词">1932</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="机构团体名">佛吉尼亚美陆军学院</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="新词">西典</词>
    <词 属性="名词">军校</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="名词">后任</词>
    <词 属性="名词">国民党</词>
    <词 属性="数词">19</词>
    <词 属性="名词">陆军</词>
    <词 属性="名词">炮兵</词>
    <词 属性="名词">上校</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="名词">姐</词>
    <词 属性="人名">思庄</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1908</词>
    <词 属性="数词">1986</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="新词">图书馆学家</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1930年</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">加拿大</词>
    <词 属性="机构团体名">蒙特利尔麦尔基大学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="名词">文学</词>
    <词 属性="名词">学士</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1931年</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="新词">美国哥伦比亚大学图书馆学</词>
    <词 属性="名词">学士</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="名词">后任</词>
    <词 属性="机构团体名">北京大学图书馆</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="名词">哥</词>
    <词 属性="其它专名">思达</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1912</词>
    <词 属性="数词">2001</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">长期</词>
    <词 属性="动词">从事</词>
    <词 属性="名词">经济学</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1949年</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">国家</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名词">管理局</词>
    <词 属性="动词">任职</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="1">
    五姐思懿（1914-1988）生于北京，社会活动家。多年从事对外友好联络工作，
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="名词">姐</词>
    <词 属性="人名">思懿</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1914</词>
    <词 属性="数词">1988</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">多年</词>
    <词 属性="动词">从事</词>
    <词 属性="新词">对外友好联络</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
  </content>
  <content line="2">2</content>
  <content line="3">
    多次代表中国参加国际红十字会议，是全国政协第六届委员； 六姐思宁（1916-2006）生于北京，中国共产党党员。1940年投奔新四军，参加革命工作几十年。 1925年 1岁 夏，随父亲、母亲、哥哥、姐姐去北戴河度假。 1926年 2岁 6月5日，随父亲、母亲来到北京清华大学。 1927年 3岁 1月19日，随母亲返回天津。 1928年 4岁 1月，父亲梁启超因肾病入协和医院治疗。 1929年 5岁 1月19日，父亲梁启超因肾病在北京协和医院去世； 9月，入天津培植小学学习。 1935年 11岁 6月，从天津培植小学毕业； 8月，考入天津南开中学。就读于理六已男生班。班里共有学生36人。国文老师是著名文学理论家何其芳。同学有陆孝颐、陆孝劬、徐永强、翁永庆、朱德强、黄宗淮等。 1936年 12岁 暑假期间随在南开大学就读的六姐赴北平香山及十三陵游览。 1937年 13岁 7月初，随大姐、三姐、侄女及外甥女等人赴北戴河度假；
    <词 属性="数词">多次</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">国际红十字会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="机构团体名">全国政协</词>
    <词 属性="数词">第六届</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">六</词>
    <词 属性="名词">姐</词>
    <词 属性="人名">思宁</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1916</词>
    <词 属性="数词">2006</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">生于</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产党</词>
    <词 属性="名词">党员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">1940年</词>
    <词 属性="动词">投奔</词>
    <词 属性="名词">新四军</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名动词">革命</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="数词">几十年</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1925年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">夏</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">哥哥</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">姐姐</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">北戴河</词>
    <词 属性="动词">度假</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1926年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">来到</词>
    <词 属性="新词">北京清华大学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1927年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">返回</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1928年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">梁启超</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="名词">肾病</词>
    <词 属性="动词">入</词>
    <词 属性="动词">治疗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1929年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">梁启超</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="名词">肾病</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">入</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="动词">培植</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1935年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="动词">培植</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">考入</词>
    <词 属性="机构团体名">天津南开中学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">就读于</词>
    <词 属性="名词">理</词>
    <词 属性="数词">六</词>
    <词 属性="副词">已</词>
    <词 属性="名词">男生</词>
    <词 属性="名词">班</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">班里</词>
    <词 属性="动词">共有</词>
    <词 属性="名词">学生</词>
    <词 属性="数词">36</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">国文</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="名词">文学</词>
    <词 属性="名词">理论家</词>
    <词 属性="人名">何其芳</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="人名">陆孝颐</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">陆孝劬</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">徐永强</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">翁永庆</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">朱德强</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">黄宗淮</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1936年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">暑假</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">就读</词>
    <词 属性="数词">六</词>
    <词 属性="名词">姐</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">北平</词>
    <词 属性="地名">香山</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="地名">十三陵</词>
    <词 属性="动词">游览</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1937年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">13岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="方位词">初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">大姐</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="名词">姐</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">侄女</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">外甥女</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">北戴河</词>
    <词 属性="动词">度假</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="4">3</content>
  <content line="5">
    7月7日，卢沟桥事变爆发，日军占领天津。7月24日南开中学初中部被日军飞机炸毁，南开中学南迁。留津南开学生面临失学。此时天津耀华中学校长赵天麟伸出援手，接受了一千余名留津南开师生，在耀华中学开办特班，其在特班学习至37年底。 在天津耀华中学学习。 1938年 14岁 年初开始转入天津耀华中学学习。耀华的老师给其留下深刻印象，尤其是物理老师钱伟长、数学老师张敬如、几何老师李希侯、音乐老师张肖虎等。同学有陆孝劬、徐永强、张克诚、钱宗澜等人； 6月27日，耀华中学校长赵天麟被日寇暗杀，他和全校的老师同学非常悲痛，更增加了对日本侵略者的仇恨。 1939年 15岁 9月，入天津耀华中学高中学习。 1940年 16岁 继续在天津耀华中学高中学习。 1941年 17岁 1月8日，母亲的好友丁懋英大夫为他申请到了美国明尼苏达州的加尔顿学院的全额奖学金； 3月，收到了加尔顿学院发出录取通知书； 7月，从天津耀华中学高中毕业； 10月，与母亲一同乘船来到上海参加五姐的婚礼； 10月，来到上海办理赴美签证。等待签证期间考上之江大学化工系，上课一个月； 11月初，拿到签证，与五姐、姐夫一起登上克利夫兰总统号邮轮离开上海，母亲目送邮轮起航； 11月下旬，到位于明尼苏达州北部的嘉尔顿学院(carleton college)学习； 12月，在学校参加游泳、网球俱乐部；
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">卢沟桥事变</词>
    <词 属性="动词">爆发</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">日军</词>
    <词 属性="动词">占领</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">24日</词>
    <词 属性="机构团体名">南开中学</词>
    <词 属性="其它专名">初中部</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="名词">日军</词>
    <词 属性="名词">飞机</词>
    <词 属性="动词">炸毁</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">南开中学</词>
    <词 属性="名动词">南迁</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">留津</词>
    <词 属性="地名">南开</词>
    <词 属性="名词">学生</词>
    <词 属性="动词">面临</词>
    <词 属性="名动词">失学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">此时</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="其它专名">耀华</词>
    <词 属性="名词">中学校长</词>
    <词 属性="人名">赵天麟</词>
    <词 属性="动词">伸出</词>
    <词 属性="名动词">援手</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">接受</词>
    <词 属性="数词">一千余名</词>
    <词 属性="新词">留津</词>
    <词 属性="地名">南开</词>
    <词 属性="名词">师生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">耀华中学</词>
    <词 属性="动词">开办</词>
    <词 属性="新词">特班</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">特班</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="数词">37</词>
    <词 属性="时间词">年底</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">天津耀华中学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1938年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">14岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">年初</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="动词">转入</词>
    <词 属性="机构团体名">天津耀华中学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="其它专名">耀华</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="介词">给</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="动词">留下</词>
    <词 属性="名词">深刻印象</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">尤其</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="人名">钱伟长</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">张敬如</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">几何</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="人名">李希侯</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">音乐</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="人名">张肖虎</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="新词">陆孝劬</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">徐永强</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">张克诚</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">钱</词>
    <词 属性="人名">宗澜</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">耀华</词>
    <词 属性="名词">中学校长</词>
    <词 属性="人名">赵天麟</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="名词">日寇</词>
    <词 属性="名动词">暗杀</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">全校</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="副词">非常</词>
    <词 属性=" 形容词">悲痛</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">更</词>
    <词 属性="动词">增加</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="名词">侵略者</词>
    <词 属性="名词">仇恨</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1939年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">15岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">入</词>
    <词 属性="机构团体名">天津耀华中学</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1940年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">16岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">天津耀华中学</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1941年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">17岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="名词">好友</词>
    <词 属性="人名">丁懋英</词>
    <词 属性="名词">大夫</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="动词">申请</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="地名">明尼苏达州</词>
    <词 属性="机构团体名">加尔顿学院</词>
    <词 属性="名词">全额</词>
    <词 属性="名词">奖学金</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">收到</词>
    <词 属性="机构团体名">加尔顿学院</词>
    <词 属性="动词">发出</词>
    <词 属性="动词">录取</词>
    <词 属性="名词">通知书</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="机构团体名">天津耀华中学</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="副词">一同</词>
    <词 属性="动词">乘船</词>
    <词 属性="动词">来到</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="名词">姐</词>
    <词 属性="名词">婚礼</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">来到</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="动词">办理</词>
    <词 属性="动词">赴美</词>
    <词 属性="名词">签证</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">等待</词>
    <词 属性="名词">签证</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="动词">考上</词>
    <词 属性="新词">之江大学化工系</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">上课</词>
    <词 属性="数词">一个月</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="方位词">初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">拿到</词>
    <词 属性="名词">签证</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="名词">姐</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">姐夫</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="动词">登上</词>
    <词 属性="其它专名">克利夫兰</词>
    <词 属性="名词">总统</词>
    <词 属性="量词">号</词>
    <词 属性="名词">邮轮</词>
    <词 属性="动词">离开</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">目送</词>
    <词 属性="名词">邮轮</词>
    <词 属性="动词">起航</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="时间词">下旬</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="动词">位于</词>
    <词 属性="地名">明尼苏达州</词>
    <词 属性="方位词">北部</词>
    <词 属性="机构团体名">嘉尔顿学院</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名动词">游泳</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">网球</词>
    <词 属性="名词">俱乐部</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="6">
    12月8日，珍珠港事件爆发，与国内亲人失去联系。从此开始节衣缩食，自力更
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">珍珠港事件</词>
    <词 属性="动词">爆发</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="处所词">国内</词>
    <词 属性="名词">亲人</词>
    <词 属性="动词">失去</词>
    <词 属性="动词">联系</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="副词">从此</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">自力</词>
    <词 属性="副词">更</词>
  </content>
  <content line="7">4</content>
  <content line="8">
    生的海外留学生活。 1942年 18岁 在美国CARLETON（卡尔顿）大学学习。同学有罗伯特·肖，陈文汉等。 1943年 19岁 4月，与同学响应政府的号召积极在学校设立废旧物品收集站，组织收集废旧物品的活动； 5月14日，荣获“优秀学生”称号。在加尔顿学院教堂里举行1943届毕业生的毕业典礼中， 作为10位成绩最优秀的大学二年级在校生之一被邀请参加典礼，其中有五名男生和五名女生，他是五位男生中的第一名。 6月，结束嘉尔顿学院(carleton college)学习； 6月，申请转学。因受“工业救国”思想影响申请转入具有“工程师摇篮”之称的美国PURDUE（普渡）大学学习； 8月底，入美国PURDUE（普渡）大学学习电机工程专业，并参加拳击、摔跤、网球等运动。 1944年 20岁 继续在美国PURDUE（普渡）大学学习，并先后获得了4把金钥匙。金钥匙是一种荣誉的象征，在校学习的精英分子才有资格获得。 1945年 21岁 6月，从普渡大学电机系毕业，获得了电气工程学士学位； 7月，入美国CINCINATI（辛辛那提）大学学习； 作为普渡大学最轻量级运动员代表上场，参加了美国中部十所著名大学（Big Ten）举办摔跤联赛。普渡大学摔跤队获得了冠军； 又得到了象征综合素质优秀的Reamer俱乐部颁发的金钥匙。 1947年 23岁 7月，在美国CINCINATI（辛辛那提）大学获硕士学位； 9月，继续在美国CINCINATI（辛辛那提）大学学习，攻读博士学位。
    <词 属性="动词">生</词>
    <词 属性="处所词">海外</词>
    <词 属性="动词">留学</词>
    <词 属性="名动词">生活</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1942年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">18岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="音译人名">卡尔顿</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="人名">罗伯特</词>
    <词 属性="标点符号">·</词>
    <词 属性="人名">肖</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">陈文汉</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1943年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">19岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="动词">响应</词>
    <词 属性="名词">政府</词>
    <词 属性="动词">号召</词>
    <词 属性="副形词">积极</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="动词">设立</词>
    <词 属性="区别词">废旧</词>
    <词 属性="名词">物品</词>
    <词 属性="名词">收集站</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">收集</词>
    <词 属性="区别词">废旧</词>
    <词 属性="名词">物品</词>
    <词 属性="名动词">活动</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">14日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">荣获</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">优秀学生</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">称号</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">加尔顿学院</词>
    <词 属性="名词">教堂</词>
    <词 属性="方位词">里</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性="数词">1943届</词>
    <词 属性="名词">毕业生</词>
    <词 属性="其它专名">毕业典礼</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="数词">10位</词>
    <词 属性="名词">成绩</词>
    <词 属性="副词">最</词>
    <词 属性=" 形容词">优秀</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="数量词">二年级</词>
    <词 属性="名词">在校生</词>
    <词 属性="代词">之一</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">邀请</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">典礼</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="数词">五名</词>
    <词 属性="名词">男生</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">五名</词>
    <词 属性="名词">女生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="数词">五位</词>
    <词 属性="名词">男生</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="数词">第一名</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="机构团体名">嘉尔顿学院</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">申请</词>
    <词 属性="动词">转学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="动词">受</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">工业</词>
    <词 属性="名动词">救国</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">思想</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="动词">申请</词>
    <词 属性="动词">转入</词>
    <词 属性="动词">具有</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="名词">摇篮</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">称</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="其它专名">普渡</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="方位词">底</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">入</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="其它专名">普渡</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="其它专名">电机工程</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">拳击</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">摔跤</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">网球</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">运动</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1944年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">20岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="其它专名">普渡</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="副词">先后</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="数词">4把</词>
    <词 属性="其它专名">金钥匙</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="其它专名">金钥匙</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="数词">一种</词>
    <词 属性="名词">荣誉</词>
    <词 属性="动词">象征</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">在校</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词">精英</词>
    <词 属性="名词">分子</词>
    <词 属性="副词">才</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="名词">资格</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1945年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">21岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="新词">普渡大学电机系</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="其它专名">电气工程</词>
    <词 属性="其它专名">学士学位</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">入</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="地名">辛辛那提</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="区别词">最轻量级</词>
    <词 属性="名词">运动员</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="动词">上场</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="方位词">中部</词>
    <词 属性="数词">十所</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">举办</词>
    <词 属性="动词">摔跤</词>
    <词 属性="名词">联赛</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">普渡大学摔跤队</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="名词">冠军</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="动词">得到</词>
    <词 属性="动词">象征</词>
    <词 属性="名动词">综合</词>
    <词 属性="名词">素质</词>
    <词 属性=" 形容词">优秀</词>
    <词 属性="名词">俱乐部</词>
    <词 属性="动词">颁发</词>
    <词 属性="其它专名">金钥匙</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1947年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">23岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="地名">辛辛那提</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="其它专名">硕士学位</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="地名">辛辛那提</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">攻读</词>
    <词 属性="其它专名">博士学位</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="9">5</content>
  <content line="10">
    1948年 24岁 继续在美国CINCINATI（辛辛那提）大学学习； 暑假期间，参加北美基督教中国学生会（CSCA）。一同参加的还有梁思懿、陈秀霞、陈辉、俞沛文、陆孝颐等。 1949年 25岁 8月，获得辛辛那提大学自动控制专业博士学位； 撰写博士论文：《电磁悬浮超高速离心装置的设计》； 春，成为CSCA中西部执行局成员； 夏，参加留美中国科学工作者协会； 9月,登上“克里夫兰号”邮轮踏上回国的旅程。同行的有梁思懿夫妇及子女； 10月1日，在“克里夫兰号”邮轮上通过电台听到新中国成立的消息后，与同船的归国留学生一同在甲板上围绕自制的五星红旗举行热烈的庆祝活动； 12月，就职于邮电部电信科学技术研究所。任工程师、无线电副组长。 1950年 26岁 继续任邮电部电信科学技术研究所技术员，工程组长。 1951年 27岁 参加北京国际电台天线的设计与改造。 1952年 28岁 任通信兵部电信科学技术研究所工程师，第一研究室副主任； 到湖南莱阳参加土改。 1953年 29岁 所在的邮电部电信研究所并入总参通信兵部电信技术研究所，任总参通信部电子科学研究所天线电波组长。 1954年 30岁
    <词 属性="数词">1948年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">24岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="地名">辛辛那提</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">暑假</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">北美</词>
    <词 属性="新词">基督教中国学生会</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="副词">一同</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">还有</词>
    <词 属性="人名">梁思懿</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">陈秀霞</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">陈辉</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">俞沛文</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">陆孝颐</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1949年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">25岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="其它专名">博士学位</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="其它专名">博士论文</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">电磁悬浮</词>
    <词 属性="其它专名">超高速</词>
    <词 属性="动词">离心</词>
    <词 属性="名词">装置</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">春</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="方位词">中西部</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">夏</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">留美</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="机构团体名">工作者协会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="动词">登上</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">克里夫兰号</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">邮轮</词>
    <词 属性="动词">踏上</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="名词">旅程</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">同行</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="人名">梁思懿</词>
    <词 属性="名词">夫妇</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">子女</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">1日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="新词">克里夫兰号</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">邮轮</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="名词">电台</词>
    <词 属性="动词">听到</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="名词">消息</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">同船</词>
    <词 属性="名动词">归国</词>
    <词 属性="名词">留学生</词>
    <词 属性="副词">一同</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">甲板</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">围绕</词>
    <词 属性="动词">自制</词>
    <词 属性="名词">五星红旗</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性=" 形容词">热烈</词>
    <词 属性="动词">庆祝</词>
    <词 属性="名动词">活动</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">就职</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="机构团体名">邮电部电信科学技术研究所</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">无线电</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1950年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">26岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">邮电部电信科学技术研究所</词>
    <词 属性="名词">技术员</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1951年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">27岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">电台</词>
    <词 属性="名词">天线</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1952年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">28岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">通信兵部电信科学技术研究所</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名词">研究室</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">湖南</词>
    <词 属性="地名">莱阳</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">土改</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1953年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">29岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">所在</词>
    <词 属性="机构团体名">邮电部电信研究所</词>
    <词 属性="动词">并入</词>
    <词 属性="机构团体名">总参通信兵部</词>
    <词 属性="其它专名">电信技术</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">总参通信部电子科学研究所</词>
    <词 属性="新词">天线电波</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1954年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">30岁</词>
  </content>
  <content line="11">6</content>
  <content line="12">
    参加超短波接力站天线设计。 1955年 31岁 在越南河内，因援助越南北方建设 “越南之声”广播电台天线设计与改造，受到胡志明主席颁发的奖章。 1956年 32岁 9月，任国防部第五研究院第十一室副主任； 10月，任国防部第五研究院二分院一专业部自动控制研究室主任； 10月31日，成为中国共产党预备党员； 11月，与赵菁（麦秀琼）结婚； 参与国家12年科学规划的制定，对大火箭技术进行规划，起草了“喷气技术”（即导弹与火箭）专项。 1957年 33岁 7月27日，儿子梁左军出生； 12月，赴西德、瑞士考察，订购仪器，并参观西门子公司。 1958年 34岁 农历二〇一三年十二月二十，被国防部长授予技术少校军衔； 4月17日，任国防部第五研究院二分院第一设计部自动控制室主任； 4月26日，转正成为正式中国共产党党员； 5月，任命为前苏联P-2导弹教导大队技术副大队长； 7月28日，任西北区工作组组长。第五研究院为第一设计部下发了1059控制系统仿制任务，为配合工厂仿制任务，组成了下厂工作组。 1959年 35岁 1月15日，任国防部第五研究院二分院第一专业设计部一分队主任； 1月27日，大女儿梁红出生； 3月16日，任弹上电气设备总设计师，开始仿制P-2导弹。
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">超短波</词>
    <词 属性="新词">接力站</词>
    <词 属性="名词">天线</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1955年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">31岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">越南</词>
    <词 属性="地名">河内</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="名动词">援助</词>
    <词 属性="地名">越南</词>
    <词 属性="方位词">北方</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">越南</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="量词">声</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="机构团体名">广播电台</词>
    <词 属性="名词">天线</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="地名">胡志明</词>
    <词 属性="名词">主席</词>
    <词 属性="动词">颁发</词>
    <词 属性="名词">奖章</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1956年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">32岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">国防部第五研究院</词>
    <词 属性="新词">第十一室</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">国防部第五研究院二分院</词>
    <词 属性="新词">一专业部</词>
    <词 属性="名词">研究室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产党</词>
    <词 属性="其它专名">预备党员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">赵菁</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名">麦秀琼</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">结婚</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="名词">国家</词>
    <词 属性="数词">12年</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="名词">规划</词>
    <词 属性="动词">制定</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="名词">火箭</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">规划</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">起草</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">喷气</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="动词">即</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">火箭</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="区别词">专项</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">33岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">儿子</词>
    <词 属性="人名">梁左军</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="名词">西德</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">瑞士</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">订购</词>
    <词 属性="名词">仪器</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1958年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">34岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">农历</词>
    <词 属性="新词">二〇一三年</词>
    <词 属性="时间词">十二月</词>
    <词 属性="数词">二十</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="名词">国防部长</词>
    <词 属性="动词">授予</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">少校</词>
    <词 属性="名词">军衔</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">国防部第五研究院二分院</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="副词">自动</词>
    <词 属性="名词">控制室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">转正</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产党</词>
    <词 属性="名词">党员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="方位词">前</词>
    <词 属性="地名">苏联</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="动词">教导</词>
    <词 属性="名词">大队</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="其它专名">西北区</词>
    <词 属性="名词">工作组</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="机构团体名">第五研究院</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="动词">下发</词>
    <词 属性="数词">1059</词>
    <词 属性="动词">仿制</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">配合</词>
    <词 属性="名词">工厂</词>
    <词 属性="动词">仿制</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="名词">下厂</词>
    <词 属性="名词">工作组</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">35岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">国防部第五研究院二分院</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">分队</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="名词">女儿</词>
    <词 属性="人名">梁红</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">16日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">任弹</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="其它专名">电气设备</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="动词">仿制</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="13">7</content>
  <content line="14">
    1960年 36岁 3月3日，任自动控制系统及弹上仪器设备主任设计师； 11月28日，国防部第五研究院二分院决定成立型号控制系统设计师小组，其任东风1号、 东风2号控制系统设计师小组副组长； 12月3日，任国防部第五研究院二分院第一专业设计部副主任； 任主任设计师，参加仿制“1059”导弹控制系统。 1961年 37岁 10月4日，国防部第五研究院二分院第一专业设计部党委对部领导明确职责分工：在技术工作方面由黄纬禄、梁负责，以黄纬禄为主。黄纬禄以无线控制为重点，梁以惯性控制为重点； 11月15日，主持召开D*型号设计师会议，传达第五研究院和第五研究院二分院领导有关东风2号的指示精神。为集中力量研制东风1号，在东风2号上不采用提高精度的三种改进方案，对目前的技术状态不作大的修改； 12月，任国防部第五研究院二分院第一设计部副主任； 12月19日，与设计部有关同志参加东风2号合练弹合练。 1962年 38岁 2月26日，作为领队参加第五研究院举行的东风2号首次试射产品试验队进场动员会。第五研究院党委常委决定：为确保首次试射取得成功，决定增加全弹综合测试次数，产品推迟到3月3日出厂； 3月17日，二女儿梁旋出生； 6月28日，被第五研究院首长授予技术中校。 1963年 39岁 2月19日，任国防部第五研究院二分院第一设计部东风2号控制系统主任设计师； 6月8日，参加了以陈德仁等15人组成控制系统分析研究小组，在遥测、外测参数不全的情况下，经过夜以继日地进行分析和试验，终于查清了东风2号飞行失败的主要原因，终找到了解决问题的技术方案，改进了系统设计，取得了满意的成果； 8月2日，任中共第一设计部委员会常委； 12月5日，被第五研究院政治部定为技术四级。
    <词 属性="数词">1960年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">36岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">3日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="副词">自动</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">弹</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="其它专名">仪器设备</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">国防部第五研究院二分院</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="名词">型号</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="名词">小组</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">1号</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="名词">小组</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">3日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">国防部第五研究院二分院</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">部副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">仿制</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">1059</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">37岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">4日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">国防部第五研究院二分院</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">党委</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="量词">部</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性=" 形容词">明确</词>
    <词 属性="名词">职责</词>
    <词 属性="名动词">分工</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="人名">黄纬禄</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">梁</词>
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="人名">黄纬禄</词>
    <词 属性="动词">为主</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名">黄纬禄</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="区别词">无线</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">重点</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">梁以</词>
    <词 属性="名词">惯性</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">重点</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">型号</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">传达</词>
    <词 属性="机构团体名">第五研究院</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="机构团体名">第五研究院</词>
    <词 属性="名词">二分院</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="其它专名">指示精神</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="其它专名">集中力量</词>
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">1号</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性="动词">采用</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="名词">精度</词>
    <词 属性="数词">三种</词>
    <词 属性="动词">改进</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="时间词">目前</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">状态</词>
    <词 属性="动词">不作</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="动词">修改</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">国防部第五研究院二分院</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">部副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">同志</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="名动词">合练</词>
    <词 属性="动词">弹</词>
    <词 属性="名动词">合练</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1962年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">38岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">领队</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">第五研究院</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="动词">试射</词>
    <词 属性="名词">产品</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">队</词>
    <词 属性="动词">进场</词>
    <词 属性="名词">动员会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="机构团体名">第五研究院</词>
    <词 属性="名词">党委</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">确保</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="动词">试射</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="动词">增加</词>
    <词 属性="名词">全弹</词>
    <词 属性="名词">次数</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">产品</词>
    <词 属性="动词">推迟</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">3日</词>
    <词 属性="动词">出厂</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">二女儿</词>
    <词 属性="人名">梁旋</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="机构团体名">第五研究院</词>
    <词 属性="名词">首长</词>
    <词 属性="动词">授予</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">中校</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1963年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">39岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">国防部第五研究院二分院</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="人名">陈德仁</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="数词">15</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">小组</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名动词">遥测</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="方位词">外</词>
    <词 属性="动词">测</词>
    <词 属性="名词">参数</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性=" 形容词">全</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">经过</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">终于</词>
    <词 属性="动词">查清</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="动词">失败</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">原因</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">终</词>
    <词 属性="动词">找到</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">改进</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">取得</词>
    <词 属性="动词">满意</词>
    <词 属性="名词">成果</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">2日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">中共第一设计部委员会</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="机构团体名">第五研究院</词>
    <词 属性="名词">政治部</词>
    <词 属性="动词">定为</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="数词">四级</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="15">8</content>
  <content line="16">
    1964年 40岁 6月29日-7月11日，作为主任设计师率领21人参加飞行试验。东风2号01批1组进行了3次飞行试验，均获成功。 1965年 41岁 6月1日，任第七机械工业部第一研究院12所副所长；； 7月6日，任第七机械工业部第一研究院12所党委委员； 9月18日，被任命为东风2号甲控制系统主任设计师 1966年 42岁 10月27日，作为主任设计师参加我国东风2号甲导弹和核弹头的“两弹结合”试验； 大姐思顺去逝。 1967年 43岁 6月14日，被第七机械工业部第一研究院军管会批准，参加由黄纬禄等5人组成第一研究院12所临时生产领导班子； 7月，参加中近程地地导弹（改进型）在首批战斗弹的批次性抽检飞行试验1成2失败的故障排除。 1968年 44岁 夏，母亲王桂荃去逝。 6月，第七机械工业部第一研究院703所所长姚桐斌在文化大革命武斗中被打死，周总理立即指示第七机械工业部要保护6级以上的高级工程师，梁等专家被集中保护在第七机械工业部第二研究院图书馆。 1970年 46岁 1月13日，参加第七机械工业部第一研究院由屠守锷等19人组成的“705”会战指挥部工作。
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">40岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">29日</词>
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">11日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="动词">率领</词>
    <词 属性="数词">21</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="数词">01批</词>
    <词 属性="数词">1组</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="数词">3次</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">均</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性=" 形容词">成功</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1965年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">41岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">1日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">6日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="名词">党委委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">18日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="名词">甲</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1966年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">42岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="名词">甲</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">核弹头</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">两弹</词>
    <词 属性="动词">结合</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">大姐</词>
    <词 属性="新词">思顺</词>
    <词 属性="动词">去逝</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1967年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">43岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">14日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="人名">黄纬禄</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名词">研究院</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="区别词">临时</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="名词">领导班子</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">中近程</词>
    <词 属性="其它专名">地地导弹</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="其它专名">改进型</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">首批</词>
    <词 属性="名动词">战斗</词>
    <词 属性="动词">弹</词>
    <词 属性="新词">批次性</词>
    <词 属性="动词">抽检</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="数词">1成</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="动词">失败</词>
    <词 属性="名词">故障</词>
    <词 属性="动词">排除</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1968年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">44岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词性语素">夏</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">王桂荃</词>
    <词 属性="动词">去逝</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="数词">703所</词>
    <词 属性="名词">所长</词>
    <词 属性="人名">姚桐斌</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">武斗</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">打死</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">周总理</词>
    <词 属性="副词">立即</词>
    <词 属性="名词">指示</词>
    <词 属性="新词">第七机械工业部</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="动词">保护</词>
    <词 属性="数词">6级</词>
    <词 属性="方位词">以上</词>
    <词 属性=" 形容词">高级</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">梁等</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">集中</词>
    <词 属性="动词">保护</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">第七机械工业部第二研究院图书馆</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1970年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">46岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="人名">屠守锷</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="数词">19</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">705</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">会战</词>
    <词 属性="名词">指挥部</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="17">9</content>
  <content line="18">
    1971年 47岁 7月，参加了周总理对研制远程运载火箭航天人的会见，总理与之亲切交谈； 9月10日，参加东风5号试验。东风5号首次在二十基地低弹道飞行试验获得基本成功；Ⅰ级按程序稳定飞行，Ⅰ级关机、Ⅱ级点火、两级分离正常，Ⅱ级稳定飞行至207秒发动机提前关机，比预定落点远565公里，未能模拟全程弹头再入，但控制系统方案基本得到考验。 1972年 48岁 1月，二哥思成因病去逝。 1973年 49岁 4月2日，任第七机械工业部第一研究院12所党的核心小组副组长； 内部发表《对中国航天第七机械工业部规划的几点看法》文章。 1974年 50岁 9月16日，任第七机械工业部第一研究院12所革命委员会副主任。 1976年 52岁 9月19日，带领“331”队伍，到四川达县进行工作； 10月，赴西德参加军用电子防御设备展览会； 长征三号控制系统技术负责人。 1978年 54岁 1月20日，任中共12所委员会副书记，12所所长； 1月31日，任东风5号副总设计师； 2月20日，代表第七机械工业部参加全国科学大会。代表共76人，有148个项目获奖。12所有4项获全国大会奖。 1979年 55岁 10月19日，参加了中国宇航学会成立第一次全国宇航会员代表大会，并当选为第一届理事会理事；
    <词 属性="数词">1971年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">47岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="人名">周总理</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="区别词">远程</词>
    <词 属性="新词">运载火箭航天</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">会见</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">总理</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性=" 形容词">亲切</词>
    <词 属性="动词">交谈</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">5号</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">5号</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">二十</词>
    <词 属性="名词">基地</词>
    <词 属性=" 形容词">低</词>
    <词 属性="名词">弹道</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性=" 形容词">基本</词>
    <词 属性=" 形容词">成功</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="量词">级</词>
    <词 属性=" 形容词">稳定</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="量词">级</词>
    <词 属性="动词">关机</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">Ⅱ级</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">点火</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">两级</词>
    <词 属性="动词">分离</词>
    <词 属性=" 形容词">正常</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">Ⅱ级</词>
    <词 属性=" 形容词">稳定</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="数词">207秒</词>
    <词 属性="名词">发动机</词>
    <词 属性="动词">提前</词>
    <词 属性="动词">关机</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">比</词>
    <词 属性="动词">预定</词>
    <词 属性="其它专名">落点</词>
    <词 属性=" 形容词">远</词>
    <词 属性="数词">565公里</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">未能</词>
    <词 属性="动词">模拟</词>
    <词 属性="名词">全程</词>
    <词 属性="名词">弹头</词>
    <词 属性="动词">再入</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性=" 形容词">基本</词>
    <词 属性="动词">得到</词>
    <词 属性="名动词">考验</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1972年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">48岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">二哥</词>
    <词 属性="动词">思</词>
    <词 属性="名词">成因</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="动词">去逝</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1973年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">49岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">2日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="名词">党</词>
    <词 属性="名词">核心</词>
    <词 属性="名词">小组</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">内部</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="其它专名">中国航天</词>
    <词 属性="新词">第七机械工业部</词>
    <词 属性="名词">规划</词>
    <词 属性="数词">几点</词>
    <词 属性="名词">看法</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1974年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">50岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">16日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="机构团体名">革命委员会</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1976年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">52岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">带领</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">331</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">队伍</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">四川</词>
    <词 属性="地名">达县</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="名词">西德</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="区别词">军用</词>
    <词 属性="名词">电子</词>
    <词 属性="动词">防御</词>
    <词 属性="名词">设备</词>
    <词 属性="名词">展览会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">长征三号</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">负责人</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1978年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">54岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">书记</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="名词">所长</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">任东风</词>
    <词 属性="数词">5号</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="新词">第七机械工业部</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="其它专名">全国科学大会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="副词">共</词>
    <词 属性="数词">76</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="数词">148个</词>
    <词 属性="名词">项目</词>
    <词 属性="名动词">获奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">12</词>
    <词 属性="区别词">所有</词>
    <词 属性="数词">4项</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">大会奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1979年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">55岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">中国宇航学会</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">宇航</词>
    <词 属性="名词">会员</词>
    <词 属性="名词">代表大会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="名词">理事会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="19">
    10
    <词 属性="数词">10</词>
  </content>
  <content line="20">
    11月10日，任第七机械工业部第一研究院12所科技委员会主任。 1980年 56岁 3月7日，主持科技委会议，审议东风2号制导惯性器件方案； 4月7日，主持召开一、二、三、四、五、七室外技术领导以及科技委员会参加的“微处理机发展与应用”研讨会，对第七机械工业部第一研究院12所现有的微机开发和应用进行了讨论； 6月10日，在人民大会堂参加庆祝我国向太平洋发射运载火箭成功大会； 7月，出席第七机械工业部科技委第二次会议； 8月30日，被第七机械工业部政治部授予技术二级； 11月10日，任第七机械工业部总工程师 11月17日，任第七机械工业部第一研究院副院长； 作为主任设计师主持东风5号控制系统设计； 任第一届宇航学会理事。 1981年 57岁 6月1日，任中国自动化学会空间及运动体控制专业委员会副主任委员； 任“一、二、五工程”（即CAMAC系统）总设计师； 内部发表《对整机演练工作的初步总结》文章； 在第七机械工业部第一研究院《建院25周年经验总结汇编》第一辑中发表《导弹控制系统研制工作的质量和可靠性管理》文章； 任自动化学会理事。 1982年 58岁 10月27日，任航天工业部第一研究院科技委副主任； 10月27日，出席《航天控制》编辑委员会第一次会议，给编委会和编辑部成员颁发聘请书并讲话祝贺《航天控制》刊物创刊。 1983年 59岁 5月，赴美国参加国际学术交流会议；
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1980年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">56岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">审议</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">2号</词>
    <词 属性="名动词">制导</词>
    <词 属性="名词">惯性</词>
    <词 属性="名词">器件</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">二</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">四</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">七</词>
    <词 属性="处所词">室外</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">微处理机</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">研讨会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="数词">12所</词>
    <词 属性="动词">现有</词>
    <词 属性="名词">微机</词>
    <词 属性="动词">开发</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">人民大会堂</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">庆祝</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="介词">向</词>
    <词 属性="地名">太平洋</词>
    <词 属性="动词">发射</词>
    <词 属性=" 形容词">成功</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="新词">第七机械工业部科技委</词>
    <词 属性="数词">第二次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">30日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="新词">第七机械工业部政治部</词>
    <词 属性="动词">授予</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="区别词">二级</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">第七机械工业部</词>
    <词 属性="名词">总工程师</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">院长</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="名词">东风</词>
    <词 属性="数词">5号</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="新词">宇航学会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1981年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">57岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">1日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="新词">自动化学会</词>
    <词 属性="名词">空间</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">运动</词>
    <词 属性="名词">体</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">二</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">五</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="动词">即</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">内部</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">整机</词>
    <词 属性="名动词">演练</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="副词">初步</词>
    <词 属性="动词">总结</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">第七机械工业部第一研究院</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="动词">建院</词>
    <词 属性="数词">25周年</词>
    <词 属性="其它专名">经验总结</词>
    <词 属性="名词">汇编</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">第一辑</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">可靠性</词>
    <词 属性="名动词">管理</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">自动化学会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1982年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">58岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">航天工业部第一研究院科技委</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">编辑</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">给</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">编辑部</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="动词">颁发</词>
    <词 属性="名词">聘请书</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">讲话</词>
    <词 属性="动词">祝贺</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">刊物</词>
    <词 属性="动词">创刊</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1983年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">59岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="其它专名">学术交流</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="21">
    6月22日，随CAD/CAM考察团赴美，参加ACM，IEEE的第20届自动化设计会议，
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">22日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">考察团</词>
    <词 属性="动词">赴美</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">第20届</词>
    <词 属性="名动词">自动化</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
  </content>
  <content line="22">
    11
    <词 属性="数词">11</词>
  </content>
  <content line="23">
    随后分别对两个CAD/CAM设备制造公司及3个用户进行了考察； 12月13日-24日，参加全国科技大会； 任航天工业部总工程师 任航天工业部科技委常委； 任第三届中国航空学会理事。 1984年 60岁 12月，航天工业部机关委员会特颁发二等功立功证书； 任第二届中国宇航学会理事； 任第三届北京航空学会副理事长； 任中国宇航学会质量可靠性专业委员会主任委员。 1985年 61岁 4月22日，赴日本参加国际学术交流会议； 11月7日，赴南期拉夫考察，用PPS-6进行CAD工作并订货； 以“液体地地战略武器及运载火箭”项目，获国家科学技术进步特等奖。 1986年 62岁 3月，在国谊宾馆出席航天工业部科技委员会第二次会议； 6月6日，作为航天专家及领导看望聂荣臻，共贺中国航天事业创建30周年； 6月5日，赴日本参加国际学术技术交流会议； 7月，获航天工业部科技进步一等奖； 7月，赴日本参加国际学术技术交流会议； 8月19日，作为团长带团到美国出席国际学术技术交流会议； 任国家科委信息技术交流发展政策顾问组成员； 任航天工业部质量协会副理事长。 1987年 63岁 1月15日，出席在澳大利亚悉尼举办的国际信息处理协会主办的计算机辅助设计系统中的专家系统会议； 5月16日，评为自动控制与计算机应用研究员职称；
    <词 属性="副词">随后</词>
    <词 属性="副词">分别</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">设备</词>
    <词 属性="动词">制造</词>
    <词 属性="名词">公司</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="数词">3个</词>
    <词 属性="名词">用户</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="数词">24日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="其它专名">航天工业部</词>
    <词 属性="名词">总工程师</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="其它专名">航天工业部</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">任第三届</词>
    <词 属性="机构团体名">中国航空学会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1984年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">60岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">航天工业部</词>
    <词 属性="名词">机关</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="副词">特</词>
    <词 属性="动词">颁发</词>
    <词 属性="名词">二等功</词>
    <词 属性="动词">立功</词>
    <词 属性="名词">证书</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="数词">第二届</词>
    <词 属性="新词">中国宇航学会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">任第三届</词>
    <词 属性="新词">北京航空学会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">中国宇航学会</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="名词">可靠性</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1985年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">61岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">22日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="其它专名">学术交流</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="新词">南期</词>
    <词 属性="音译人名">拉夫</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="数词">6</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名动词">订货</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">液体</词>
    <词 属性="新词">地地</词>
    <词 属性="其它专名">战略武器</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">项目</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="新词">国家科学技术</词>
    <词 属性="名动词">进步</词>
    <词 属性="名词">特等奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1986年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">62岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="其它专名">航天工业部</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="数词">第二次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">6日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">航天专家</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="动词">看望</词>
    <词 属性="人名">聂荣臻</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">共贺</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="其它专名">航天事业</词>
    <词 属性="动词">创建</词>
    <词 属性="数词">30周年</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="其它专名">技术交流</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="其它专名">航天工业部</词>
    <词 属性="其它专名">科技进步</词>
    <词 属性="名词">一等奖</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="其它专名">技术交流</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">团长</词>
    <词 属性="名词">带团</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="其它专名">技术交流</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">国家科委</词>
    <词 属性="名动词">交流</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">政策</词>
    <词 属性="名词">顾问</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="其它专名">航天工业部</词>
    <词 属性="机构团体名">质量协会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1987年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">63岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">澳大利亚</词>
    <词 属性="地名">悉尼</词>
    <词 属性="动词">举办</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">协会</词>
    <词 属性="动词">主办</词>
    <词 属性="其它专名">计算机辅助</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">16日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">计算机</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="名词">研究员</词>
    <词 属性="名词">职称</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="24">
    12
    <词 属性="数词">12</词>
  </content>
  <content line="25">
    当选国际宇航科学院院士； 以“卫星、导弹通用计算机自动测量控制系统项目”获国家科学技术进步二等奖和航天工业部科技进步一等奖； 任国防科工委“核武器与空间裁军研究组”成员； 被聘为中国计算机用户协会顾问。 1988年 64岁 3月19日，前往美国参加C.V公司CAD用户协会理事年会； 11月，前往美国参加国际学术技术交流会议； 任第四届中国航空学会理事； 任第四届北京航空学会副理事长； 任中国计算机用户协会CAD/CAM CV协会理事长； 作为国防科工委“核武器与空间裁军研究组”成员，进行核战略导弹和外空武器裁军的研究工作。 1989年 65岁 1月23日，在北京签署“亚洲卫星一号”通信卫星发射服务合同； 3月6日，赴美国、新加坡考察； 3月15日，任航空航天工业部科技委副主任； 7月17日，任航空航天工业部（航天系统）部级科技进步奖评审委员会副主任； 7月20日-31日，参加载人航天的论证，5个方案的代表接受17位著名专家的评议； 8月，参加航空航天工业部科技委第一次会议； 9月4日,作为中国的唯一代表参加联合国在前苏联乌克兰首都基辅召开的裁军研讨会； 9月4日,任航空航天工业部科技委（航天系统）弹道式导弹系统专业组组长； 10月，出席军贸工作会； 11月，参加航空航天工业部工程系列职称评审会。 1990年 66岁 2月13日，任航空航天工业部（航天系统）专家评审委员会委员；
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="机构团体名">国际宇航科学院</词>
    <词 属性="名词">院士</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">卫星</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="名动词">通用</词>
    <词 属性="名词">计算机</词>
    <词 属性="副词">自动</词>
    <词 属性="动词">测量</词>
    <词 属性="名词">项目</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="新词">国家科学技术</词>
    <词 属性="名动词">进步</词>
    <词 属性="名词">二等奖</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">航天工业部</词>
    <词 属性="其它专名">科技进步</词>
    <词 属性="名词">一等奖</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">国防科工委</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">核武器</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">空间</词>
    <词 属性="动词">裁军</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">聘为</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">计算机用户</词>
    <词 属性="名词">协会</词>
    <词 属性="名词">顾问</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1988年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">64岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">前往</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="名词">公司</词>
    <词 属性="名词">用户</词>
    <词 属性="名词">协会理事</词>
    <词 属性="名词">年会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">前往</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="其它专名">技术交流</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">任第四届</词>
    <词 属性="机构团体名">中国航空学会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">任第四届</词>
    <词 属性="新词">北京航空学会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">计算机用户</词>
    <词 属性="名词">协会</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">协会</词>
    <词 属性="名词">理事长</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">国防科工委</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">核武器</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">空间</词>
    <词 属性="动词">裁军</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">核战略</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">外空</词>
    <词 属性="名词">武器</词>
    <词 属性="动词">裁军</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1989年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">65岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="动词">签署</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">亚洲</词>
    <词 属性="名词">卫星</词>
    <词 属性="数词">一号</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">通信卫星</词>
    <词 属性="动词">发射</词>
    <词 属性="名动词">服务</词>
    <词 属性="名词">合同</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">6日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">新加坡</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="区别词">部级</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">进步奖</词>
    <词 属性="名动词">评审</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="区别词">载人</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">5个</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="动词">接受</词>
    <词 属性="数词">17位</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="名动词">评议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">4日</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="区别词">唯一</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">联合国</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="方位词">前</词>
    <词 属性="地名">苏联</词>
    <词 属性="地名">乌克兰</词>
    <词 属性="名词">首都</词>
    <词 属性="名词">基辅</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="动词">裁军</词>
    <词 属性="名词">研讨会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">4日</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">弹道式</词>
    <词 属性="名词">导弹系统</词>
    <词 属性="名词">专业组</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="名词">军</词>
    <词 属性="名词">贸</词>
    <词 属性="名词">工作会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="量词">系列</词>
    <词 属性="名词">职称</词>
    <词 属性="其它专名">评审会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1990年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">66岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="名动词">评审</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="26">
    13
    <词 属性="数词">13</词>
  </content>
  <content line="27">
    3月26日，赴美国、新加坡考察； 4月28日，聘为“842”工程顾问； 11月15日，应邀参加国防科工委科技委召开的扩大会，并在会上作了《工作汇报和体会---在重大科技决策中当好参谋》的发言，对航天系统科技委的主要工作情况、体会及以后工作做了汇报。 1991年 67岁 1月26日，主持召开了部分常委参加的关于***飞行试验结果分析会，就弹上力学环境、弹上稳定系统及尾段防热等问题进行了进一步的研究、讨论，为设计师系统提出了参考意见； 3月9日，在航空航天工业部第一届科技委全体会议举行闭幕式上作了《科技委应多研究技术发展方向问题》的报告；庄逢甘副主任作了会议总结，栾恩杰总工程师代表部领导讲了话。会议完成了既定的议程，达到了预期的目的； 3月13日，在完成一九九〇年“五星高照，十大试验”任务中成绩突出，荣获一等功； 4月16日，主持召开了党委扩大会，陈怀瑾副主任汇报了海湾战争分析研究工作的进展情况及主要意见，常委们对此进行了认真的研究和讨论； 8月9日-11日，主持召开了部分科技委常委及各研制单位参加的3个战术地地导弹精度攻关的阶段攻关会，听取了3个型号精度攻关情况的汇报，并对围绕影响精度的主要因素进行曲了讨论。会后，提出了评审意见和提高精度的工作方向以及具体建议； 8月30日-31日，和庄逢甘一起主持召开了由科技委常委、部机关有关司局及有关领导参加的专题会议，听取了一院十四所等单位《关于开展突防技术工程研究工作》的报告，特别是对突防技术研究工程的技术项目、目标及突防技术的检验测量手段建设等进行了较深入的讨论，形成了评议意见； 9月17-22日,参加第41届“普格瓦什”科学与世界事务年会； 9月27日，被授予航空航天工业部有突出贡献专家证书； 12月4日，主持召开了有航空航天工业部高级技术顾问参加的常委扩大会，就反战术弹道导弹的必要性及技术经济可行性问题交换了意见，并进行了讨论； 12月5日-6日，参加弹道导弹专业组扩大会议，并发表了意见； 12月30日，获航空航天工业部颁发的从事航天事业三十年证书。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">新加坡</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">聘为</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">842</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">应邀</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">国防科工委科技委</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">扩大会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">工作汇报</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">体会</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">决策</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="副词">当好</词>
    <词 属性="名词">参谋</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">体会</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="方位词">以后</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="名动词">汇报</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1991年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">67岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性="名词">分析会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">就</词>
    <词 属性="动词">弹</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">力学</词>
    <词 属性="名词">环境</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">弹</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性=" 形容词">稳定</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">尾段</词>
    <词 属性="其它专名">防热</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="副词">进一步</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">设计师</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="动词">参考</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">9日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="其它专名">全体会议</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性="名词">闭幕式</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="动词">应</词>
    <词 属性="数词">多</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名">庄逢甘</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="动词">总结</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">栾恩杰总工程师</词>
    <词 属性="名词">代表部</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="动词">讲</词>
    <词 属性="名词">话</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="区别词">既定</词>
    <词 属性="名词">议程</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">达到</词>
    <词 属性="名动词">预期</词>
    <词 属性="名词">目的</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="新词">一九九〇年</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">五星</词>
    <词 属性="人名">高照</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数量词">十大</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">成绩突出</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">荣获</词>
    <词 属性="名词">一等功</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">16日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">党委</词>
    <词 属性="名词">扩大会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">陈怀瑾</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="动词">汇报</词>
    <词 属性="其它专名">海湾战争</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名动词">进展</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="后缀">们</词>
    <词 属性="副词">对此</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="副形词">认真</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">9日</词>
    <词 属性="数词">11日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">3个</词>
    <词 属性="名词">战术</词>
    <词 属性="其它专名">地地导弹</词>
    <词 属性="名词">精度</词>
    <词 属性="名动词">攻关</词>
    <词 属性="名词">阶段</词>
    <词 属性="名动词">攻关</词>
    <词 属性="动词">会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">听取</词>
    <词 属性="数词">3个</词>
    <词 属性="名词">型号</词>
    <词 属性="名词">精度</词>
    <词 属性="名动词">攻关</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="名动词">汇报</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="动词">围绕</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="名词">精度</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">因素</词>
    <词 属性="名词">进行曲</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">会后</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="名动词">评审</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="名词">精度</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性=" 形容词">具体</词>
    <词 属性="名词">建议</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">30日</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="人名">庄逢甘</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="量词">部</词>
    <词 属性="名词">机关</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="其它专名">司局</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="其它专名">专题会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">听取</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">院</词>
    <词 属性="数词">十四所</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="动词">开展</词>
    <词 属性="动词">突防</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">特别</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="动词">突防</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">项目</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">目标</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">突防</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="动词">检验</词>
    <词 属性="名动词">测量</词>
    <词 属性="名词">手段</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="副词">较</词>
    <词 属性="动词">深入</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">形成</词>
    <词 属性="动词">评议</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">17</词>
    <词 属性="数词">22日</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">第41届</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="人名">普格瓦什</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">世界</词>
    <词 属性="名词">事务</词>
    <词 属性="名词">年会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">授予</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="其它专名">突出贡献</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="名词">证书</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">4日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性=" 形容词">高级</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="名词">扩大会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">就</词>
    <词 属性="动词">反</词>
    <词 属性="名词">战术</词>
    <词 属性="名词">弹道导弹</词>
    <词 属性="名词">必要性</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">经济可行性</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="动词">交换</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="数词">6日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">弹道导弹</词>
    <词 属性="名词">专业组</词>
    <词 属性="动词">扩大</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">30日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="动词">颁发</词>
    <词 属性="动词">从事</词>
    <词 属性="其它专名">航天事业</词>
    <词 属性="数词">三十年</词>
    <词 属性="名词">证书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="28">
    14
    <词 属性="数词">14</词>
  </content>
  <content line="29">
    1992年 68岁 1月下旬，组织航空航天工业部第二研究院四部对我国洲际固体战略导弹的总体技术方案进行了比较选择，以寻求洲际固体战略导弹的最佳总体技术方案； 6月13日，出席《航天控制》召开第三届编辑委员会会议并讲话，宣布了第三届《航天控制》编辑委员会组成名单后向各位编委颁发了聘书； 7月28日，被聘为何鸿燊航天科技人材培训基金会顾问； 9月9日，会同有关常委及其它有关专家，召开了***型号精度攻关汇报会，听取了***单位关于***01批飞行试验结果的精度分析与02批的改进措施的汇报； 任航天航空航天工业部科技委副主任。 1993年 69岁 3月16日，荣获一等功； 3月，当选中国人民政治协商会议第八届全国委员会委员；； 6月15日,当选中国科学院院士；； 6月19日，任中国宇航学会第三届理事会副理事长； 10月1日，获中国航天工业总公司颁发的在创建航天事业中作出贡献的航天创业荣誉证书； 12月，出席中国航天工业总公司2100CIG系统演示会。 1994年 70岁 2月24日，与中国航天工业总公司领导欢聚北京京西宾馆，畅言中国航天发展前程。航天专家对总公司一年来的成绩感到鼓舞，对中国航天的发展提出了许多宝贵意见； 9月7日，与中国航天工业总公司总经理刘纪原、科技委副主任庄逢甘一道，率总公司机关及第一研究院有关部门领导，就中国航天向国庆50周年献礼的设想向国务院兼国家科委主任宋健进行了汇报； 10月17日，主持召开大型运载火箭方案研讨会。会议听取了一院、701所、上海航天局、067基地等单位的报告，对大运载的需求目标、发动机直径与推进剂选择、总体组合方案及其国际合作及航天的长远规划等问题进行了讨论和研究，并提出了建议；
    <词 属性="数词">1992年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">68岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="时间词">下旬</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="机构团体名">航空航天工业部</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="名词">研究院</词>
    <词 属性="数词">四部</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="区别词">洲际</词>
    <词 属性="名词">固体</词>
    <词 属性="名词">战略</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="动词">选择</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="动词">寻求</词>
    <词 属性="区别词">洲际</词>
    <词 属性="名词">固体</词>
    <词 属性="名词">战略</词>
    <词 属性="名词">导弹</词>
    <词 属性="状态词">最佳</词>
    <词 属性="名词">总体</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="数词">第三届</词>
    <词 属性="名词">编辑</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">讲话</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">宣布</词>
    <词 属性="数词">第三届</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">编辑</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="名词">名单</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">向</词>
    <词 属性="代词">各位</词>
    <词 属性="名词">编委</词>
    <词 属性="动词">颁发</词>
    <词 属性="名词">聘书</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">聘</词>
    <词 属性="谓词性疑问代词">为何</词>
    <词 属性="人名">鸿</词>
    <词 属性="人名">燊</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">人材</词>
    <词 属性="名动词">培训</词>
    <词 属性="名词">基金会</词>
    <词 属性="名词">顾问</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">9日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">会同</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">常委</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="代词">其它</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">型号</词>
    <词 属性="名词">精度</词>
    <词 属性="名动词">攻关</词>
    <词 属性="名词">汇报会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">听取</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="数词">01批</词>
    <词 属性="动词">飞行</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性="名词">精度</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="数词">02批</词>
    <词 属性="动词">改进</词>
    <词 属性="名词">措施</词>
    <词 属性="名动词">汇报</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="其它专名">航空航天</词>
    <词 属性="名词">工业部</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1993年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">69岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">16日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">荣获</词>
    <词 属性="名词">一等功</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="机构团体名">中国人民政治协商会议第八届全国委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="机构团体名">中国科学院</词>
    <词 属性="名词">院士</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">中国宇航学会</词>
    <词 属性="数词">第三届</词>
    <词 属性="名词">理事会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">1日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="机构团体名">中国航天工业总公司</词>
    <词 属性="动词">颁发</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">创建</词>
    <词 属性="其它专名">航天事业</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">作出贡献</词>
    <词 属性="名词">航天</词>
    <词 属性="动词">创业</词>
    <词 属性="其它专名">荣誉证书</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="机构团体名">中国航天工业总公司</词>
    <词 属性="数词">2100</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="名词">演示会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1994年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">70岁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">24日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="机构团体名">中国航天工业总公司</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="动词">欢聚</词>
    <词 属性="新词">北京京西宾馆</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">畅言</词>
    <词 属性="其它专名">中国航天</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
