<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<钟香崇年表>
  <content line="0">
    关键词：钟香崇；年表；耐火材料
    <词 属性="名词">关键词</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="人名">钟香崇</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="名词">年表</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="2">
    1921年  1岁
    <词 属性="数词">1921年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1岁</词>
  </content>
  <content line="3">
    11月21日，钟香崇出生于广东省汕头市。父亲钟子言在越南经商，读过私塾又念过两年中学—金山中学，比较喜欢中国文学，家中藏有不少线装书。母亲刘浣雪曾在广州读中学，受过“五四”新文化的熏陶。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">21日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">广东省</词>
    <词 属性="地名">汕头市</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">钟子言</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">越南</词>
    <词 属性="动词">经商</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">私塾</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="动词">念</词>
    <词 属性="数词">两年</词>
    <词 属性="名词">中学</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="机构团体名">金山中学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="动词">喜欢</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">文学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="处所词">家中</词>
    <词 属性="区别词">藏有</词>
    <词 属性="数词">不少</词>
    <词 属性="名词">线装书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">刘浣雪</词>
    <词 属性="副词">曾</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">广州</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="名词">中学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">受过</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">五四</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">新文化</词>
    <词 属性="名动词">熏陶</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="5">
    1922年  2岁
    <词 属性="数词">1922年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2岁</词>
  </content>
  <content line="6">
    父亲钟子言带着母亲刘浣雪、大姐钟蕴香和钟香崇来到香港，与四伯父合作开店，经营潮州土特产。
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">钟子言</词>
    <词 属性="动词">带</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">刘浣雪</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">大姐</词>
    <词 属性="人名">钟蕴</词>
    <词 属性=" 形容词">香</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">来到</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="数词">四</词>
    <词 属性="名词">伯父</词>
    <词 属性="名动词">合作</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">开店</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">经营</词>
    <词 属性="地名">潮州</词>
    <词 属性="名词">土特产</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="8">
    1923年  3岁
    <词 属性="数词">1923年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3岁</词>
  </content>
  <content line="9">
    2月，二弟钟香驹在香港出生，后来过继给四伯父。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">二弟</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香驹</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">后来</词>
    <词 属性="动词">过继</词>
    <词 属性="介词">给</词>
    <词 属性="数词">四</词>
    <词 属性="名词">伯父</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="11">
    1924年  4岁
    <词 属性="数词">1924年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4岁</词>
  </content>
  <content line="12">
    三弟钟香嶷在香港出生，母亲刘浣雪独自带着四姐弟在香港，父亲去越南经商。
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="名词">弟</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香嶷</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">刘浣雪</词>
    <词 属性="副词">独自</词>
    <词 属性="动词">带</词>
    <词 属性="数词">四</词>
    <词 属性="名词">姐弟</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">越南</词>
    <词 属性="动词">经商</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="14">
    1926年  6岁
    <词 属性="数词">1926年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6岁</词>
  </content>
  <content line="15">
    钟香崇就读香港育才书院小学。父亲钟子言经商，母亲对钟香崇进行自立自强、忠义诚信的教育，教育子女要爱祖国，做一个正直的人、对社会有用的人。
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">就读</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="名动词">育才</词>
    <词 属性="名词">书院</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">钟子言</词>
    <词 属性="动词">经商</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">自立自强</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">忠义</词>
    <词 属性=" 形容词">诚信</词>
    <词 属性="名动词">教育</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">教育</词>
    <词 属性="名词">子女</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="其它专名">爱祖国</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="数词">一个</词>
    <词 属性=" 形容词">正直</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">社会</词>
    <词 属性=" 形容词">有用</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="17">
    1931年  11岁
    <词 属性="数词">1931年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11岁</词>
  </content>
  <content line="18">
    9月18日，“九一八”事变，抗日救亡高潮。钟香崇入读香港育才书院初中部。正值帝国主义侵略，国难深重时期。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">18日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">九一八</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">事变</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">高潮</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">钟香</词>
    <词 属性="新词">崇入</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="名动词">育才</词>
    <词 属性="名词">书院</词>
    <词 属性="其它专名">初中部</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">正值</词>
    <词 属性="名词">帝国主义</词>
    <词 属性="动词">侵略</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">国难</词>
    <词 属性=" 形容词">深重</词>
    <词 属性="名词">时期</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="20">
    1932年  12岁
    <词 属性="数词">1932年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12岁</词>
  </content>
  <content line="21">
    育才书院初中二年级，遇到班主任黄老师，他以亲身经历给钟香崇讲述殖民地下中国教员二等公民的身份，分析国弱民穷的根源，钟香崇爱国心萌芽。从唱李锦辉的“桃花江”到唱抗日歌曲“松花江”，抗日英雄的事迹激发起钟香崇的爱国心，积极主动学习，立志学习理工，要为国家造最好的武器和机器。
    <词 属性="动词">育才</词>
    <词 属性="名词">书院</词>
    <词 属性="名词">初中</词>
    <词 属性="数量词">二年级</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">遇到</词>
    <词 属性="名词">班主任</词>
    <词 属性=" 形容词">黄</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="名词">亲身经历</词>
    <词 属性="介词">给</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">讲述</词>
    <词 属性="名词">殖民地</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">教员</词>
    <词 属性="区别词">二等</词>
    <词 属性="名词">公民</词>
    <词 属性="名词">身份</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="名词">国</词>
    <词 属性=" 形容词">弱</词>
    <词 属性="名词性语素">民</词>
    <词 属性=" 形容词">穷</词>
    <词 属性="名词">根源</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="名词">爱国心</词>
    <词 属性="动词">萌芽</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="动词">唱</词>
    <词 属性="人名">李锦辉</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">桃花江</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="动词">唱</词>
    <词 属性="名动词">抗日</词>
    <词 属性="名词">歌曲</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">松花江</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">抗日</词>
    <词 属性="名词">英雄</词>
    <词 属性="名词">事迹</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="名词">爱国心</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">积极主动</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">立志</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="其它专名">理工</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">要为</词>
    <词 属性="名词">国家</词>
    <词 属性="动词">造</词>
    <词 属性="副词">最好</词>
    <词 属性="名词">武器</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">机器</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="23">
    1934年  14岁
    <词 属性="数词">1934年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">14岁</词>
  </content>
  <content line="24">
    7月，以优异成绩考入香港英皇中学高中部，逐步形成科技救国的志向。受世界经济危机的影响，家中生意倒闭。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="其它专名">优异成绩</词>
    <词 属性="动词">考入</词>
    <词 属性="机构团体名">香港英皇中学</词>
    <词 属性="其它专名">高中部</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">逐步形成</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名动词">救国</词>
    <词 属性="名词">志向</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">受</词>
    <词 属性="名词">世界</词>
    <词 属性="名词">经济危机</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="处所词">家中</词>
    <词 属性="名词">生意</词>
    <词 属性="动词">倒闭</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="26">
    1935年  15岁
    <词 属性="数词">1935年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">15岁</词>
  </content>
  <content line="27">
    母亲刘浣雪带两个弟弟回汕头老家，留下姐姐与钟香崇在香港相依为命。
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">刘</词>
    <词 属性="动词性语素">浣</词>
    <词 属性="名词">雪带</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">弟弟</词>
    <词 属性="动词">回</词>
    <词 属性="地名">汕头</词>
    <词 属性="名词">老家</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">留下</词>
    <词 属性="名词">姐姐</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="29">
    1937年  17岁
    <词 属性="数词">1937年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">17岁</词>
  </content>
  <content line="30">
    7月，香港英皇中学高中毕业，在全香港高中毕业会考中名列第二，可以免费进入香港大学理化系就读。同时怀着报效祖国之心报考内地大学：上海交通大学、广东中山大学和岭南大学，由于家庭变故和现实所困无奈之下选择香港大学，与香港政府签订服务合约。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">香港英皇中学</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性=" 形容词">全</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="其它专名">毕业会考</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">名列</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">可以</词>
    <词 属性="动词">免费</词>
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="新词">香港大学理化系</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">就读</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">同时</词>
    <词 属性="动词">怀着</词>
    <词 属性="其它专名">报效祖国</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="名词">心</词>
    <词 属性="动词">报考</词>
    <词 属性="处所词">内地</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="机构团体名">广东中山大学</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名词">家庭</词>
    <词 属性="名词">变故</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">现实</词>
    <词 属性="其它专名">所困</词>
    <词 属性="副词">无奈</词>
    <词 属性="方位词">之下</词>
    <词 属性="动词">选择</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="机构团体名">香港政府</词>
    <词 属性="动词">签订</词>
    <词 属性="名动词">服务</词>
    <词 属性="名词">合约</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="31">
    9月，就读香港大学，任学生会干部、香港大学医药援华救济会干事，每年组织一次卖花捐款、义演捐款、新生游艺会捐款。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">就读</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">学生会</词>
    <词 属性="名词">干部</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">香港大学医药</词>
    <词 属性="动词性语素">援</词>
    <词 属性="新词">救济会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">每年</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="数词">一次</词>
    <词 属性="其它专名">卖花</词>
    <词 属性="动词">捐款</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">义演</词>
    <词 属性="动词">捐款</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">新生</词>
    <词 属性="名词">游艺会</词>
    <词 属性="动词">捐款</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="33">
    1938年  18岁
    <词 属性="数词">1938年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">18岁</词>
  </content>
  <content line="34">
    香港大学一年级，老家汕头战事已紧，母亲带着两个弟弟来到香港，暑假时把两个弟弟留在香港托付钟香崇照管，母亲赶往越南与父亲会合。
    <词 属性="数量词">一年级</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">老家</词>
    <词 属性="地名">汕头</词>
    <词 属性="名词">战事</词>
    <词 属性="副词">已</词>
    <词 属性=" 形容词">紧</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">带</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">弟弟</词>
    <词 属性="动词">来到</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">暑假</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="介词">把</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">弟弟</词>
    <词 属性="动词">留在</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="动词">托付</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">照管</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">赶往</词>
    <词 属性="地名">越南</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="动词">会合</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="36">
    1940年  20岁
    <词 属性="数词">1940年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">20岁</词>
  </content>
  <content line="37">
    参与香港大学学生会邀请美国著名记者、作家和社会活动家史沫莱特到学校作报告，讲述延安的情况。
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="新词">香港大学学生会</词>
    <词 属性="动词">邀请</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="名词">记者</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">作家</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">家史</词>
    <词 属性="音译人名">莱特</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">讲述</词>
    <词 属性="地名">延安</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="39">
    1941年  21岁
    <词 属性="数词">1941年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">21岁</词>
  </content>
  <content line="40">
    6月，钟香崇香港大学毕业，获得学士学位，按合约进入育才书院分校任教，两个弟弟随钟香崇在香港念高中。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">钟香崇香港大学</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="其它专名">学士学位</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">按</词>
    <词 属性="名词">合约</词>
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="动词">育才</词>
    <词 属性="名词">书院</词>
    <词 属性="动词">任教</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">弟弟</词>
    <词 属性="新词">随钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="动词">念</词>
    <词 属性="名词">高中</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="41">
    12月8日，珍珠港事件爆发。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">珍珠港事件</词>
    <词 属性="动词">爆发</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="42">
    12月23日香港沦陷，钟香崇亲历轰炸、日本士兵暴行，更激发了他抗日救亡的爱国情怀。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="动词">沦陷</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">亲历</词>
    <词 属性="动词">轰炸</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="名词">士兵</词>
    <词 属性="名词">暴行</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">更</词>
    <词 属性="动词">激发</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性=" 形容词">爱国</词>
    <词 属性="名词">情怀</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="44">
    1942年  22岁
    <词 属性="数词">1942年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">22岁</词>
  </content>
  <content line="45">
    1月，日本人下了通知，疏散一部分难民，钟香崇解除了与香港政府签订的合同。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="名词">通知</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">疏散</词>
    <词 属性="数词">一部分</词>
    <词 属性="名词">难民</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">解除</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="机构团体名">香港政府</词>
    <词 属性="动词">签订</词>
    <词 属性="名词">合同</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="46">
    冬天，钟香崇不顾亲友阻拦，带着两个弟弟和三位同学一行六人逃离香港，离开生活20年的香港，历尽艰险，回到国内。
    <词 属性="时间词">冬天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">不顾</词>
    <词 属性="名词">亲友</词>
    <词 属性="动词">阻拦</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">带</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">弟弟</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">三位</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="名词">一行</词>
    <词 属性="数词">六</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">逃离</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">离开</词>
    <词 属性="名动词">生活</词>
    <词 属性="数词">20年</词>
    <词 属性="地名">香港</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">历尽</词>
    <词 属性=" 形容词">艰险</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">回到</词>
    <词 属性="处所词">国内</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="47">
    8月，在国民党资源委员会委员、重庆耐火材料厂厂长、留德博士郁国城的介绍下进入刚建成投产的资源委员会重庆耐火材料厂。受启蒙老师郁国城影响，逐渐在技术上入门，明确认识了耐火材料的重要性，从此与耐火材料结缘。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">国民党</词>
    <词 属性="名词">资源</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="机构团体名">耐火材料厂</词>
    <词 属性="名词">厂长</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">博士</词>
    <词 属性="人名">郁国城</词>
    <词 属性="动词">介绍</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="副词">刚</词>
    <词 属性="动词">建成投产</词>
    <词 属性="名词">资源</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="机构团体名">耐火材料厂</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">受</词>
    <词 属性="动词">启蒙</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="人名">郁国城</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">逐渐</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">入门</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副形词">明确</词>
    <词 属性="动词">认识</词>
    <词 属性="名词">重要性</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">从此</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="动词">结缘</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="49">
    1943年  23岁
    <词 属性="数词">1943年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">23岁</词>
  </content>
  <content line="50">
    与来自宁波的从事医务工作的张韵清女士相识在重庆耐火厂。
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="动词">来自</词>
    <词 属性="地名">宁波</词>
    <词 属性="动词">从事</词>
    <词 属性="区别词">医务</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="人名">张韵清</词>
    <词 属性="名词">女士</词>
    <词 属性="动词">相识</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="新词">耐火厂</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="51">
    6月19日在重庆耐火厂举行了简单的结婚仪式，喜结良缘，主婚人郁国城
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">19日</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="新词">耐火厂</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性=" 形容词">简单</词>
    <词 属性="名词">结婚仪式</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">主婚人</词>
    <词 属性="人名">郁国城</词>
  </content>
  <content line="52">
    日本侵略越南，母亲刘浣雪逃难回韶关。
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="动词">侵略</词>
    <词 属性="地名">越南</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">刘浣雪</词>
    <词 属性="动词">逃难</词>
    <词 属性="动词">回</词>
    <词 属性="地名">韶关</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="54">
    1944年  24岁
    <词 属性="数词">1944年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">24岁</词>
  </content>
  <content line="55">
    1月，太太张韵清怀孕。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">太太</词>
    <词 属性="人名">张韵清</词>
    <词 属性="动词">怀孕</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="56">
    4月，钟香崇送太太张韵清回汕头老家待产，到韶关时，日本人进攻湖南、广西、贵州，夫妇无奈意欲折返重庆。7月行至独山张韵清怀孕身重已无法前行，在独山租来一间茅草房安置，10月6日大女儿出生。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="新词">崇送</词>
    <词 属性="名词">太太</词>
    <词 属性="人名">张韵清</词>
    <词 属性="动词">回</词>
    <词 属性="地名">汕头</词>
    <词 属性="名词">老家</词>
    <词 属性="动词">待产</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">韶关</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">进攻</词>
    <词 属性="地名">湖南</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">广西</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">贵州</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">夫妇</词>
    <词 属性="副词">无奈</词>
    <词 属性="动词">意欲</词>
    <词 属性="动词">折返</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="动词">行至</词>
    <词 属性="其它专名">独山</词>
    <词 属性="人名">张韵清</词>
    <词 属性="动词">怀孕</词>
    <词 属性="新词">身重</词>
    <词 属性="副词">已</词>
    <词 属性="动词">无法</词>
    <词 属性="动词">前行</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">独山</词>
    <词 属性="动词">租</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="数词">一间</词>
    <词 属性="名词">茅草房</词>
    <词 属性="动词">安置</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">6日</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="名词">女儿</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="57">
    12月，钟香崇通过了庚子赔款建立的留美奖学金笔试考试，因肺结核病失去留美机会；同时钟香崇参加了英国文化委员会留英考试的补考，顺利通过了考试。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="其它专名">庚子赔款</词>
    <词 属性="动词">建立</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">留美</词>
    <词 属性="名词">奖学金</词>
    <词 属性="名词">笔试</词>
    <词 属性="名动词">考试</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="其它专名">肺结核病</词>
    <词 属性="动词">失去</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">留美</词>
    <词 属性="名词">机会</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="连词">同时</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">英国文化委员会</词>
    <词 属性="名词">留英</词>
    <词 属性="名动词">考试</词>
    <词 属性="动词">补考</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副形词">顺利</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="名动词">考试</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="59">
    1946年  26岁
    <词 属性="数词">1946年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">26岁</词>
  </content>
  <content line="60">
    由于身体原因，钟香崇向英国方面申请延期一年赴英。经过太太张韵清一年的调理，钟香崇身体慢慢痊愈，通过了体检。
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名词">身体</词>
    <词 属性="名词">原因</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="新词">崇向</词>
    <词 属性="地名">英国</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">申请</词>
    <词 属性="动词">延期</词>
    <词 属性="数词">一年</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">经过</词>
    <词 属性="名词">太太</词>
    <词 属性="人名">张韵清</词>
    <词 属性="数词">一年</词>
    <词 属性="动词">调理</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="名词">身体</词>
    <词 属性="副词">慢慢</词>
    <词 属性="动词">痊愈</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="动词">体检</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="61">
    7月，通过签证，获得英国文化委员会奖学金并赴英留学。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="名词">签证</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="机构团体名">英国文化委员会</词>
    <词 属性="名词">奖学金</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">留学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="62">
    8月，到达英国利物浦，先在谢菲尔德联合钢铁公司研究所工作，师从英国皇家学会会员切斯特斯博士（Dr.J.H.Chesters）,是国际耐火材料科技界权威人士之一，研究领域也为当时世界领先。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">到达</词>
    <词 属性="地名">英国</词>
    <词 属性="地名">利物浦</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">先在</词>
    <词 属性="机构团体名">谢菲尔德联合钢铁公司研究所</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">师从</词>
    <词 属性="机构团体名">英国皇家学会</词>
    <词 属性="名词">会员</词>
    <词 属性="音译人名">切斯特斯</词>
    <词 属性="名词">博士</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="新词">耐火材料科技界</词>
    <词 属性="其它专名">权威人士</词>
    <词 属性="代词">之一</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">领域</词>
    <词 属性="副词">也</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="64">
    1946年  26岁
    <词 属性="数词">1946年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">26岁</词>
  </content>
  <content line="65">
    8月6日作诗赠与香港大学同学黄兴宗《七律。瑞士同游》，“风光异国少杨柳，聊折残枝当杨柳”，抒发思念故国家园的情怀。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">6日</词>
    <词 属性="名词">作诗</词>
    <词 属性="动词">赠与</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="人名">黄兴宗</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">七律</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="地名">瑞士</词>
    <词 属性="其它专名">同游</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">风光</词>
    <词 属性="名词">异国</词>
    <词 属性=" 形容词">少</词>
    <词 属性="名词">杨柳</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">聊</词>
    <词 属性="动词">折</词>
    <词 属性="名词">残枝</词>
    <词 属性="介词">当</词>
    <词 属性="名词">杨柳</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">抒发</词>
    <词 属性="动词">思念</词>
    <词 属性="名词">故国</词>
    <词 属性="名词">家园</词>
    <词 属性="名词">情怀</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="67">
    1947年  27岁
    <词 属性="数词">1947年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">27岁</词>
  </content>
  <content line="68">
    1月，收到电报接到母亲去世的噩耗，失声痛哭。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">收到</词>
    <词 属性="名词">电报</词>
    <词 属性="动词">接到</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="名词">噩耗</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">失声痛哭</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="69">
    4月，到英国利兹大学燃料冶金系做博士研究生。钟香崇的课题是关于碱性耐火材料高温力学性能及其与全碱性平炉的应用。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="名词">燃料</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="动词">系</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="名词">博士</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="名词">课题</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">碱性</词>
    <词 属性="名词">高温</词>
    <词 属性="其它专名">力学性能</词>
    <词 属性="连词">及其</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性=" 形容词">全</词>
    <词 属性="其它专名">碱性平炉</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="70">
    12月26日作诗《永遇乐。圣诞节夜》，“沉沦世道，圣灵知否，争战何时始歇？哀今夜，引觞自醉，为谁酹月”身在异国，忧国忧民的情思。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="名词">作诗</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">永遇乐</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">圣诞节</词>
    <词 属性="时间词性语素">夜</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">沉沦</词>
    <词 属性="名词">世道</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">圣灵</词>
    <词 属性="动词">知</词>
    <词 属性="语气词(delete yg)">否</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">争战</词>
    <词 属性="代词">何时</词>
    <词 属性="新词">始歇</词>
    <词 属性="标点符号">？</词>
    <词 属性="动词性语素">哀</词>
    <词 属性="时间词">今夜</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">引觞</词>
    <词 属性="介词">自</词>
    <词 属性="动词">醉</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="代词">谁</词>
    <词 属性="新词">酹月</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词性语素">身</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">异国</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">情思</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="72">
    1948年  28岁
    <词 属性="数词">1948年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">28岁</词>
  </content>
  <content line="73">
    4月10日作诗《贺新郎》异国思念妻子。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="名词">作诗</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">贺新郎</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">异国</词>
    <词 属性="动词">思念</词>
    <词 属性="名词">妻子</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="74">
    9月，黄兴宗邀请钟香崇前往美国，因工作繁忙未能如愿，填词两首《浪淘沙》、《念奴娇》表达对朋友的思念之情、对家中妻儿的担忧和对母亲的怀念。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">黄兴宗</词>
    <词 属性="动词">邀请</词>
    <词 属性="新词">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">前往</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性=" 形容词">繁忙</词>
    <词 属性="其它专名">未能如愿</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">填词</词>
    <词 属性="数词">两首</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">浪淘沙</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">念奴娇</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">表达</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">朋友</词>
    <词 属性="动词">思念</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="名词">情</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="处所词">家中</词>
    <词 属性="名词">妻儿</词>
    <词 属性="动词">担忧</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="动词">怀念</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="76">
    1949年  29岁
    <词 属性="数词">1949年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">29岁</词>
  </content>
  <content line="77">
    6月，毕业并获博士学位。毕业论文《碱性耐火材料的高温强度性能及其与在全碱性平炉上使用性能的关系 》
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="其它专名">博士学位</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="其它专名">毕业论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">碱性</词>
    <词 属性="名词">高温</词>
    <词 属性="名词">强度</词>
    <词 属性="名词">性能</词>
    <词 属性="连词">及其</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性=" 形容词">全</词>
    <词 属性="其它专名">碱性平炉</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">使用性能</词>
    <词 属性="名词">关系</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
  </content>
  <content line="78">
    11月，怀着报效祖国的赤子之心，偕同妻子一行四人回国。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">怀着</词>
    <词 属性="其它专名">报效祖国</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">偕同</词>
    <词 属性="名词">妻子</词>
    <词 属性="名词">一行</词>
    <词 属性="数词">四</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="79">
    12月，重工业部钢铁局上班不到一个月即奉命去支援唐山钢厂耐火材料车间，帮助解决硅砖质量问题。由于工作突出荣获唐山钢厂特等劳模称号。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">重工业部钢铁局</词>
    <词 属性="动词">上班</词>
    <词 属性="动词">不到</词>
    <词 属性="数词">一个月</词>
    <词 属性="动词">即</词>
    <词 属性="动词">奉命</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="动词">支援</词>
    <词 属性="机构团体名">唐山钢厂</词>
    <词 属性="名词">车间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">帮助</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性="名词">硅砖</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性=" 形容词">突出</词>
    <词 属性="动词">荣获</词>
    <词 属性="机构团体名">唐山钢厂</词>
    <词 属性="区别词">特等</词>
    <词 属性="名词">劳模</词>
    <词 属性="名词">称号</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="81">
    1950年  30岁
    <词 属性="数词">1950年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">30岁</词>
  </content>
  <content line="82">
    10月25日抗美援朝开始。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">25日</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="83">
    12月，钢铁局派邵象华等参加武汉调查研究，建立第二个钢铁基地，耐火材料界只派了不到三十岁的钟香崇。考察了武汉、大野、平乡，最后又派出两位耐火材料届老专家协助钟香崇第一次考察了河南巩义。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">钢铁局</词>
    <词 属性="动词">派</词>
    <词 属性="人名">邵象华</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">武汉</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">建立</词>
    <词 属性="数词">第二个</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名词">基地</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">耐火材料界</词>
    <词 属性="副词">只</词>
    <词 属性="动词">派</词>
    <词 属性="动词">不到</词>
    <词 属性="数词">三十岁</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="地名">武汉</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">大野</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">平乡</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">最后</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="动词">派出</词>
    <词 属性="数词">两位</词>
    <词 属性="量词">届</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="动词">协助</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="地名">河南</词>
    <词 属性="地名">巩义</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="84">
    科技出版社出版第一部专著《硅砖的性质与制造》。
    <词 属性="机构团体名">科技出版社</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专著</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">硅砖</词>
    <词 属性="名词">性质</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="动词">制造</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="86">
    1951年 31岁
    <词 属性="数词">1951年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">31岁</词>
  </content>
  <content line="87">
    当选为钢铁局工会主席。
    <词 属性="动词">当选</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名词">局</词>
    <词 属性="名词">工会主席</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="88">
    12月，在鞍山召开了全国第一次耐火材料会议，鞍钢常务副经理马斌主持、专家主要有钟香崇、严东升、雷天壮、王应悟，均为留学回国人员。会后钟香崇、严东生、雷天壮、王应悟等起草了我国第一套耐火材料技术标准草案并组织试行。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">鞍山</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="区别词">常务</词>
    <词 属性="人名">马斌</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="新词">有钟</词>
    <词 属性="新词">香崇</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">严东升</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">雷天壮</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">王应悟</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">均</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">留学</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="名词">人员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">会后</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">严东生</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">雷天壮</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">王应悟</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">起草</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="数词">第一套</词>
    <词 属性="其它专名">技术标准</词>
    <词 属性="名词">草案</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">试行</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="90">
    1952年  32岁
    <词 属性="数词">1952年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">32岁</词>
  </content>
  <content line="91">
    审查鞍山钢铁公司的技术改造的设计，钟香崇和雷天壮负责耐火材料部分。主要是鞍钢耐火厂改造、大石桥菱镁矿改造，筹备焦耐院。
    <词 属性="动词">审查</词>
    <词 属性="新词">鞍山钢铁公司</词>
    <词 属性="其它专名">技术改造</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="人名">雷天壮</词>
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="新词">耐火材料部分</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="机构团体名">鞍钢耐火厂</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">大石桥菱镁矿</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">筹备</词>
    <词 属性="人名">焦耐院</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="92">
    写入党申请书。
    <词 属性="动词">写入</词>
    <词 属性="名词">党</词>
    <词 属性="名词">申请书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="94">
    1953年  33岁
    <词 属性="数词">1953年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">33岁</词>
  </content>
  <content line="95">
    12月，加入中国共产党。是留学归国人员中较早入党的知识分子。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产党</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="动词">留学</词>
    <词 属性="动词">归国</词>
    <词 属性="名词">人员</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="副词">较早</词>
    <词 属性="动词">入党</词>
    <词 属性="名词">知识分子</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="96">
    唐山钢厂在苏联专家斯米尔诺夫同志的指导和帮助下，利用古冶矾土试制成功质量优良的高铝砖，翌年即正式生产；同时山东厂和重庆公司先后利用当地原料试制成高铝砖。此后各厂积极采取措施，扩大产品和品种并推广使用。
    <词 属性="机构团体名">唐山钢厂</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">苏联</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="音译人名">斯米尔诺夫</词>
    <词 属性="名词">同志</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">帮助</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">利用</词>
    <词 属性="人名">古冶</词>
    <词 属性="名词">矾土</词>
    <词 属性="名词">试制成功</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="状态词">优良</词>
    <词 属性="其它专名">高铝砖</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">翌年</词>
    <词 属性="动词">即</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="连词">同时</词>
    <词 属性="地名">山东</词>
    <词 属性="名词">厂</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="名词">公司</词>
    <词 属性="副词">先后</词>
    <词 属性="动词">利用</词>
    <词 属性="处所词">当地</词>
    <词 属性="名词">原料</词>
    <词 属性="动词">试制</词>
    <词 属性="动词">成</词>
    <词 属性="其它专名">高铝砖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">此后</词>
    <词 属性="其它专名">各厂</词>
    <词 属性="副形词">积极</词>
    <词 属性="其它专名">采取措施</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">扩大</词>
    <词 属性="名词">产品</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">品种</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">推广</词>
    <词 属性="动词">使用</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="98">
    1954年  34岁
    <词 属性="数词">1954年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">34岁</词>
  </content>
  <content line="99">
    年底，参加冶金部组织的太原钢铁厂的改造工作，太钢的设计是由鞍山焦化耐火设计院设计，太原钢厂的改造从设计、施工、技术、装备各个方面都实现了自主解决。
    <词 属性="时间词">年底</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性="名词">组织</词>
    <词 属性="新词">太原钢铁厂</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">太钢</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="地名">鞍山</词>
    <词 属性="动词">焦化</词>
    <词 属性="新词">耐火设计院</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">太原钢厂</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名动词">施工</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">装备</词>
    <词 属性="副词">都</词>
    <词 属性="动词">实现</词>
    <词 属性="动词">自主</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="101">
    1955年  35岁
    <词 属性="数词">1955年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">35岁</词>
  </content>
  <content line="102">
    钢铁局技术处副处长。负责全国的耐火材料生产技术和建设工作。帮助第一个五年计划的耐火材料发展的制定方案。开展科学研究，提高耐火材料的质量跟使用寿命，发展新的品种，来满足高温工业特别是钢铁工业跟水泥工业的需要。参加创建中国金属协会和中国硅酸盐协会，并任常务理事。
    <词 属性="新词">钢铁局</词>
    <词 属性="名词">技术处</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">帮助</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">五年计划</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">制定方案</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">开展</词>
    <词 属性="其它专名">科学研究</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="介词">跟</词>
    <词 属性="其它专名">使用寿命</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="名词">品种</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="动词">满足</词>
    <词 属性="名词">高温</词>
    <词 属性="名词">工业</词>
    <词 属性="副词">特别</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="其它专名">钢铁工业</词>
    <词 属性="介词">跟</词>
    <词 属性="名词">水泥</词>
    <词 属性="名词">工业</词>
    <词 属性="动词">需要</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">创建</词>
    <词 属性="机构团体名">中国金属协会</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="机构团体名">硅酸盐协会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="103">
    12月太原钢铁厂开始投产，在耐火厂投产最后隧道窑点火的环节，小女儿出生，取名钟焰。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="新词">太原钢铁厂</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="动词">投产</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">耐火厂</词>
    <词 属性="动词">投产</词>
    <词 属性="方位词">最后</词>
    <词 属性="其它专名">隧道窑</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">点火</词>
    <词 属性="名词">环节</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">小女儿</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">取名</词>
    <词 属性="人名">钟焰</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="105">
    1956年  36岁
    <词 属性="数词">1956年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">36岁</词>
  </content>
  <content line="106">
    被评为冶金系统先进工作者和全国先进工作者，参加了全国先进生产者会议。组织制定了我国耐火材料的部颁标准。
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">生产者</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">制定</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="其它专名">部颁标准</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="107">
    发表《冶金工业耐火材料技术发展趋向》文章，指出根据我国资源特点和需要继续发展以镁质和高铝为中心的高质量耐火材料作为今后耐火材料技术发展的方向。
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">冶金工业</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">指出</词>
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">资源</词>
    <词 属性="名词">特点</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">需要</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="名词">镁质</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性=" 形容词">高</词>
    <词 属性="名词">铝</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">中心</词>
    <词 属性="其它专名">高质量</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="108">
    任中国金属协会和中国硅酸盐学会连任第一届至第四届常任理事（至1991年）。
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">中国金属协会</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="新词">硅酸盐学会</词>
    <词 属性="动词">连任</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="数词">第四届</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="数词">1991年</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="109">
    组织筹建洛阳耐火材料厂，是国家“一五”期间156个重点项目之一，也是新中国第一个自己设计新建的现代化工厂。
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">筹建</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料厂</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">国家</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">一五</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="数词">156个</词>
    <词 属性="其它专名">重点项目</词>
    <词 属性="代词">之一</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">也</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="代词">自己</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="动词">新建</词>
    <词 属性="名动词">现代化</词>
    <词 属性="名词">工厂</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="110">
    1956年-1957年，依次组织改造了唐山钢铁厂、山东博山耐火厂、上海钢铁厂，成功的完成了第一个五年计划对钢铁厂的要求。
    <词 属性="数词">1956年</词>
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">依次</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">改造</词>
    <词 属性="新词">唐山钢铁厂</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">山东</词>
    <词 属性="其它专名">博山</词>
    <词 属性="新词">耐火厂</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性=" 形容词">成功</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">五年计划</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="动词">要求</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="112">
    1957年  37岁
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">37岁</词>
  </content>
  <content line="113">
    冶金工业出版社出版钟香崇的第二部专著《碱性耐火材料热机械性质》。
    <词 属性="机构团体名">冶金工业出版社</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="数词">第二部</词>
    <词 属性="名词">专著</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">碱性</词>
    <词 属性=" 形容词">热</词>
    <词 属性="名词">机械</词>
    <词 属性="名词">性质</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="114">
    发表《平炉炉顶碱性耐火材料问题的商榷》文章，《钢铁》1957年，1-22页，指出平炉炉顶使用碱性耐火材料是今后发展的方向，从损毁机理等各个方面论证平炉炉顶碱性耐火材料的优势。又进一步论述了国际流行的平炉炉顶碱性材料—鉻镁砖的优势，但由于中国不具备鉻资源，文章进一步探讨如何用中国资源丰富的镁铝砖用于平炉炉顶的可能性，并通过高温流动性、对铁氧化物的稳定性、热稳定性、热膨胀系数、制砖方面探讨可能性，又从制砖工艺过程进行分析探讨，并通过重庆钢铁公司试制的镁铝砖的窑业物理指标尚令人满意，得出镁铝砖代替鉻镁砖可能性是很大的。镁铝砖的制造和使用是耐火材料技术发展的一个极重要的新问题，引起同行科研人员关注研究。这篇文章有很重要的历史意义，反映了钟香崇坚持用国内优质材料替代国外同类产品的创新思想。
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">炉顶</词>
    <词 属性="名词">碱性</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="动词">商榷</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1</词>
    <词 属性="数词">22页</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">指出</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">炉顶</词>
    <词 属性="动词">使用</词>
    <词 属性="名词">碱性</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="动词">损毁</词>
    <词 属性="名词">机理</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">炉顶</词>
    <词 属性="名词">碱性</词>
    <词 属性="名词">优势</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="副词">进一步</词>
    <词 属性="动词">论述</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">炉顶</词>
    <词 属性="名词">碱性</词>
    <词 属性="名词">材料</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="名词">镁砖</词>
    <词 属性="名词">优势</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性="动词">具备</词>
    <词 属性="名词">资源</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="副词">进一步</词>
    <词 属性="动词">探讨</词>
    <词 属性="代词">如何</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">资源</词>
    <词 属性=" 形容词">丰富</词>
    <词 属性="名词">镁</词>
    <词 属性="新词">铝砖</词>
    <词 属性="动词">用于</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">炉顶</词>
    <词 属性="名词">可能性</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="名词">高温</词>
    <词 属性="名词">流动性</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="新词">铁氧化物</词>
    <词 属性="名词">稳定性</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性=" 形容词">热</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">制</词>
    <词 属性="名词">砖</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">探讨</词>
    <词 属性="名词">可能性</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="动词">制</词>
    <词 属性="名词">砖</词>
    <词 属性="名词">工艺</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="动词">探讨</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">通过</词>
    <词 属性="新词">重庆钢铁公司</词>
    <词 属性="动词">试制</词>
    <词 属性="名词">镁</词>
    <词 属性="新词">铝砖</词>
    <词 属性="新词">窑业</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="名词">指标</词>
    <词 属性="副词">尚</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">得出</词>
    <词 属性="名词">镁</词>
    <词 属性="新词">铝砖</词>
    <词 属性="动词">代替</词>
    <词 属性="名词">镁砖</词>
    <词 属性="名词">可能性</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="副词">很大</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">镁</词>
    <词 属性="新词">铝砖</词>
    <词 属性="动词">制造</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">使用</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="数词">一个</词>
    <词 属性="副词">极</词>
    <词 属性=" 形容词">重要</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">引起</词>
    <词 属性="名词">同行</词>
    <词 属性="动词">关注</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="名词">篇文章</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="副词">很</词>
    <词 属性=" 形容词">重要</词>
    <词 属性="名词">历史</词>
    <词 属性="名词">意义</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">反映</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">坚持</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="处所词">国内</词>
    <词 属性="区别词">优质</词>
    <词 属性="名词">材料</词>
    <词 属性="动词">替代</词>
    <词 属性="名词">国外同类</词>
    <词 属性="名词">产品</词>
    <词 属性="动词">创新</词>
    <词 属性="名词">思想</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="116">
    1958年  38岁
    <词 属性="数词">1958年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">38岁</词>
  </content>
  <content line="117">
    重工业部改为冶金部。
    <词 属性="名词">重工业部</词>
    <词 属性="动词">改为</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="118">
    冶金工业出版社出版钟香崇第三部专著《高级耐火材料》（译著）。
    <词 属性="机构团体名">冶金工业出版社</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="数词">第三部</词>
    <词 属性="名词">专著</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性=" 形容词">高级</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">译著</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="119">
    发表《高铝耐火材料的技术发展问题》的文章，《钢铁》（4），27-31，1958年，文中总结了关于高铝耐火材料在第一个五年计划期间的科技成就：高铝耐火材料在第一个五年计划的试制成功和迅速发展，是我国耐火材料工业的一项重大技术成就，这不仅标志着耐火材料工业技术水平的显著提高，而且为强化冶炼过程制造了有利条件，五年来高铝砖生产从无到有、从少到多，质量逐年提高，品种逐年增多，生产工艺过程不断改善，设备条件逐渐改进，使用效果也很显著。
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">高铝</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">4</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">27</词>
    <词 属性="数词">31</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1958年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="处所词">文中</词>
    <词 属性="动词">总结</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="新词">高铝</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">五年计划</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="其它专名">科技成就</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="新词">高铝</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">五年计划</词>
    <词 属性="名词">试制成功</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="副形词">迅速</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">工业</词>
    <词 属性="数词">一项</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">成就</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="连词">不仅</词>
    <词 属性="名词">标志</词>
    <词 属性="名词">工业</词>
    <词 属性="其它专名">技术水平</词>
    <词 属性=" 形容词">显著</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">而且</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">强化</词>
    <词 属性="动词">冶炼</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="动词">制造</词>
    <词 属性="其它专名">有利条件</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">五年</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="其它专名">高铝砖</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性=" 形容词">少</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="数词">多</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="副词">逐年</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">品种</词>
    <词 属性="副词">逐年</词>
    <词 属性="动词">增多</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">生产工艺</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="副词">不断</词>
    <词 属性="动词">改善</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">设备</词>
    <词 属性="名词">条件</词>
    <词 属性="副词">逐渐</词>
    <词 属性="动词">改进</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">使用</词>
    <词 属性="名词">效果</词>
    <词 属性="副词">也</词>
    <词 属性="副词">很</词>
    <词 属性=" 形容词">显著</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="121">
    1959年  39岁
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">39岁</词>
  </content>
  <content line="122">
    发表《提高耐火材料质量的八项措施》的文章，《钢铁》747-751，1959，提出“三定、三好、两立”八项措施提高耐火材料质量，在大跃进背景下坚持提高质量，在优质基础上增产，反映其科学务实的风格。
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="数词">八项</词>
    <词 属性="名词">措施</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">747</词>
    <词 属性="数词">751</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1959</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">三定</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性=" 形容词">好</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">两立</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="数词">八项</词>
    <词 属性="名词">措施</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="名词">质量</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">大跃进</词>
    <词 属性="名词">背景</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="动词">坚持</词>
    <词 属性="其它专名">提高质量</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="区别词">优质</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">增产</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">反映</词>
    <词 属性="代词">其</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="动词">务实</词>
    <词 属性="名词">风格</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
  </content>
  <content line="123">
    发表《古冶矾土的差热分析研究》的文章，《钢铁》[5]147-154,1959年、与发表《古冶矾土的差热分析研究》的文章，《硅酸盐》4[1]17-27,1960年，《古冶矾土化学组成的若干规律》的文章，《硅酸盐》2[2]49-59,1958年，这些工作，基本评定了古冶原料的工业价值，提出了高铝矾土分级标准的意见，初步阐明了煅烧过程的物理化学变化。
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名">古冶</词>
    <词 属性="名词">矾土</词>
    <词 属性="其它专名">差热分析</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="数词">147</词>
    <词 属性="数词">154</词>
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名">古冶</词>
    <词 属性="名词">矾土</词>
    <词 属性="其它专名">差热分析</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">硅酸盐</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">4</词>
    <词 属性="数词">1</词>
    <词 属性="数词">17</词>
    <词 属性="数词">27</词>
    <词 属性="数词">1960年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="人名">古冶</词>
    <词 属性="名词">矾土</词>
    <词 属性="名词">化学</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="数词">若干</词>
    <词 属性="名词">规律</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">硅酸盐</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="数词">49</词>
    <词 属性="数词">59</词>
    <词 属性="数词">1958年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">这些</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性=" 形容词">基本</词>
    <词 属性="动词">评定</词>
    <词 属性="人名">古冶</词>
    <词 属性="名词">原料</词>
    <词 属性="名词">工业</词>
    <词 属性="名词">价值</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性=" 形容词">高</词>
    <词 属性="名词">铝矾土</词>
    <词 属性="动词">分级</词>
    <词 属性="名词">标准</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">初步</词>
    <词 属性="动词">阐明</词>
    <词 属性="动词">煅烧</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="新词">物理化学变化</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="124">
    著作《十年来的中国科学：冶金1949--1959》第三章耐火材料的撰写，P20-30,1959年。
    <词 属性="名词">著作</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">十年</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="数词">1949</词>
    <词 属性="数词">1959</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">第三章</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">20</词>
    <词 属性="数词">30</词>
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="125">
    发表文章《我国耐火材料工业的技术成就》，《钢铁》（18）842-846，1959年，十年来耐火材料工业的发展概况，取得的重大技术成就：分述了高铝砖、碱性耐火材料、粘土砖、矽砖、快速烧成的各方面情况。
    <词 属性="其它专名">发表文章</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">工业</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">成就</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">18</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="数词">842</词>
    <词 属性="数词">846</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">十年</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="名词">工业</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">概况</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">取得</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">成就</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="新词">分述</词>
    <词 属性="其它专名">高铝砖</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">碱性</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">粘土砖</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">矽砖</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="副词">快速</词>
    <词 属性="动词">烧成</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="126">
    冶金工业部在鞍山钢铁公司大石桥镁矿召开竖窑现场会，明确了竖窑煅烧镁砂、白云石的生产在当前的任务。制订了竖窑高产高产优质的十二字方针。
    <词 属性="其它专名">冶金工业部</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">鞍山钢铁公司大石桥镁矿</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="新词">竖窑</词>
    <词 属性="名词">现场会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副形词">明确</词>
    <词 属性="新词">竖窑</词>
    <词 属性="动词">煅烧</词>
    <词 属性="名词">镁砂</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">白云石</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="时间词">当前</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">制订</词>
    <词 属性="新词">竖窑</词>
    <词 属性="区别词">高产</词>
    <词 属性="区别词">高产</词>
    <词 属性="区别词">优质</词>
    <词 属性="数词">十二</词>
    <词 属性="名词">字</词>
    <词 属性="名词">方针</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="128">
    1960年  40岁
    <词 属性="数词">1960年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">40岁</词>
  </content>
  <content line="129">
    发表《竖窑煅烧镁砂、白云石的几个主要技术问题》的文章，《钢铁》[2]101-108,1960
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">竖窑</词>
    <词 属性="动词">煅烧</词>
    <词 属性="名词">镁砂</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">白云石</词>
    <词 属性="数词">几个</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="数词">101</词>
    <词 属性="数词">108</词>
    <词 属性="数词">1960</词>
  </content>
  <content line="131">
    1963年  43岁
    <词 属性="数词">1963年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">43岁</词>
  </content>
  <content line="132">
    发表平炉炉顶镁铝砖损毁机理的探讨.冶金技术（上）,（2）:33-37；冶金技术（下）,（3）:50-51.
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">炉顶</词>
    <词 属性="名词">镁</词>
    <词 属性="名词">铝</词>
    <词 属性="名词">砖</词>
    <词 属性="动词">损毁</词>
    <词 属性="名词">机理</词>
    <词 属性="动词">探讨</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="数词">33</词>
    <词 属性="数词">37</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">3</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="数词">50</词>
    <词 属性="数词">51.</词>
  </content>
  <content line="133">
    11月12日 冶金部转发国家科委“关于洛阳耐火材料研究所设计任务书”的批复（（63）冶设字第7805号）：1、同意建立洛阳耐火材料研究所和设计任务书提出的主要研究任务。2、研究所规模，控制在300人以内，总投资控制在180万元以内。3、基建工程于1964年开始，1965年基本完成。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性="动词">转发</词>
    <词 属性="名词">国家科委</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="其它专名">任务书</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">批复</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">63</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词性语素">冶</词>
    <词 属性="新词">设字</词>
    <词 属性="数词">第7805号</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="数词">1</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">同意</词>
    <词 属性="动词">建立</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="其它专名">任务书</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="名词">规模</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">300</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="方位词">以内</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性="名动词">投资</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">180万元</词>
    <词 属性="方位词">以内</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">3</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">基建工程</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1965年</词>
    <词 属性=" 形容词">基本</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="134">
    11月23日冶金部（63）冶人字第8201号“关于成立洛阳耐火材料研究所的通知” 。研究所有冶金部直接领导，并由钟香崇兼任所长。并于12月1日正式成立。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">63</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词性语素">冶</词>
    <词 属性="名词">人字</词>
    <词 属性="数词">第8201号</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="名词">通知</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性="副形词">直接</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="动词">兼任</词>
    <词 属性="名词">所长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">并于</词>
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">1日</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
  </content>
  <content line="135">
    发表文章《平炉炉顶镁铝砖损毁机构的探讨》，《冶金技术》（上），1963（2）：33-37
    <词 属性="其它专名">发表文章</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">炉顶</词>
    <词 属性="名词">镁</词>
    <词 属性="名词">铝</词>
    <词 属性="名词">砖</词>
    <词 属性="动词">损毁</词>
    <词 属性="名词">机构</词>
    <词 属性="动词">探讨</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1963</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="数词">33</词>
    <词 属性="数词">37</词>
  </content>
  <content line="137">
    1964年  44岁
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">44岁</词>
  </content>
  <content line="138">
    与李广平发表高《铝矾土加热过程的相变化和烧结机理》.《硅酸盐学报》,3(4):261-270.
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">李广平</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性=" 形容词">高</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">铝矾土</词>
    <词 属性="动词">加热</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="副词">相</词>
    <词 属性="名动词">变化</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">烧结</词>
    <词 属性="名词">机理</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">硅酸盐</词>
    <词 属性="名词">学报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">3</词>
    <词 属性="数词">4</词>
    <词 属性="数词">261</词>
    <词 属性="数词">270.</词>
    <词 属性="人名" />
  </content>
  <content line="139">
    发表《提高镁铝砖平炉炉顶使用寿命的技术途径》，《冶金技术》[1]7-12，1964
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="名词">镁</词>
    <词 属性="名词">铝</词>
    <词 属性="名词">砖</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">炉顶</词>
    <词 属性="其它专名">使用寿命</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">途径</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1</词>
    <词 属性="数词">7</词>
    <词 属性="数词">12</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1964</词>
  </content>
  <content line="140">
    7月7日洛阳耐火材料研究所基建工程正式开工。市领导亲自破土。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="其它专名">基建工程</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">开工</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">市</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="副词">亲自</词>
    <词 属性="动词">破土</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="142">
    1966年   46岁
    <词 属性="数词">1966年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">46岁</词>
  </content>
  <content line="143">
    年初，钟香崇响应中央“备战、备荒、为人民”的号召奋战在三线，任西南指挥部生产准备处处长。
    <词 属性="时间词">年初</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">响应</词>
    <词 属性="名词">中央</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">备战</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">备荒</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">人民</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">号召</词>
    <词 属性="动词">奋战</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">三线</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="处所词">西南</词>
    <词 属性="名词">指挥部</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="动词">准备</词>
    <词 属性="动词">处处长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="144">
    5月16日文化大革命开始
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">16日</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
  </content>
  <content line="146">
    1967年  47岁
    <词 属性="数词">1967年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">47岁</词>
  </content>
  <content line="147">
    被迫停止工作，后回京参加文化大革命。
    <词 属性="副词">被迫</词>
    <词 属性="动词">停止</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="地名">回京</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="149">
    1969年  49岁
    <词 属性="数词">1969年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">49岁</词>
  </content>
  <content line="150">
    3月 带着妻子、小女儿去云南草坝冶金工业部干校喂猪。大女儿、儿子独自在北京，几个月后，因担心孩子，夫人张韵清回京，留下小女儿钟焰与钟香崇作伴。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">带</词>
    <词 属性="名词">妻子</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">小女儿</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">云南</词>
    <词 属性="名词">草坝</词>
    <词 属性="新词">冶金工业部干校</词>
    <词 属性="动词">喂猪</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="名词">女儿</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">儿子</词>
    <词 属性="副词">独自</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">几个</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="动词">担心</词>
    <词 属性="名词">孩子</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">夫人</词>
    <词 属性="人名">张韵清</词>
    <词 属性="地名">回京</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">留下</词>
    <词 属性="人名">小女儿</词>
    <词 属性="人名">钟焰</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">作伴</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="152">
    1970年  50岁
    <词 属性="数词">1970年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">50岁</词>
  </content>
  <content line="153">
    由于生产需要，冶金部将钟香崇分配到昆明钢铁厂任工程师、生产技术组副组长。
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="动词">需要</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">部将</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="名动词">分配</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="新词">昆明钢铁厂</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="新词">技术组</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="155">
    1972年  52岁
    <词 属性="数词">1972年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">52岁</词>
  </content>
  <content line="156">
    1月，钟香崇在昆明钢铁厂生产技术组工作，职务为生产技术组大组负责人
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">昆明钢铁厂</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">职务</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="名词">负责人</词>
  </content>
  <content line="158">
    1973年  53岁
    <词 属性="数词">1973年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">53岁</词>
  </content>
  <content line="159">
    2月12日冶金部（73）冶政干字第23号文件，“关于调动钟香崇同志工作的通知”，从昆明钢铁厂调到洛阳耐火材料研究所，任洛阳耐火材料研究所革委会副主任，主管科研工作。家属随迁。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">73</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="新词">冶政</词>
    <词 属性="新词">干字</词>
    <词 属性="数词">第23号</词>
    <词 属性="名词">文件</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="动词">调动</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="名词">同志</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">通知</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="新词">昆明钢铁厂</词>
    <词 属性="动词">调到</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名动词">主管</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">家属</词>
    <词 属性="动词">随迁</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="160">
    3月10日，邓小平恢复工作。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">邓小平</词>
    <词 属性="动词">恢复</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="161">
    5月，全家搬到洛阳。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全家</词>
    <词 属性="趋向动词">搬到</词>
    <词 属性="地名">洛阳</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="163">
    1974年  54岁
    <词 属性="数词">1974年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">54岁</词>
  </content>
  <content line="164">
    4月12日，以洛耐院为负责单位的“修订耐火材料物理检验标准起草会议”在洛阳召开，来自全国23个单位的37名代表参加了会议，会期16天。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="人名">洛耐院</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="动词">修订</词>
    <词 属性="名词">物理</词>
    <词 属性="动词">检验</词>
    <词 属性="名词">标准</词>
    <词 属性="动词">起草</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">洛阳</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">来自</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="数词">23个</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="数词">37名</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">会期</词>
    <词 属性="数词">16天</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="165">
    6月1日，德意志民主共和国蔡司厂两名技术人员到洛耐所安装调试和处理有关X射线衍射仪和X射线荧光光谱分析仪器的索赔事宜。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">1日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">德意志民主共和国蔡司厂</词>
    <词 属性="数词">两名</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="新词">洛耐所</词>
    <词 属性="动词">安装</词>
    <词 属性="动词">调试</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">处理</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="名词">射线</词>
    <词 属性="其它专名">衍射仪</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">射线</词>
    <词 属性="名词">荧光</词>
    <词 属性="名词">仪器</词>
    <词 属性="名动词">索赔</词>
    <词 属性="名词">事宜</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="166">
    9月10日，在邓小平复出、抓革命促生产的背景下，钟香崇签发（74）耐研革生字第39号文件，一九七四年9-12月科研工作计划安排，上报冶金部科技司。9-12月科研和试制任务共10项34个课题，其中有三项关系冶金工业发展全局的重点项目，提高转炉炉龄专题、提高平炉炉龄专题、连铸专题。（研究报告上要把此文件摘录上）。这份工作计划是钟香崇全职在洛耐院工作的第一个工作计划，以务实科学的态度奠定了他在洛耐院领导科研工作的地位，令群众信服。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">10日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名">邓小平</词>
    <词 属性="动词">复出</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">抓</词>
    <词 属性="名动词">革命</词>
    <词 属性="动词">促生产</词>
    <词 属性="名词">背景</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">签发</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">74</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">耐</词>
    <词 属性="新词">研革</词>
    <词 属性="名词">生字</词>
    <词 属性="数词">第39号</词>
    <词 属性="名词">文件</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">一九七四年</词>
    <词 属性="数词">9</词>
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="名词">计划</词>
    <词 属性="动词">安排</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">上报</词>
    <词 属性="新词">冶金部科技司</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">9</词>
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="名词">科研</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">试制</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="副词">共</词>
    <词 属性="数词">10项</词>
    <词 属性="数词">34个</词>
    <词 属性="名词">课题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="数词">三项</词>
    <词 属性="名词">关系</词>
    <词 属性="其它专名">冶金工业</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">全局</词>
    <词 属性="其它专名">重点项目</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="新词">炉龄</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="新词">炉龄</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">连铸</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="介词">把</词>
    <词 属性="代词">此</词>
    <词 属性="名词">文件</词>
    <词 属性="动词">摘录</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">这份</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">计划</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="其它专名">全职</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名">洛耐院</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">计划</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="动词">务实</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="名词">态度</词>
    <词 属性="动词">奠定</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名">洛耐院</词>
    <词 属性="名词">领导</词>
    <词 属性="名词">地位</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">令</词>
    <词 属性="名词">群众</词>
    <词 属性="动词">信服</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="168">
    1976年  56岁
    <词 属性="数词">1976年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">56岁</词>
  </content>
  <content line="169">
    7月31日，钟香崇参与主持党委会研究下半年科研、生产安排。如绝热板与石棉瓦厂合作等。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="名词">党委会</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="时间词">下半年</词>
    <词 属性="名词">科研</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="动词">安排</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">如</词>
    <词 属性="其它专名">绝热板</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">石棉瓦厂</词>
    <词 属性="名动词">合作</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="170">
    10月，“四人帮”反革命集团被粉碎。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="机构团体名">反革命集团</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">粉碎</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="172">
    1977年  57岁
    <词 属性="数词">1977年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">57岁</词>
  </content>
  <content line="173">
    1月，在广西桂林召开全国中小型氧气转炉炉龄品种经验交流会。钟香崇作了发言《氧气转炉炉衬耐火材料的技术发展问题》，后发表在《耐火材料》[3]1-9,1977,对转炉炉衬耐火材料的基本情况进行了分析，对转炉耐火材料的科技发展方向进行了论证，指出今后炼钢主要发展氧气转炉，转炉炉衬耐火材料方面要明确以白云石原料为主。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">广西</词>
    <词 属性="地名">桂林</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="区别词">中小型</词>
    <词 属性="名词">氧气</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="新词">炉龄</词>
    <词 属性="名词">品种</词>
    <词 属性="名词">经验</词>
    <词 属性="名词">交流会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">钟香</词>
    <词 属性="新词">崇作</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">氧气</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="名词">炉衬</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">3</词>
    <词 属性="数词">1</词>
    <词 属性="数词">9</词>
    <词 属性="数词">1977</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="名词">炉衬</词>
    <词 属性=" 形容词">基本</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">论证</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">指出</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="动词">炼钢</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">氧气</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="名词">炉衬</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="副形词">明确</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="名词">白云石</词>
    <词 属性="名词">原料</词>
    <词 属性="动词">为主</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="174">
    钟香崇荣获冶金部先进科技工作者
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">荣获</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
  </content>
  <content line="175">
    7月26日，钟香崇在全所职工大会上传达冶金部科技会议精神。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">全所</词>
    <词 属性="名词">职工</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">传达</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部科技</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">精神</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="176">
    9月18日，中共中央发出了《关于召开全国科学大会的通知》。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">18日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">中共中央</词>
    <词 属性="动词">发出</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="其它专名">全国科学大会</词>
    <词 属性="名词">通知</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="178">
    1978年  58岁
    <词 属性="数词">1978年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">58岁</词>
  </content>
  <content line="179">
    1月31日洛市组字&lt;1978&gt;干48号，市委常委决定钟香崇任所党委副书记。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="新词">洛市</词>
    <词 属性="新词">组字</词>
    <词 属性="数词">1978</词>
    <词 属性="动词">干</词>
    <词 属性="数词">48号</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">市委常委</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="名词">任所</词>
    <词 属性="名词">党委</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">书记</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="180">
    3月18日－31日全国科学大会召开。邓小平在开幕词中强调科学技术是生产力，指出为社会主义服务的脑力劳动者是劳动人民的一部分。大会制定了《一九七八——一九八五年全国科学技术发展规划纲要(草案)》。钟香崇被评为冶金工业部和河南省先进科技工作者，参加了全国科学大会。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">18日</词>
    <词 属性="标点符号">－</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="其它专名">全国科学大会</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名">邓小平</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">开幕词</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">强调</词>
    <词 属性="名词">科学技术</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">生产力</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">指出</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">社会主义</词>
    <词 属性="名动词">服务</词>
    <词 属性="其它专名">脑力劳动者</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名动词">劳动</词>
    <词 属性="名词">人民</词>
    <词 属性="数词">一部分</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="动词">制定</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">一九七八</词>
    <词 属性="标点符号">——</词>
    <词 属性="新词">一九八五年全国科学技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">规划</词>
    <词 属性="名词">纲要</词>
    <词 属性="名词">草案</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性="其它专名">冶金工业部</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">河南省</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="其它专名">全国科学大会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="181">
    8月13日洛市组字&lt;1978&gt;干452号，市委常委研究同意任命钟香崇为所长。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="新词">洛市</词>
    <词 属性="新词">组字</词>
    <词 属性="数词">1978</词>
    <词 属性="动词">干</词>
    <词 属性="数词">452号</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">市委常委</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="动词">同意</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="新词">崇为</词>
    <词 属性="名词">所长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="182">
    11月，洛阳耐火材料研究所成立以钟香崇为主任委员的所学术委员会，并制定了学术委员会暂行工作条例。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="新词">以钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">制定</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="区别词">暂行</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">条例</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="183">
    12月4日，被聘为国家科学技术委员会无机非金属组组员、硅酸盐工程学科组组员。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">4日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">聘为</词>
    <词 属性="机构团体名">国家科学技术委员会</词>
    <词 属性="区别词">无机</词>
    <词 属性="新词">非金属组</词>
    <词 属性="名词">组员</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">硅酸盐</词>
    <词 属性="名词">工程</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="量词">组组</词>
    <词 属性="量词">员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="184">
    12月5日，冶金部（78）冶政干字第311号文任命钟香崇为总工程师。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">78</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="新词">冶政</词>
    <词 属性="新词">干字</词>
    <词 属性="数词">第311号</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">总工程师</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="185">
    洛阳耐火材料研究所和天津耐火厂用二步煅烧镁质白云石试制的烧成油浸砖在首钢30吨氧气顶吹转炉使用，与轻烧油浸砖综合砌炉，获取2868炉最佳炉役的成果。
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="区别词">耐火</词>
    <词 属性="名词">厂</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="数词">二步</词>
    <词 属性="动词">煅烧</词>
    <词 属性="名词">镁质</词>
    <词 属性="名词">白云石</词>
    <词 属性="动词">试制</词>
    <词 属性="动词">烧成</词>
    <词 属性="名词">油</词>
    <词 属性="新词">浸砖</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">首钢</词>
    <词 属性="数词">30吨</词>
    <词 属性="名词">氧气</词>
    <词 属性="其它专名">顶吹</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="动词">使用</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="其它专名">轻烧</词>
    <词 属性="名词">油</词>
    <词 属性="新词">浸砖</词>
    <词 属性="名动词">综合</词>
    <词 属性="动词">砌</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获取</词>
    <词 属性="数词">2868</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="状态词">最佳</词>
    <词 属性="新词">炉役</词>
    <词 属性="名词">成果</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="186">
    烧成油浸白云石砖和熔融石英浸入式水口两个项目都获得全国科学大会和冶金工业部的科技进步奖。
    <词 属性="动词">烧成</词>
    <词 属性="名词">油</词>
    <词 属性="动词">浸</词>
    <词 属性="名词">白云石</词>
    <词 属性="名词">砖</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">熔融</词>
    <词 属性="名词">石英</词>
    <词 属性="新词">浸入式</词>
    <词 属性="名词">水口</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">项目</词>
    <词 属性="副词">都</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="其它专名">全国科学大会</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">冶金工业部</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">进步奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="187">
    年底，中国硅酸盐年会上，钟香崇就耐火材料技术发展方向作了发言。
    <词 属性="时间词">年底</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">硅酸盐</词>
    <词 属性="名词">年会</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="副词">就</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="189">
    1979年  59岁
    <词 属性="数词">1979年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">59岁</词>
  </content>
  <content line="190">
    3月20日，被聘为国家科学技术委员会钢铁冶金专业组组员。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">聘为</词>
    <词 属性="机构团体名">国家科学技术委员会</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="量词">组组</词>
    <词 属性="量词">员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="191">
    5月29日—6月3日，中国金属学会、中国硅酸盐学会举办的“第一届耐火材料学术会议”在洛阳召开。参加会议的正式代表107人，会议交流了论文和报告112篇。建立了第一届耐火材料学术委员会，钟香崇任主任委员。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">29日</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">3日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">中国金属学会</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="新词">硅酸盐学会</词>
    <词 属性="动词">举办</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="其它专名">学术会议</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">洛阳</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="数词">107</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名动词">交流</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="数词">112篇</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">建立</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="机构团体名">耐火材料学术委员会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="新词">崇任</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="192">
    7月，钟香崇（中国代表小组组长）赴英国参加国际标准化组织耐火材料标准会议。会后在英国参观了标准化工作机构以及耐火材料的科研单位和工厂，回国经巴黎时参观了法国硅酸盐研究所。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="名词">小组</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">英国</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">国际标准化组织</词>
    <词 属性="名词">标准</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">会后</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">英国</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="名动词">标准化</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">机构</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="其它专名">科研单位</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">工厂</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">回国</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="地名">巴黎</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="机构团体名">法国硅酸盐研究所</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="193">
    7月26日，钟香崇组织英国舍费尔大学陶瓷学教授J.P若勃茨由上海到洛耐所参观讲学。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="新词">英国舍费尔大学陶瓷学</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="人名">若勃茨</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="新词">洛耐</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="动词">讲学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="194">
    10月8日,任冶金部发明奖评审委员会委员
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">冶金部</词>
    <词 属性="名词">发明奖</词>
    <词 属性="名动词">评审</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
  </content>
  <content line="195">
    11月3日，钟香崇被聘为硅酸盐学报编委会委员。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">3日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">聘为</词>
    <词 属性="名词">硅酸盐</词>
    <词 属性="名词">学报</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="196">
    10月12日，钟香崇组织邀请英国赫特伯公司W.P.Hill为首及六家耐火公司一行七人由郑州来洛耐所参观，进行了技术交流。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">12日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">邀请</词>
    <词 属性="机构团体名">英国赫特伯公司</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="动词">为首</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="数词">六家</词>
    <词 属性="机构团体名">耐火公司</词>
    <词 属性="名词">一行</词>
    <词 属性="数词">七</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="地名">郑州</词>
    <词 属性="人名">来洛耐</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">技术交流</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="197">
    12月30日，洛耐所在钟香崇主持下51项科研课题全部按计划完成，提出科研成果27项，其中有十项分别达到国内外先进水平，特殊耐火材料制品产值25万元，超过年计划25%。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">30日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">洛耐</词>
    <词 属性="名词">所在</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="数词">51项</词>
    <词 属性="其它专名">科研课题</词>
    <词 属性="数词">全部</词>
    <词 属性="副词">按计划</词>
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="其它专名">科研成果</词>
    <词 属性="数词">27项</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="数词">十项</词>
    <词 属性="副词">分别</词>
    <词 属性="动词">达到</词>
    <词 属性="处所词">国内外</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">水平</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性=" 形容词">特殊</词>
    <词 属性="名词">制品</词>
    <词 属性="名词">产值</词>
    <词 属性="数词">25万元</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">超过</词>
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="名词">计划</词>
    <词 属性="数词">25%</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="198">
    制定洛阳耐火材料研究所的科研管理办法、专题负责人职责范围、实验室工作条例等一系列规章制度。
    <词 属性="动词">制定</词>
    <词 属性="机构团体名">洛阳耐火材料研究所</词>
    <词 属性="名词">科研</词>
    <词 属性="名动词">管理</词>
    <词 属性="名词">办法</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="名词">负责人</词>
    <词 属性="名词">职责</词>
    <词 属性="名词">范围</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">实验室</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">条例</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="数词">一系列</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="199">
    钟香崇发表《冶金工业耐火材料技术发展方向问题》的文章，提出耐火材料的技术发展方针应当是在全面普遍提高质量的基础上，大力发展新品种，并指明发展优质新品种的主攻方向，即MgO-CaO-C系统的优质炉衬材料；直接结合、电熔再结合与熔铸镁质砖；Al2O3-SiO2-ZrO2系统的高纯优质新品种；多品种不定形耐火材料；耐火纤维、绝热板等新型轻质材料。
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">冶金工业</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">方针</词>
    <词 属性="动词">应当</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="副形词">全面</词>
    <词 属性="副形词">普遍</词>
    <词 属性="其它专名">提高质量</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">大力发展</词>
    <词 属性="名词">新品种</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">指明</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="区别词">优质</词>
    <词 属性="名词">新品种</词>
    <词 属性="名动词">主攻</词>
    <词 属性="名词">方向</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">即</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="区别词">优质</词>
    <词 属性="名词">炉衬</词>
    <词 属性="名词">材料</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="副形词">直接</词>
    <词 属性="动词">结合</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">电熔</词>
    <词 属性="副词">再</词>
    <词 属性="动词">结合</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="动词">熔铸</词>
    <词 属性="名词">镁质</词>
    <词 属性="名词">砖</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="数词">3</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="人名">高纯</词>
    <词 属性="区别词">优质</词>
    <词 属性="名词">新品种</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="数词">多</词>
    <词 属性="名词">品种</词>
    <词 属性="名词">不定形</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="其它专名">耐火纤维</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">绝热板</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="区别词">新型</词>
    <词 属性="其它专名">轻质</词>
    <词 属性="名词">材料</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="201">
    1980年  60岁
    <词 属性="数词">1980年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">60岁</词>
  </content>
  <content line="202">
    钟香崇到西德参加国际耐火材料讨论会并到企业技术交流。
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="新词">崇到</词>
    <词 属性="名词">西德</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="动词">并到</词>
    <词 属性="名词">企业</词>
    <词 属性="其它专名">技术交流</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="203">
    制定洛耐所保密工作暂行条例、关于固定资产和低值易耗品管理的几项规定。
    <词 属性="动词">制定</词>
    <词 属性="新词">洛耐</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="其它专名">保密工作</词>
    <词 属性="其它专名">暂行条例</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">低值易耗品</词>
    <词 属性="名动词">管理</词>
    <词 属性="数词">几项</词>
    <词 属性="名词">规定</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="204">
    组织试制抗渣性和抗热震性较好的一等高铝材料，在鞍山钢铁公司大型钢包包衬试用，取得良好效果和实践经验。
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">试制</词>
    <词 属性="新词">抗渣性</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">抗热</词>
    <词 属性="新词">震性</词>
    <词 属性="副词">较</词>
    <词 属性=" 形容词">好</词>
    <词 属性="数词">一等</词>
    <词 属性=" 形容词">高</词>
    <词 属性="名词">铝</词>
    <词 属性="名词">材料</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">鞍山钢铁公司</词>
    <词 属性="区别词">大型</词>
    <词 属性="名词">钢包</词>
    <词 属性="新词">包衬</词>
    <词 属性="动词">试用</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">取得</词>
    <词 属性="名词">良好效果</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">实践经验</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="205">
    1月23日，组织日本新日铁守圭介为团长的日本耐火材料7人代表团来洛耐所访问座谈并作学术报告。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="新词">日本新日铁守圭</词>
    <词 属性="新词">介为</词>
    <词 属性="名词">团长</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="数词">7</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="名词">代表团</词>
    <词 属性="人名">来洛耐</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">访问</词>
    <词 属性="动词">座谈</词>
    <词 属性="动词">并作</词>
    <词 属性="其它专名">学术报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="206">
    2月28日，成立以钟香崇为主任委员的洛耐所工程技术干部技术职称评定委员会。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="新词">以钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="新词">洛耐</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="其它专名">工程技术</词>
    <词 属性="名词">干部</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="其它专名">职称评定</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="207">
    4月18日—21日，中国金属学会、中国硅酸盐学会耐火材料学术委员会第二次全委会在洛阳召开，由钟香崇主持。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">18日</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="数词">21日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">中国金属学会</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="新词">硅酸盐学会</词>
    <词 属性="机构团体名">耐火材料学术委员会</词>
    <词 属性="数词">第二次</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">洛阳</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="名词">钟</词>
    <词 属性="人名">香崇</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="208">
    5月20日，洛阳市召开科技成果颁奖大会，洛耐所获一等成果奖7项、二等成果奖6项、三等成果奖6项。获锦旗一面。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">洛阳市</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="其它专名">科技成果</词>
    <词 属性="名动词">颁奖</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">洛耐</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="区别词">一等</词>
    <词 属性="名词">成果奖</词>
    <词 属性="数词">7项</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">二等</词>
    <词 属性="名词">成果奖</词>
    <词 属性="数词">6项</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">三等</词>
    <词 属性="名词">成果奖</词>
    <词 属性="数词">6项</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="名词">锦旗</词>
    <词 属性="数词">一面</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="209">
    6月，在《金属学报》1980年第16卷第2期，发表文章《我国氧气转炉炉衬材料技术发展的几个方面》，提出炉衬材料原料采用天然白云石和镁质白云石熟料，可以获得高炉龄；采用二步煅烧法制备高纯度、高密度熟料能降低烧结温度100-200度，抗水化、抗渣蚀性能大为改善，并对使用损毁机理进行了研究。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">金属</词>
    <词 属性="名词">学报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">1980年</词>
    <词 属性="数词">第16卷</词>
    <词 属性="数词">第2期</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">发表文章</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">氧气</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="名词">炉衬</词>
    <词 属性="名词">材料</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="数词">几个</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="名词">炉衬</词>
    <词 属性="名词">材料</词>
    <词 属性="名词">原料</词>
    <词 属性="动词">采用</词>
    <词 属性="区别词">天然</词>
    <词 属性="名词">白云石</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">镁质</词>
    <词 属性="名词">白云石</词>
    <词 属性="名词">熟料</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">可以</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="名词">高炉</词>
    <词 属性="名词性语素">龄</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">采用</词>
    <词 属性="数词">二步</词>
    <词 属性="动词">煅烧</词>
    <词 属性="名词">法制</词>
    <词 属性="动词">备</词>
    <词 属性="名词">高纯度</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">高密度</词>
    <词 属性="名词">熟料</词>
    <词 属性="动词">能</词>
    <词 属性="动词">降低</词>
    <词 属性="动词">烧结</词>
    <词 属性="名词">温度</词>
    <词 属性="数词">100</词>
    <词 属性="数词">200度</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">抗</词>
    <词 属性="动词">水化</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">抗渣</词>
    <词 属性="动词性语素">蚀</词>
    <词 属性="名词">性能</词>
    <词 属性="副词">大为</词>
    <词 属性="动词">改善</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="动词">使用</词>
    <词 属性="动词">损毁</词>
    <词 属性="名词">机理</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="210">
    9月18日，钟香崇等二人赴西德阿亨参加第23届国际耐火材料学术会议，宣读了论文《炼铜炉用熔铸镁鉻砖显微结构的研究》，会前在波恩耐火材料研究所讲学访问，会后参观访问了西德耐火材料研究所、耐火材料工厂和钢铁厂等单位，做了学术报告，简介了我国耐火材料技术发展情况、我国氧气转炉炉衬技术发展的几个问题、我国高铝矾土的烧结特征。在波恩期间，钟香崇与迈迪奇教授就双方研究所进行科研合作的可能性交换了意见，初步意见为：（1）双方互换文献和交流科技情报资料；（2）相互提供双方感兴趣的有关专题研究报告；（3）草拟了专题合作研究的具体意向。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="数词">18日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="数量词">二人</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="名词">西德</词>
    <词 属性="音译人名">阿亨</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">第23届</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="其它专名">学术会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">宣读</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">炼铜</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">熔铸</词>
    <词 属性="名词">镁</词>
    <词 属性="名词">砖</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">会前</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">波恩</词>
    <词 属性="机构团体名">耐火材料研究所</词>
    <词 属性="动词">讲学</词>
    <词 属性="动词">访问</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">会后</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="动词">访问</词>
    <词 属性="名词">西德</词>
    <词 属性="机构团体名">耐火材料研究所</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">工厂</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="其它专名">学术报告</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">简介</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">氧气</词>
    <词 属性="名词">转炉</词>
    <词 属性="名词">炉衬</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="数词">几个</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性=" 形容词">高</词>
    <词 属性="名词">铝矾土</词>
    <词 属性="名动词">烧结</词>
    <词 属性="名词">特征</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">波恩</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">钟香</词>
    <词 属性="人名">崇</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="新词">迈迪奇</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="副词">就</词>
    <词 属性="名词">双方</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">科研</词>
    <词 属性="名动词">合作</词>
    <词 属性="名词">可能性</词>
    <词 属性="动词">交换</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">初步</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">双方</词>
    <词 属性="动词">互换</词>
    <词 属性="名词">文献</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">交流</词>
    <词 属性="名词">科技</词>
    <词 属性="名词">情报资料</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="副词">相互</词>
    <词 属性="动词">提供</词>
    <词 属性="名词">双方</词>
    <词 属性=" 形容词">感兴趣</词>
    <词 属性="名动词">有关</词>
    <词 属性="其它专名">专题研究</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">3</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">草拟</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="名动词">合作</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性=" 形容词">具体</词>
    <词 属性="名词">意向</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="211">
    10月7日—9日，河南省召开1978—1980年科技成果颁奖大会，洛耐所获一等奖2项，二、三、四等奖各1项。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
