<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<陆钟武年表>
  <content line="0">
    之年表
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="名词">年表</词>
  </content>
  <content line="1">1</content>
  <content line="2">
    陆钟武年表
    <词 属性="人名">陆钟</词>
    <词 属性="人名">武</词>
    <词 属性="名词">年表</词>
  </content>
  <content line="3">
    1929 年 出生
    <词 属性="数词">1929</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">出生</词>
  </content>
  <content line="4">
    10 月 2日，出生于天津市原籍上海川沙县父亲陆绍云（ 日，出生于天津市原籍上海川沙县父亲陆绍云（ 日，出生于天津市原籍上海川沙县父亲陆绍云（ 日，出生于天津市原籍上海川沙县父亲陆绍云（ 日，出生于天津市原籍上海川沙县父亲陆绍云（ 日，出生于天津市原籍上海川沙县父亲陆绍云（ 日，出生于天津市原籍上海川沙县父亲陆绍云（ 1894.6.2~1988.7.15 1894.6.2~1988.7.15 ）。
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="名词">原籍</词>
    <词 属性="新词">上海川沙县</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">陆绍云</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="名词">原籍</词>
    <词 属性="新词">上海川沙县</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">陆绍云</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="名词">原籍</词>
    <词 属性="新词">上海川沙县</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">陆绍云</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="名词">原籍</词>
    <词 属性="新词">上海川沙县</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">陆绍云</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="名词">原籍</词>
    <词 属性="新词">上海川沙县</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">陆绍云</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="名词">原籍</词>
    <词 属性="新词">上海川沙县</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">陆绍云</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="名词">原籍</词>
    <词 属性="新词">上海川沙县</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">陆绍云</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1894.6.2</词>
    <词 属性="数词">1988.7.15</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1894.6.2</词>
    <词 属性="数词">1988.7.15</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="5">
    19 31 年 3岁
    <词 属性="数词">19</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">31</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">3岁</词>
  </content>
  <content line="6">
    由于父亲工作变动，随全家人从天津搬到了济南。 由于父亲工作变动，随全家人从天津搬到了济南。 不到 一年，又举家搬迁到常州。 一年，又举家搬迁到常州。 一年，又举家搬迁到常州。
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名动词">变动</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">全家人</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="趋向动词">搬到</词>
    <词 属性="地名">济南</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名动词">变动</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">全家人</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="趋向动词">搬到</词>
    <词 属性="地名">济南</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">不到</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">一年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="名词">举家</词>
    <词 属性="动词">搬迁</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">常州</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">一年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="名词">举家</词>
    <词 属性="动词">搬迁</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">常州</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">一年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">又</词>
    <词 属性="名词">举家</词>
    <词 属性="动词">搬迁</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">常州</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="7">
    1935 年 6岁
    <词 属性="数词">1935</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6岁</词>
  </content>
  <content line="8">
    开始 在常州琢初桥小学 上学 。
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">常州琢初桥小学</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">上学</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="9">
    1936 年 7岁
    <词 属性="数词">1936</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7岁</词>
  </content>
  <content line="10">
    一年级结束， 跳级与二哥一起读三年。
    <词 属性="数量词">一年级</词>
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">跳级</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="其它专名">二哥</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="动词">读</词>
    <词 属性="数词">三年</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="11">
    在小学和中的寒暑假，父亲指导下与二哥妹一起练习书法。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">寒暑假</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="其它专名">二哥</词>
    <词 属性="名词">妹</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="动词">练习</词>
    <词 属性="名词">书法</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="12">
    1937 年 8岁
    <词 属性="数词">1937</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">8岁</词>
  </content>
  <content line="13">
    7月，刚读完小学三年级抗日战争爆发 月，刚读完小学三年级抗日战争爆发 月，刚读完小学三年级抗日战争爆发 ，随家人从常州逃难 随家人从常州逃难 经过浙江到达汉口。 在汉口， 上了一个月学其间 第一次接触英语。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">刚</词>
    <词 属性="动词">读完</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="数量词">三年级</词>
    <词 属性="其它专名">抗日战争</词>
    <词 属性="动词">爆发</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">刚</词>
    <词 属性="动词">读完</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="数量词">三年级</词>
    <词 属性="其它专名">抗日战争</词>
    <词 属性="动词">爆发</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">刚</词>
    <词 属性="动词">读完</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="数量词">三年级</词>
    <词 属性="其它专名">抗日战争</词>
    <词 属性="动词">爆发</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">家人</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">常州</词>
    <词 属性="动词">逃难</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">家人</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">常州</词>
    <词 属性="动词">逃难</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">经过</词>
    <词 属性="地名">浙江</词>
    <词 属性="动词">到达</词>
    <词 属性="地名">汉口</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">汉口</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="数词">一个月</词>
    <词 属性="动词">学</词>
    <词 属性="方位词">其间</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="动词">接触</词>
    <词 属性="其它专名">英语</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="14">
    秋天，到重庆就读于市区 的巴蜀 小学 。
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="名词">就读于</词>
    <词 属性="处所词">市区</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">巴蜀</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="15">
    1938 年 9岁
    <词 属性="数词">1938</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9岁</词>
  </content>
  <content line="16">
    5月，抗战到了关键时刻汪精卫投降。 4-5日， 本为逼迫蒋介石轰炸重庆迫使学校 停课， 被家人接回。 6月， 与几家亲戚的孩子一起由请来老师曹淑雅 在 半山腰 授课。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">抗战</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="其它专名">关键时刻</词>
    <词 属性="人名">汪精卫</词>
    <词 属性="动词">投降</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">4</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="代词">本</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">逼迫</词>
    <词 属性="人名">蒋介石</词>
    <词 属性="动词">轰炸</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="动词">迫使</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">停课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="名词">家人</词>
    <词 属性="动词">接回</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="数词">几家</词>
    <词 属性="名词">亲戚</词>
    <词 属性="名词">孩子</词>
    <词 属性="数词">一起</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="动词">请来</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="人名">曹淑雅</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">半山腰</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">授课</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="17">
    夏天，由于强烈的好奇心为弄明白山区地形掉下崖晕迷过去。后经两三 夏天，由于强烈的好奇心为弄明白山区地形掉下崖晕迷过去。后经两三 夏天，由于强烈的好奇心为弄明白山区地形掉下崖晕迷过去。后经两三 夏天，由于强烈的好奇心为弄明白山区地形掉下崖晕迷过去。后经两三 夏天，由于强烈的好奇心为弄明白山区地形掉下崖晕迷过去。后经两三 夏天，由于强烈的好奇心为弄明白山区地形掉下崖晕迷过去。后经两三 周抢救和治疗，脱离了危险但变得体弱多病。
    <词 属性="时间词">夏天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性=" 形容词">强烈</词>
    <词 属性="名词">好奇心</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">弄</词>
    <词 属性="动词">明白</词>
    <词 属性="名词">山区</词>
    <词 属性="名词">地形</词>
    <词 属性="动词">掉</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="名词性语素">崖</词>
    <词 属性="新词">晕迷</词>
    <词 属性="时间词">过去</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="数词">两三</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">夏天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性=" 形容词">强烈</词>
    <词 属性="名词">好奇心</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">弄</词>
    <词 属性="动词">明白</词>
    <词 属性="名词">山区</词>
    <词 属性="名词">地形</词>
    <词 属性="动词">掉</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="名词性语素">崖</词>
    <词 属性="新词">晕迷</词>
    <词 属性="时间词">过去</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="数词">两三</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">夏天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性=" 形容词">强烈</词>
    <词 属性="名词">好奇心</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">弄</词>
    <词 属性="动词">明白</词>
    <词 属性="名词">山区</词>
    <词 属性="名词">地形</词>
    <词 属性="动词">掉</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="名词性语素">崖</词>
    <词 属性="新词">晕迷</词>
    <词 属性="时间词">过去</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="数词">两三</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">夏天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性=" 形容词">强烈</词>
    <词 属性="名词">好奇心</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">弄</词>
    <词 属性="动词">明白</词>
    <词 属性="名词">山区</词>
    <词 属性="名词">地形</词>
    <词 属性="动词">掉</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="名词性语素">崖</词>
    <词 属性="新词">晕迷</词>
    <词 属性="时间词">过去</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="数词">两三</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">夏天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性=" 形容词">强烈</词>
    <词 属性="名词">好奇心</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">弄</词>
    <词 属性="动词">明白</词>
    <词 属性="名词">山区</词>
    <词 属性="名词">地形</词>
    <词 属性="动词">掉</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="名词性语素">崖</词>
    <词 属性="新词">晕迷</词>
    <词 属性="时间词">过去</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="数词">两三</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">夏天</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性=" 形容词">强烈</词>
    <词 属性="名词">好奇心</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="动词">弄</词>
    <词 属性="动词">明白</词>
    <词 属性="名词">山区</词>
    <词 属性="名词">地形</词>
    <词 属性="动词">掉</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="名词性语素">崖</词>
    <词 属性="新词">晕迷</词>
    <词 属性="时间词">过去</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="数词">两三</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名">周</词>
    <词 属性="动词">抢救</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">治疗</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">脱离</词>
    <词 属性="名形词">危险</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">变得</词>
    <词 属性="新词">体弱多病</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="18">
    1940 年 11 岁
    <词 属性="数词">1940</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="19">
    9月， 以优异的成绩考入 重庆南开中学。 前面的摔伤使得 常年体弱， 差点影响学 业。但 坚持锻炼 ，经过两年苦练，身体变得强壮也不常生病了。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性=" 形容词">优异</词>
    <词 属性="名词">成绩</词>
    <词 属性="动词">考入</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">前面</词>
    <词 属性="其它专名">摔伤</词>
    <词 属性="动词">使得</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="副词">常年</词>
    <词 属性="其它专名">体弱</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">差点</词>
    <词 属性="名动词">影响</词>
    <词 属性="动词">学</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词性语素">业</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">坚持</词>
    <词 属性="动词">锻炼</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">经过</词>
    <词 属性="数词">两年</词>
    <词 属性="动词">苦练</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">身体</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">变得</词>
    <词 属性="动词">强壮</词>
    <词 属性="副词">也</词>
    <词 属性="副词">不常</词>
    <词 属性="动词">生病</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="20">
    1945 年 16 岁
    <词 属性="数词">1945</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">16</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="21">
    外公在抗战胜利不久后去世。
    <词 属性="名词">外公</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">抗战</词>
    <词 属性="名动词">胜利</词>
    <词 属性="数词">不久</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="22">
    1946 年 17 岁
    <词 属性="数词">1946</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">17</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="23">
    7月，毕业于重庆南开中学。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="24">
    10 月，如愿以偿 考取了中央大学化工程系（本科）。但 考取了中央大学化工程系（本科）。但 由于学校从重庆迁到南 京，条件艰苦后勤跟不上只得 11 月入学。
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">考取</词>
    <词 属性="新词">中央大学化工程系</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">本科</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">考取</词>
    <词 属性="新词">中央大学化工程系</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">本科</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="地名">重庆</词>
    <词 属性="动词">迁到</词>
    <词 属性="方位词">南</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">条件</词>
    <词 属性=" 形容词">艰苦</词>
    <词 属性="名词">后勤</词>
    <词 属性="动词">跟不上</词>
    <词 属性="副词">只得</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="动词">入学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="25">
    由于身体虚弱加上无法进行正 常的球类运动，在上大学期间养成了良好健身习 常的球类运动，在上大学期间养成了良好健身习
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="动词">加上</词>
    <词 属性="动词">无法</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="副词">正</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="副词">常</词>
    <词 属性="其它专名">球类运动</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="动词">养成</词>
    <词 属性=" 形容词">良好</词>
    <词 属性="名动词">健身</词>
    <词 属性="动词">习</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="副词">常</词>
    <词 属性="其它专名">球类运动</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="动词">养成</词>
    <词 属性=" 形容词">良好</词>
    <词 属性="名动词">健身</词>
    <词 属性="动词">习</词>
  </content>
  <content line="26">2</content>
  <content line="27">
    惯，效果较好受益终身。
    <词 属性="动词">惯</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">效果</词>
    <词 属性="副词">较</词>
    <词 属性=" 形容词">好</词>
    <词 属性="动词">受益</词>
    <词 属性="名词">终身</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="28">
    1948 年 19 岁
    <词 属性="数词">1948</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">19</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="29">
    11 月，由于解放战争军逼近南京学校 停课 .
    <词 属性="数词">11</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="其它专名">解放战争</词>
    <词 属性="名词">军</词>
    <词 属性="动词">逼近</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="名词">学校</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">停课</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">.</词>
  </content>
  <content line="30">
    1949 年 20 岁
    <词 属性="数词">1949</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">20</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="31">
    2月，经教育部批准由国立中央大学化工程系转到上海同借读。 月，经教育部批准由国立中央大学化工程系转到上海同借读。 月，经教育部批准由国立中央大学化工程系转到上海同借读。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="名词">教育部</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="新词">国立中央大学化</词>
    <词 属性="动词">转到</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="介词">同</词>
    <词 属性="动词">借读</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="名词">教育部</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="新词">国立中央大学化</词>
    <词 属性="动词">转到</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="介词">同</词>
    <词 属性="动词">借读</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">经</词>
    <词 属性="名词">教育部</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="新词">国立中央大学化</词>
    <词 属性="动词">转到</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="介词">同</词>
    <词 属性="动词">借读</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="32">
    5月，上海解放第二天凌晨亲眼目睹军睡在大街并未打搅老百姓。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="动词">解放</词>
    <词 属性="数词">第二天</词>
    <词 属性="时间词">凌晨</词>
    <词 属性="名词">军</词>
    <词 属性="动词">睡</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">大街</词>
    <词 属性="副词">并未</词>
    <词 属性="动词">打搅</词>
    <词 属性="名词">老百姓</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="33">
    在大同学期间，选修德语作为第二外。上课一天由于新面孔遭到文 在大同学期间，选修德语作为第二外。上课一天由于新面孔遭到文 在大同学期间，选修德语作为第二外。上课一天由于新面孔遭到文 在大同学期间，选修德语作为第二外。上课一天由于新面孔遭到文 在大同学期间，选修德语作为第二外。上课一天由于新面孔遭到文 老师和同学的歧视，但标准发音让他们不敢小瞧。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">大同学</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">选修</词>
    <词 属性="其它专名">德语</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="方位词">外</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">上课</词>
    <词 属性="数词">一天</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="其它专名">新面孔</词>
    <词 属性="动词">遭到</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">大同学</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">选修</词>
    <词 属性="其它专名">德语</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="方位词">外</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">上课</词>
    <词 属性="数词">一天</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="其它专名">新面孔</词>
    <词 属性="动词">遭到</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">大同学</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">选修</词>
    <词 属性="其它专名">德语</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="方位词">外</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">上课</词>
    <词 属性="数词">一天</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="其它专名">新面孔</词>
    <词 属性="动词">遭到</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">大同学</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">选修</词>
    <词 属性="其它专名">德语</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="方位词">外</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">上课</词>
    <词 属性="数词">一天</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="其它专名">新面孔</词>
    <词 属性="动词">遭到</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">大同学</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">选修</词>
    <词 属性="其它专名">德语</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="数词">第二</词>
    <词 属性="方位词">外</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">上课</词>
    <词 属性="数词">一天</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="其它专名">新面孔</词>
    <词 属性="动词">遭到</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="名动词">歧视</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="名词">标准</词>
    <词 属性="名词">发音</词>
    <词 属性="动词">让</词>
    <词 属性="代词">他们</词>
    <词 属性="副词">不敢</词>
    <词 属性="其它专名">小瞧</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="34">
    课外活动中，有两个最感兴趣一是健身另听政治思想报告。
    <词 属性="其它专名">课外活动</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="副词">最</词>
    <词 属性=" 形容词">感兴趣</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名动词">健身</词>
    <词 属性="代词">另</词>
    <词 属性="动词">听</词>
    <词 属性="名词">政治</词>
    <词 属性="名词">思想</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="35">
    1950 年 21 岁
    <词 属性="数词">1950</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">21</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="36">
    7月， 毕业于大同学，获士位。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="新词">大同学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="新词">士位</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="37">
    在面对抉择的时候，决心跟着共产党走为新中国建设而奋斗。于是定去老 在面对抉择的时候，决心跟着共产党走为新中国建设而奋斗。于是定去老 在面对抉择的时候，决心跟着共产党走为新中国建设而奋斗。于是定去老 在面对抉择的时候，决心跟着共产党走为新中国建设而奋斗。于是定去老 在面对抉择的时候，决心跟着共产党走为新中国建设而奋斗。于是定去老 在面对抉择的时候，决心跟着共产党走为新中国建设而奋斗。于是定去老 在面对抉择的时候，决心跟着共产党走为新中国建设而奋斗。于是定去老 在面对抉择的时候，决心跟着共产党走为新中国建设而奋斗。于是定去老 解放区哈尔滨。 9月， 进入 哈尔滨工业大学攻读研究生。 在研究生阶段，认清了自己 要建立中国第一个冶金炉专业的责任和务，初步树了正确价值观、人生。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">面对</词>
    <词 属性="动词">抉择</词>
    <词 属性="名词">时候</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="名词">共产党</词>
    <词 属性="动词">走</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">奋斗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">面对</词>
    <词 属性="动词">抉择</词>
    <词 属性="名词">时候</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="名词">共产党</词>
    <词 属性="动词">走</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">奋斗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">面对</词>
    <词 属性="动词">抉择</词>
    <词 属性="名词">时候</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="名词">共产党</词>
    <词 属性="动词">走</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">奋斗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">面对</词>
    <词 属性="动词">抉择</词>
    <词 属性="名词">时候</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="名词">共产党</词>
    <词 属性="动词">走</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">奋斗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">面对</词>
    <词 属性="动词">抉择</词>
    <词 属性="名词">时候</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="名词">共产党</词>
    <词 属性="动词">走</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">奋斗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">面对</词>
    <词 属性="动词">抉择</词>
    <词 属性="名词">时候</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="名词">共产党</词>
    <词 属性="动词">走</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">奋斗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">面对</词>
    <词 属性="动词">抉择</词>
    <词 属性="名词">时候</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="名词">共产党</词>
    <词 属性="动词">走</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">奋斗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">面对</词>
    <词 属性="动词">抉择</词>
    <词 属性="名词">时候</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="动词">跟着</词>
    <词 属性="名词">共产党</词>
    <词 属性="动词">走</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">奋斗</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="连词">于是</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性=" 形容词">老</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">解放区</词>
    <词 属性="地名">哈尔滨</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">攻读</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="名词">阶段</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">认清</词>
    <词 属性="代词">自己</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="动词">建立</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">责任</词>
    <词 属性="新词">和务</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">初步</词>
    <词 属性="动词">树</词>
    <词 属性=" 形容词">正确</词>
    <词 属性="名词">价值观</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">人生</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="38">
    9月起，开始苦学俄文。直到 51 年 7月，俄语水平有了很大的提高。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="动词">起</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="动词">苦学</词>
    <词 属性="其它专名">俄文</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">直到</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">51</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">俄语</词>
    <词 属性="名词">水平</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="副词">很大</词>
    <词 属性="动词">提高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="39">
    1951 年 22 岁
    <词 属性="数词">1951</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">22</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="40">
    在哈工大学习俄语， 2月份随乌拉圭工学院炼铁专家马汉尼克去上海南京作报告， 给马汉尼克担任翻译。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词">俄语</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">2</词>
    <词 属性="名词">月份</词>
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="新词">乌拉圭工学院</词>
    <词 属性="动词">炼铁</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="音译人名">马汉尼克</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">给</词>
    <词 属性="音译人名">马汉尼克</词>
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="动词">翻译</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="41">
    1952 年 23 岁
    <词 属性="数词">1952</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">23</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="42">
    9月以后， 全国院系大调整月以后， 全国院系大调整哈尔滨工大的冶金系成建制移到东北学院。 被调 到了东北工学院，定任务为研究业炉 。之后成立中国第一个冶金到了东北工学院，定任务为研究业炉 。之后成立中国第一个冶金到了东北工学院，定任务为研究业炉 。之后成立中国第一个冶金到了东北工学院，定任务为研究业炉 。之后成立中国第一个冶金专业，冶金炉教研室并担任副主。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="方位词">以后</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">院系</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="名动词">调整</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="方位词">以后</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">院系</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="名动词">调整</词>
    <词 属性="新词">哈尔滨工大</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="动词">系</词>
    <词 属性="名词">成建制</词>
    <词 属性="趋向动词">移到</词>
    <词 属性="机构团体名">东北学院</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">调</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="新词">业炉</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="新词">业炉</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="新词">业炉</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">定</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="新词">业炉</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">冶金炉教研室</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="新词">副主</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="43">
    1953 年 24 岁
    <词 属性="数词">1953</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">24</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="44">
    晋升为教研室主任 ，此前一直担当副。
    <词 属性="动词">晋升为</词>
    <词 属性="名词">教研室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">此前</词>
    <词 属性="副词">一直</词>
    <词 属性="动词">担当</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="45">
    7月，从东北工学院冶金炉专业研究生毕并留在任教。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="动词性语素">毕</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">留在</词>
    <词 属性="动词">任教</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="46">
    12 月， 全国推广俄文， 完成俄文考评 ，获得第一名 ，获得第一名 ，受到东北工学院（现大 ，受到东北工学院（现大 ，受到东北工学院（现大 学）的奖励。
    <词 属性="数词">12</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="动词">推广</词>
    <词 属性="其它专名">俄文</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">完成</词>
    <词 属性="其它专名">俄文</词>
    <词 属性="动词">考评</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="数词">第一名</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="数词">第一名</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">学</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名动词">奖励</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="47">
    奶因为听到父亲被隔离审查的事情而去世。
    <词 属性="名词">奶</词>
    <词 属性="连词">因为</词>
    <词 属性="动词">听到</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="名动词">隔离</词>
    <词 属性="动词">审查</词>
    <词 属性="名词">事情</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="动词">去世</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="48">
    1954 年 25 岁
    <词 属性="数词">1954</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">25</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="49">
    苏联往东北大学（当时的工院）派了 22 名专家，其中有冶金炉教授 那扎 洛夫，在他的指导下重新安排东大冶金炉教学一切工作。参与纲及材 洛夫，在他的指导下重新安排东大冶金炉教学一切工作。参与纲及材 洛夫，在他的指导下重新安排东大冶金炉教学一切工作。参与纲及材 洛夫，在他的指导下重新安排东大冶金炉教学一切工作。参与纲及材
    <词 属性="地名">苏联</词>
    <词 属性="介词">往</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="新词">工院</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">派</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">22</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">名</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="代词">那</词>
    <词 属性="动词">扎</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="音译人名">洛夫</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="机构团体名">重新安排</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="代词">一切</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="新词">纲及</词>
    <词 属性="名词">材</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="音译人名">洛夫</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="机构团体名">重新安排</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="代词">一切</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="新词">纲及</词>
    <词 属性="名词">材</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="音译人名">洛夫</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="机构团体名">重新安排</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="代词">一切</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="新词">纲及</词>
    <词 属性="名词">材</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="音译人名">洛夫</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="代词">他</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="机构团体名">重新安排</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="代词">一切</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="新词">纲及</词>
    <词 属性="名词">材</词>
  </content>
  <content line="50">3</content>
  <content line="51">
    料的编写。
    <词 属性="名词">料</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="52">
    1月，参加俄文学习考试合格获得奖励。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="其它专名">俄文</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词">考试合格</词>
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="名动词">奖励</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="53">
    3月，东北工学院（现大）冶金炉教研组发布作计划参与重要。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="新词">冶金炉教研组</词>
    <词 属性="动词">发布</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="名词">计划</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性=" 形容词">重要</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="54">
    6月，被评选为东北工学院（现大） 1953 -1954 学年度优良工作者。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评选</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1953</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1954</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">学年度</词>
    <词 属性="状态词">优良</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="55">
    研究炉子热工问题，并撰写 研究炉子热工问题，并撰写 研究炉子热工问题，并撰写 的两篇文章 《用热点高温计测量炉内度及辐射流 的计算问题》 和《火焰炉热工一般分析刊登在了 《东北工学院报》上 。
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">两篇</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="名词">热点</词>
    <词 属性="名动词">测量</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="新词">内度</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">辐射</词>
    <词 属性="动词">流</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">计算</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">火焰</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性=" 形容词">一般</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="动词">刊登</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="56">
    被任命为 全国 平炉热工考察 组副组长。
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="57">
    1955 年 26 岁
    <词 属性="数词">1955</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">26</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="58">
    东北工学院（现大） 东北工学院（现大） 冶金系分为钢铁 冶金系 和有色时，被任命为 ，被任命为 钢 铁冶金系 副主任。
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="动词">系</词>
    <词 属性="动词">分为</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="动词">系</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="区别词">有色</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">钢</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="动词">系</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="59">
    东北工学院（现大）冶金炉教 研组开设专业课，参与编写东北工学院（现大）冶金炉教 研组开设专业课，参与编写东北工学院（现大）冶金炉教 研组开设专业课，参与编写东北工学院（现大）冶金炉教 研组开设专业课，参与编写学法指导书。
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="动词">教</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">研组</词>
    <词 属性="动词">开设</词>
    <词 属性="名词">专业课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="动词">教</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">研组</词>
    <词 属性="动词">开设</词>
    <词 属性="名词">专业课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="动词">教</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">研组</词>
    <词 属性="动词">开设</词>
    <词 属性="名词">专业课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">现</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="动词">教</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="新词">研组</词>
    <词 属性="动词">开设</词>
    <词 属性="名词">专业课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="名词">学法</词>
    <词 属性="名词">指导书</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="60">
    研究冶金炉方面的第一个问题：内热电偶温度，并修正了 研究冶金炉方面的第一个问题：内热电偶温度，并修正了 研究冶金炉方面的第一个问题：内热电偶温度，并修正了 研究冶金炉方面的第一个问题：内热电偶温度，并修正了 那扎洛夫 的热电偶指示温度计算式， 并撰写《用热电高温计测量炉内度及辐射流的实验 撰写《用热电高温计测量炉内度及辐射流的实验 研究》发表于《东工钢铁。 研究》发表于《东工钢铁。
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="名词">热电偶</词>
    <词 属性="名词">温度</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">修正</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="名词">热电偶</词>
    <词 属性="名词">温度</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">修正</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="名词">热电偶</词>
    <词 属性="名词">温度</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">修正</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="数词">第一个</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="名词">热电偶</词>
    <词 属性="名词">温度</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">修正</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="代词">那</词>
    <词 属性="新词">扎洛夫</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">热电偶</词>
    <词 属性="名词">指示</词>
    <词 属性="新词">温度计算式</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="名词">热电</词>
    <词 属性="名动词">测量</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="新词">内度</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">辐射</词>
    <词 属性="动词">流</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="名词">热电</词>
    <词 属性="名动词">测量</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="新词">内度</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">辐射</词>
    <词 属性="动词">流</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">东工</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">东工</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="61">
    1956 年 27岁
    <词 属性="数词">1956</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">27岁</词>
  </content>
  <content line="62">
    将教研室主任一职交给了梁宁元老师。
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="名词">教研室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词性语素">职</词>
    <词 属性="动词">交给</词>
    <词 属性="人名">梁宁元</词>
    <词 属性="名词">老师</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="63">
    撰写的调研报告 “关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 关于我国冶金炉学科的任务和今后发展问题意见 ”在全国热 工讨论会上发表。
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="名词">任务</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="时间词">今后</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性=" 形容词">热</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">工</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="64">
    准备到苏联的莫斯科钢铁学院进修，但最终 没去成。
    <词 属性="动词">准备</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">苏联</词>
    <词 属性="机构团体名">莫斯科钢铁学院</词>
    <词 属性="动词">进修</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="副词">最终</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">没去</词>
    <词 属性="动词">成</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="65">
    研究生导师整风，柳运光书记主持的大会留下了深刻印象。
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="名词">导师</词>
    <词 属性="名动词">整风</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">柳运光</词>
    <词 属性="名词">书记</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="动词">留下</词>
    <词 属性="名词">深刻印象</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="66">
    1957 年 28岁
    <词 属性="数词">1957</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">28岁</词>
  </content>
  <content line="67">
    著有《关于炉膛热交换问题的研究》一文。
    <词 属性="动词">著有</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">炉膛</词>
    <词 属性="动词">热交换</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">一文</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="68">
    9月，由于教研室主任梁宁元被判为右派重新担一职。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">由于</词>
    <词 属性="名词">教研室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="人名">梁宁元</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">判为</词>
    <词 属性="名词">右派</词>
    <词 属性="副词">重新</词>
    <词 属性="动词">担</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词性语素">职</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="69">
    1959 年 30 岁
    <词 属性="数词">1959</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">30</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="70">
    领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 领衔主编的我国冶金炉学科第一部专业用教书《理论基础》正式出版， 获得了日本同行的肯定。附篇中， 《竖炉散料层内的气体流动 》一文的大部分内容多 次被国 内炼铁学教科书引用，其中导出的竖炉气体折射定理比德JescharJescharJeschar Jeschar Jeschar教授早 10 年。
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">领衔</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">学科</词>
    <词 属性="数词">第一部</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="动词">教书</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">获得</词>
    <词 属性="地名">日本</词>
    <词 属性="名词">同行</词>
    <词 属性="动词">肯定</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="新词">附篇</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">竖炉</词>
    <词 属性="动词">散</词>
    <词 属性="新词">料层</词>
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="名词">气体</词>
    <词 属性="名动词">流动</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">一文</词>
    <词 属性="数词">大部分</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="数词">多</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">次</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="名词">国</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="动词">炼铁</词>
    <词 属性="动词">学</词>
    <词 属性="名词">教科书</词>
    <词 属性="动词">引用</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="动词">导出</词>
    <词 属性="其它专名">竖炉</词>
    <词 属性="名词">气体</词>
    <词 属性="动词">折射</词>
    <词 属性="名词">定理</词>
    <词 属性="音译人名">比德</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性=" 形容词">早</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">10</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="71">
    撰写的《关于高炉身静压分析》 在校刊《东工钢铁》发表。
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">高炉</词>
    <词 属性="名词性语素">身</词>
    <词 属性="名词">静压</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">校刊</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">东工</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="72">
    1960 年 31 岁
    <词 属性="数词">1960</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">31</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="73">4</content>
  <content line="74">
    检查出肝炎后，开始学习中医。
    <词 属性="名动词">检查</词>
    <词 属性="动词">出</词>
    <词 属性="名词">肝炎</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词">中医</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="75">
    当时 所在的生活环境： 粮食稀少，价格昂贵并且住处面积小。
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">所在</词>
    <词 属性="名动词">生活</词>
    <词 属性="名词">环境</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">粮食</词>
    <词 属性=" 形容词">稀少</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并且</词>
    <词 属性="名词">住处</词>
    <词 属性="名词">面积</词>
    <词 属性=" 形容词">小</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="76">
    1962 年 33 岁
    <词 属性="数词">1962</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">33</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="77">
    晋升为副教授。
    <词 属性="动词">晋升为</词>
    <词 属性="名词">副教授</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="78">
    兼任中国金属学会 冶热工术委员主，委员 。
    <词 属性="动词">兼任</词>
    <词 属性="机构团体名">中国金属学会</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词性语素">冶</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="动词">术</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="79">
    阅读大量关于炉子研究的书籍，并对所内容予以记录备后续之用；在 阅读大量关于炉子研究的书籍，并对所内容予以记录备后续之用；在 阅读大量关于炉子研究的书籍，并对所内容予以记录备后续之用；在 阅读大量关于炉子研究的书籍，并对所内容予以记录备后续之用；在 阅读书籍的基础上著有《关于平炉热制度几个问题》。 阅读书籍的基础上著有《关于平炉热制度几个问题》。
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="数词">大量</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">书籍</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="动词">予以</词>
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="动词">备</词>
    <词 属性="动词">后续</词>
    <词 属性="代词">之用</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="数词">大量</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">书籍</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="动词">予以</词>
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="动词">备</词>
    <词 属性="动词">后续</词>
    <词 属性="代词">之用</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="数词">大量</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">书籍</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="动词">予以</词>
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="动词">备</词>
    <词 属性="动词">后续</词>
    <词 属性="代词">之用</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="数词">大量</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">书籍</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="助词">所</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="动词">予以</词>
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="动词">备</词>
    <词 属性="动词">后续</词>
    <词 属性="代词">之用</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="名词">书籍</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">著有</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性=" 形容词">热</词>
    <词 属性="名词">制度</词>
    <词 属性="数词">几个</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">阅读</词>
    <词 属性="名词">书籍</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">著有</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性=" 形容词">热</词>
    <词 属性="名词">制度</词>
    <词 属性="数词">几个</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="80">
    写了《火焰炉热工的一般分析和计算方法》学术文章，并于 1963 年在东北工 学院报上发表。
    <词 属性="动词">写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">火焰</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性=" 形容词">一般</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">计算方法</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并于</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1963</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="处所词">东北</词>
    <词 属性="名词">工</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">学院</词>
    <词 属性="动词">报上</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="81">
    准备去英国 曼彻斯特 大学进修两年，但最后没有去成。
    <词 属性="动词">准备</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">英国</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="地名">曼彻斯特</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="动词">进修</词>
    <词 属性="数词">两年</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">但</词>
    <词 属性="方位词">最后</词>
    <词 属性="动词">没有</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="动词">成</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="82">
    1963 年 34 岁
    <词 属性="数词">1963</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">34</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="83">
    撰写的《火焰炉热工一般分析》在东北学院报钢铁冶金专刊上发表。
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">火焰</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性=" 形容词">一般</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">东北学院</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">专刊</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="84">
    应邀参加机械学会关于 火焰 炉的讲座。
    <词 属性="动词">应邀</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">机械学会</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">火焰</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">讲座</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="85">
    11 月， 改造了 《冶金炉热工过程及其构造》 教学材料，解决了 教学材料，解决了 100 年来 没有解决 的炉子热工基本问题 。
    <词 属性="数词">11</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">改造</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="名词">过程</词>
    <词 属性="连词">及其</词>
    <词 属性="名词">构造</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">教学材料</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">教学材料</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">100</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">年来</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">没有</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性=" 形容词">基本</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="86">
    1964 年 35 岁
    <词 属性="数词">1964</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">35</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="87">
    参加为期两个半月的全国平 炉热工考察，发现各钢厂内倾式平炉产量下降、能耗 热工考察，发现各钢厂内倾式平炉产量下降、能耗 热工考察，发现各钢厂内倾式平炉产量下降、能耗 上升的主要原因。
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="动词">为期</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="数词">半月</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="动词">平</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发现</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="其它专名">内倾</词>
    <词 属性="后缀">式</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="名词">产量</词>
    <词 属性="动词">下降</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发现</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="其它专名">内倾</词>
    <词 属性="后缀">式</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="名词">产量</词>
    <词 属性="动词">下降</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发现</词>
    <词 属性="代词">各</词>
    <词 属性="其它专名">内倾</词>
    <词 属性="后缀">式</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="名词">产量</词>
    <词 属性="动词">下降</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">上升</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">原因</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="88">
    去盘锦农场学习时犯了急性肝炎，在医院遭到不公正的待遇。
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="地名">盘锦</词>
    <词 属性="名词">农场</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="动词">犯</词>
    <词 属性="名词">急性</词>
    <词 属性="名词">肝炎</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">医院</词>
    <词 属性="动词">遭到</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性=" 形容词">公正</词>
    <词 属性="名词">待遇</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="89">
    1965 年 36岁
    <词 属性="数词">1965</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">36岁</词>
  </content>
  <content line="90">
    被选为 全国青年联合会副主席。
    <词 属性="名词">被选为</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="机构团体名">全国青年联合会</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主席</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="91">
    5月，编著了《平炉热工及构造》 中的第四讲 —— 平炉结构和第五讲 —— 平炉热 工的试验研究。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">编著</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">构造</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="数词">第四</词>
    <词 属性="动词">讲</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">——</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性="名词">结构</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">第五</词>
    <词 属性="动词">讲</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">——</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">平炉</词>
    <词 属性=" 形容词">热</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">工</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="92">
    1966 年 37 岁
    <词 属性="数词">1966</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">37</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="93">
    6月起，讲授冶金炉理论基础的传热部分。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="动词">起</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">讲授</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="名词">理论</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="名动词">传热</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="94">
    1969 年 40 岁
    <词 属性="数词">1969</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">40</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="95">
    在文化大革命期间，东北工学院 拒绝 让陆钟武 同志 下乡。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">拒绝</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">让</词>
    <词 属性="人名">陆钟</词>
    <词 属性="人名">武</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">同志</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">下乡</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="96">
    1971 年 42 岁
    <词 属性="数词">1971</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">42</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="97">
    7月31日，去攀钢调研，并讨论制定进一步建设方案。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">31日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词">攀钢</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="动词">制定</词>
    <词 属性="副词">进一步</词>
    <词 属性="名动词">建设</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="98">
    1972 年 43 岁
    <词 属性="数词">1972</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">43</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="99">
    9月， 记录 了对各种钢材热处理、加炉工特性厂子的情况 各种钢材热处理、加炉工特性厂子的情况 各种钢材热处理、加炉工特性厂子的情况
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="代词">各种</词>
    <词 属性="名词">钢材</词>
    <词 属性="动词">热处理</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">加</词>
    <词 属性="新词">炉工</词>
    <词 属性="名词">特性</词>
    <词 属性="名词">厂子</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="代词">各种</词>
    <词 属性="名词">钢材</词>
    <词 属性="动词">热处理</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">加</词>
    <词 属性="新词">炉工</词>
    <词 属性="名词">特性</词>
    <词 属性="名词">厂子</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="代词">各种</词>
    <词 属性="名词">钢材</词>
    <词 属性="动词">热处理</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">加</词>
    <词 属性="新词">炉工</词>
    <词 属性="名词">特性</词>
    <词 属性="名词">厂子</词>
    <词 属性="名词">情况</词>
  </content>
  <content line="100">5</content>
  <content line="101">
    以及资本论等 问题 进行研究 。
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="名词">资本论</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="102">
    1973 年 44 岁
    <词 属性="数词">1973</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">44</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="103">
    记录了1968年3月5日参加的石景山连续炼钢座谈会、首钢喷雾提钒实验、热处理相关文献综述以及各个车间的热处理工艺等方面的内容。
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="数词">1968年</词>
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">石景山</词>
    <词 属性=" 形容词">连续</词>
    <词 属性="名动词">炼钢</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">首钢</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">喷雾</词>
    <词 属性="动词">提</词>
    <词 属性="名词">钒</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">热处理</词>
    <词 属性="动词">相关</词>
    <词 属性="名词">文献</词>
    <词 属性="名词">综述</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="代词">各个</词>
    <词 属性="名词">车间</词>
    <词 属性="名动词">热处理</词>
    <词 属性="名词">工艺</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="104">
    10月4日，开展了关于竖炉还原矾钛磁铁矿精矿球团的研究工作。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">4日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开展</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="其它专名">竖炉</词>
    <词 属性="动词">还原</词>
    <词 属性="名词">钛</词>
    <词 属性="名词">磁铁矿</词>
    <词 属性="名词">精矿</词>
    <词 属性="其它专名">球团</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="105">
    10月13日，记录了关于攀枝花钢厂改造的报告以各个钢铁学院的改造方案。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">13日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="机构团体名">攀枝花钢厂</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="代词">各个</词>
    <词 属性="机构团体名">钢铁学院</词>
    <词 属性="名动词">改造</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="106">
    1974 年 45 岁
    <词 属性="数词">1974</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">45</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="107">
    撰写了《冶金炉热工及构造》一书的气体力学和传热部分以及金属加热工艺、炉子生产率和燃料消耗量、余热利用部分的讨论稿。
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">冶金</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">构造</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">书</词>
    <词 属性="新词">气体力学</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">传热</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="名词">金属</词>
    <词 属性="动词">加热</词>
    <词 属性="名词">工艺</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="名词">生产率</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">燃料</词>
    <词 属性="名词">消耗量</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">余热</词>
    <词 属性="动词">利用</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="其它专名">讨论稿</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="108">
    1977 年 48 岁
    <词 属性="数词">1977</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">48</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="109">
    10月起，记录钢铁厂能源利用相关的外文文献综述，鞍钢热能调查报告以及1980年12月26日参加的第二次能源座谈会上的相关内容。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="动词">起</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="名词">能源</词>
    <词 属性="动词">利用</词>
    <词 属性="动词">相关</词>
    <词 属性="名词">外文</词>
    <词 属性="名词">文献</词>
    <词 属性="动词">综述</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">鞍钢热能</词>
    <词 属性="其它专名">调查报告</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="数词">1980年</词>
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">26日</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">第二次</词>
    <词 属性="名词">能源</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">相关</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="110">
    1978 年 49 岁
    <词 属性="数词">1978</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">49</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="111">
    12 月，邓小平主持召开十一届三中全会做出了《关于国共产党若干历史问题 月，邓小平主持召开十一届三中全会做出了《关于国共产党若干历史问题 月，邓小平主持召开十一届三中全会做出了《关于国共产党若干历史问题 月，邓小平主持召开十一届三中全会做出了《关于国共产党若干历史问题 的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞的决议》， 否定了文化大革命受到鼓舞决心 继续留任东北工学院，并决定 加入中 国共产 党。
    <词 属性="数词">12</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">邓小平</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="其它专名">十一届三中全会</词>
    <词 属性="动词">做出</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="机构团体名">国共产党</词>
    <词 属性="数词">若干</词>
    <词 属性="名词">历史</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">邓小平</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="其它专名">十一届三中全会</词>
    <词 属性="动词">做出</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="机构团体名">国共产党</词>
    <词 属性="数词">若干</词>
    <词 属性="名词">历史</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">邓小平</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="其它专名">十一届三中全会</词>
    <词 属性="动词">做出</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="机构团体名">国共产党</词>
    <词 属性="数词">若干</词>
    <词 属性="名词">历史</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">邓小平</词>
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="其它专名">十一届三中全会</词>
    <词 属性="动词">做出</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="机构团体名">国共产党</词>
    <词 属性="数词">若干</词>
    <词 属性="名词">历史</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">否定</词>
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="动词">鼓舞</词>
    <词 属性="名词">决心</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="动词">留任</词>
    <词 属性="机构团体名">东北工学院</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">决定</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">产</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">党</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="112">
    1979 年 50 岁
    <词 属性="数词">1979</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">50</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="量词">岁</词>
  </content>
  <content line="113">
    3月，记录了关于炉子设计中的 最佳化问题以及国外加热方面技术研究等月，记录了关于炉子设计中的 最佳化问题以及国外加热方面技术研究等文献摘要。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">最佳化</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="处所词">国外</词>
    <词 属性="动词">加热</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="新词">等月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">记录</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="名词">炉子</词>
    <词 属性="名动词">设计</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">最佳化</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="处所词">国外</词>
    <词 属性="动词">加热</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">文献</词>
    <词 属性="名词">摘要</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="114">
    撰写的《火焰炉热工特性实验研究和分析讨论》在业期刊上发表。
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">火焰</词>
    <词 属性="名词">炉</词>
    <词 属性="其它专名">热工</词>
    <词 属性="名词">特性</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名动词">分析</词>
    <词 属性="动词">讨论</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">在业</词>
    <词 属性="名词">期刊</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="115">
    文化大革命期间 文化大革命期间 钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研钢铁生产混乱、能耗升高。为了解决问题， 秋天去鞍调研和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 和鞍钢工程师周大刚一起研究铁系统节能的问题，并草了开篇之作 《钢铁工业的节能方向和途径》。年底 《钢铁工业的节能方向和途径》。年底 ，在鞍山召开的冶金部节能会议上作报告， 阐述了系统 节能理论， 引起了极大震动。
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="其它专名">文化大革命</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="名词">钢铁</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性=" 形容词">混乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">能耗</词>
    <词 属性="动词">升高</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">为了</词>
    <词 属性="动词">解决问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="时间词">秋天</词>
    <词 属性="动词">去</词>
    <词 属性="名词性语素">鞍</词>
    <词 属性="名动词">调研</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="名词">草</词>
    <词 属性="名词">开篇</词>
    <词 属性="助词">之</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">鞍钢</词>
    <词 属性="名词">工程师</词>
    <词 属性="人名">周大刚</词>
    <词 属性="处所词">一起</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">铁</词>
    <词 属性="名词">系统</词>
    <词 属性="动词">节能</词>
