<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<高守一年表>
  <content line="0">
    1927年   1岁
    <词 属性="数词">1927年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1岁</词>
  </content>
  <content line="1">
    4月29日（阴历3月28），出生于辽西省奉天市新民县（今辽宁省新民市）安福屯村，家中排行老大。父亲高殿志，母亲喻凤茹，另有兄弟姐妹共四人，两个弟弟分别是高守平、高守安，两个妹妹分别是高守兰、高守菊。家庭出身为自由职业者，家庭主要经济来源为父亲教学收入。当时父亲高殿志在辽宁第一师范学校念书，毕业后于沈阳做小学教员。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">29日</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">阴历</词>
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="数词">28</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="新词">辽西省</词>
    <词 属性="新词">奉天市新民县</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">今</词>
    <词 属性="新词">辽宁省新民市</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="新词">安福屯村</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="处所词">家中</词>
    <词 属性="动词">排行</词>
    <词 属性="名词">老大</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">高殿志</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">母亲</词>
    <词 属性="人名">喻凤茹</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">另</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="其它专名">兄弟姐妹</词>
    <词 属性="副词">共</词>
    <词 属性="数词">四</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">弟弟</词>
    <词 属性="副词">分别</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="新词">高守平</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">高守安</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">两个</词>
    <词 属性="名词">妹妹</词>
    <词 属性="副词">分别</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="人名">高守兰</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">高守菊</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="其它专名">家庭出身</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">自由职业者</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">家庭</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">经济</词>
    <词 属性="名词">来源</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="名词">教学</词>
    <词 属性="名词">收入</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="人名">高殿</词>
    <词 属性="时间词">志在</词>
    <词 属性="地名">辽宁</词>
    <词 属性="新词">第一师范学校</词>
    <词 属性="动词">念书</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="地名">沈阳</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="名词">小学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="2">
    1931年    5岁
    <词 属性="数词">1931年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">5岁</词>
  </content>
  <content line="3">
    随父母来到沈阳生活，依靠父亲的月薪维持生活。
    <词 属性="动词">随</词>
    <词 属性="名词">父母</词>
    <词 属性="动词">来到</词>
    <词 属性="地名">沈阳</词>
    <词 属性="名动词">生活</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">依靠</词>
    <词 属性="名词">父亲</词>
    <词 属性="名词">月薪</词>
    <词 属性="动词">维持</词>
    <词 属性="名动词">生活</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="5">
    1933年     6岁
    <词 属性="数词">1933年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">6岁</词>
  </content>
  <content line="6">
    1月，就读于沈阳市大南小学。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">就读于</词>
    <词 属性="地名">沈阳市</词>
    <词 属性="机构团体名">大南小学</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="8">
    1938年    11岁
    <词 属性="数词">1938年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">11岁</词>
  </content>
  <content line="9">
    12月，大南小学毕业。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">大南小学</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="11">
    1939年    12岁
    <词 属性="数词">1939年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">12岁</词>
  </content>
  <content line="12">
    1月，进入沈阳第六国民高等学校学习。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="地名">沈阳</词>
    <词 属性="数词">第六</词>
    <词 属性="名词">国民</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="14">
    1942年    15岁
    <词 属性="数词">1942年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">15岁</词>
  </content>
  <content line="15">
    12月，沈阳第六国民高等学校毕业。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">沈阳</词>
    <词 属性="数词">第六</词>
    <词 属性="名词">国民</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="17">
    1943年    16岁
    <词 属性="数词">1943年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">16岁</词>
  </content>
  <content line="18">
    4月，在奉天市大和区（今沈阳市和平区）任沈阳豆油组合联合会雇员，12月份辞职。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">奉天</词>
    <词 属性="名词">市</词>
    <词 属性="新词">大和区</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="时间词性语素">今</词>
    <词 属性="新词">沈阳市和平区</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">沈阳豆油</词>
    <词 属性="新词">组合联合会</词>
    <词 属性="名词">雇员</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">12</词>
    <词 属性="名词">月份</词>
    <词 属性="动词">辞职</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="20">
    1944年    17岁
    <词 属性="数词">1944年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">17岁</词>
  </content>
  <content line="21">
    1月，沈阳留（日）学生预备校理科学习一年。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">沈阳</词>
    <词 属性="动词">留</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">学生</词>
    <词 属性="新词">预备校理科</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="数词">一年</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="23">
    1945年    18岁
    <词 属性="数词">1945年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">18岁</词>
  </content>
  <content line="24">
    1月，进入满洲医科大学预备科学习8个月。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="新词">满洲医科大学</词>
    <词 属性="新词">预备科</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="数词">8个</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="25">
    9月，进入国立沈阳医学院（前身为满州医科大学，1911年由日本国南满铁道株式会社建立）继续本科学习。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="区别词">国立</词>
    <词 属性="新词">沈阳医学院</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">前身</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="新词">满州医科大学</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">1911年</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="地名">日本国</词>
    <词 属性="人名">南满</词>
    <词 属性="新词">铁道株式会社</词>
    <词 属性="动词">建立</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">继续</词>
    <词 属性="名词">本科</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="27">
    1948年   21岁
    <词 属性="数词">1948年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">21岁</词>
  </content>
  <content line="28">
    2月，参加沈阳青年冬令营。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">沈阳</词>
    <词 属性="名词">青年</词>
    <词 属性="名词">冬令营</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="29">
    9月，国立沈阳医科大学北京办事处进行为期7个月的学习 。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="区别词">国立</词>
    <词 属性="机构团体名">沈阳医科大学北京办事处</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">为期</词>
    <词 属性="数词">7个</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="31">
    1949年    22岁
    <词 属性="数词">1949年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">22岁</词>
  </content>
  <content line="32">
    2月，由北京文管会介绍进入沈阳中国医科大学（原中国医科大学在沈阳合并了原国立沈阳医学院和原私立辽宁医学院）医疗系学习，开始参加革命。在中国医科大学进行为期三个月的政治学习 。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="新词">北京文管会</词>
    <词 属性="动词">介绍</词>
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="新词">沈阳中国医科大学</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="区别词">原</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">沈阳</词>
    <词 属性="动词">合并</词>
    <词 属性="区别词">原</词>
    <词 属性="区别词">国立</词>
    <词 属性="新词">沈阳医学院</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="区别词">原</词>
    <词 属性="区别词">私立</词>
    <词 属性="新词">辽宁医学院</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开始</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名动词">革命</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="动词">为期</词>
    <词 属性="数词">三个</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="名词">政治</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="33">
    12月8日，在中国医科大学由杨永江介绍参加中国新民主义青年团。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="人名">杨永江</词>
    <词 属性="动词">介绍</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">中国新民主义青年团</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="34">
    12月，加入沈阳市中苏友好协会，成为会员，担任宣传工作。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="机构团体名">沈阳市中苏友好协会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="名词">会员</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">担任</词>
    <词 属性="名动词">宣传</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="36">
    1950年    23岁
    <词 属性="数词">1950年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">23岁</词>
  </content>
  <content line="37">
    2月，中国医科大学以优良成绩（技术成绩总平均为92.5分）医学学士毕业。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="状态词">优良</词>
    <词 属性="名词">成绩</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">成绩</词>
    <词 属性="区别词">总</词>
    <词 属性=" 形容词">平均</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="数词">92.5分</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">学士</词>
    <词 属性="动词">毕业</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="38">
    3月，在教育处参加工会。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">教育处</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">工会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="39">
    3月，中国医科大学细菌系就读研究生，并任中国医科大学微生物教研室助教，在中国医大微生物课带实习，在护训班上讲课。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">细菌</词>
    <词 属性="动词">系</词>
    <词 属性="不及物动词（内动词）">就读</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">中国医科大学微生物教研室</词>
    <词 属性="动词">助教</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">中国医大微生物课</词>
    <词 属性="动词">带</词>
    <词 属性="动词">实习</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">护</词>
    <词 属性="动词">训</词>
    <词 属性="处所词">班上</词>
    <词 属性="动词">讲课</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="41">
    1952年    25岁
    <词 属性="数词">1952年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">25岁</词>
  </content>
  <content line="42">
    5月，成为沈阳东北防疫委员会研究组组员，自野外标本和病理尸检标本中分离出包括炭疽杆菌的大量病原菌。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="地名">沈阳</词>
    <词 属性="处所词">东北</词>
    <词 属性="动词">防疫</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="量词">组组</词>
    <词 属性="量词">员</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">自</词>
    <词 属性="处所词">野外</词>
    <词 属性="名词">标本</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">病理</词>
    <词 属性="名动词">尸检</词>
    <词 属性="名词">标本</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">分离</词>
    <词 属性="动词">出</词>
    <词 属性="动词">包括</词>
    <词 属性="名词">炭疽</词>
    <词 属性="名词">杆菌</词>
    <词 属性="数词">大量</词>
    <词 属性="名词">病原菌</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="43">
    研制出简便的菌种冻干保存方法，不仅解决了当时在困难条件下长期保存分离的菌种的难题，而且为一般实验室冻干保存菌种提供了简易可行的方法。用此法干燥的副霍乱弧菌，可保存10年以上。
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="动词">出</词>
    <词 属性=" 形容词">简便</词>
    <词 属性="名词">菌种</词>
    <词 属性="动词">保存</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">不仅</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名形词">困难</词>
    <词 属性="名词">条件</词>
    <词 属性="方位词">下</词>
    <词 属性="副词">长期</词>
    <词 属性="动词">保存</词>
    <词 属性="动词">分离</词>
    <词 属性="名词">菌种</词>
    <词 属性="名词">难题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">而且</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性=" 形容词">一般</词>
    <词 属性="名词">实验室</词>
    <词 属性="动词">保存</词>
    <词 属性="名词">菌种</词>
    <词 属性="动词">提供</词>
    <词 属性=" 形容词">简易</词>
    <词 属性=" 形容词">可行</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">用</词>
    <词 属性="代词">此法</词>
    <词 属性=" 形容词">干燥</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">可</词>
    <词 属性="动词">保存</词>
    <词 属性="数词">10年</词>
    <词 属性="方位词">以上</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="45">
    1953年    26岁
    <词 属性="数词">1953年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">26岁</词>
  </content>
  <content line="46">
    1月，在中国医科大学因工作出色受到该年度全校表扬奖励。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="介词">因</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性=" 形容词">出色</词>
    <词 属性="动词">受到</词>
    <词 属性="代词">该</词>
    <词 属性="名词">年度</词>
    <词 属性="名词">全校</词>
    <词 属性="动词">表扬</词>
    <词 属性="名动词">奖励</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="47">
    3月，与大学同学陈宗芳结婚。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="名词">同学</词>
    <词 属性="人名">陈宗芳</词>
    <词 属性="动词">结婚</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="49">
    1954年    27岁
    <词 属性="数词">1954年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">27岁</词>
    <词 属性="人名" />
  </content>
  <content line="50">
    2月21日，儿子高克柔出生。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">21日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">儿子</词>
    <词 属性="人名">高克柔</词>
    <词 属性="动词">出生</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="51">
    6月，从中国医科大学调入中央流行病学研究所 、中国医学科学院流行病学微生物学研究所工作，任助理研究员。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="动词">调入</词>
    <词 属性="名词">中央</词>
    <词 属性="机构团体名">流行病学研究所</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">中国医学科学院流行病学微生物学</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="名词">助理</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="52">
    8月，进入中央卫生研究院进修，学习痢疾杆菌的抗原构成和分型，III福氏痢疾杆菌第VI型的K抗原研究。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">进入</词>
    <词 属性="机构团体名">中央卫生研究院</词>
    <词 属性="动词">进修</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">学习</词>
    <词 属性="名词">抗原</词>
    <词 属性="动词">构成</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">福氏</词>
    <词 属性="数词">第</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="名词">抗原</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="54">
    1955年    28岁
    <词 属性="数词">1955年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">28岁</词>
  </content>
  <content line="55">
    11月，	 结束在中央卫生研究院进修。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">中央卫生研究院</词>
    <词 属性="动词">进修</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="56">
    协助刘秉阳教授进行流研所技术干部基本功培训。
    <词 属性="动词">协助</词>
    <词 属性="人名">刘秉阳</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">干部</词>
    <词 属性="名词">基本功</词>
    <词 属性="名动词">培训</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="58">
    1956年    29岁
    <词 属性="数词">1956年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">29岁</词>
  </content>
  <content line="59">
    8月，被评为卫生部直属机关青年积极分子。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="名词">青年</词>
    <词 属性="名词">积极分子</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="60">
    11月27日，在北京流行病研究所由高正光、阎世德同志介绍加入中国共产党。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="机构团体名">流行病研究所</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="人名">高正光</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="人名">阎世德</词>
    <词 属性="名词">同志</词>
    <词 属性="动词">介绍</词>
    <词 属性="动词">加入</词>
    <词 属性="机构团体名">中国共产党</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="61">
    11月，在《微生物学报》第四卷第二期发表题为《简便的菌种冷冻干燥保藏方法》的文章；
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">微生物学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">第四卷</词>
    <词 属性="数词">第二期</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="动词">题为</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性=" 形容词">简便</词>
    <词 属性="名词">菌种</词>
    <词 属性="动词">保藏</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="62">
    在医科院科学论文上发表《Ⅲ福氏痢疾杆菌第Ⅵ型的K抗原》，证明福氏Ⅵ型痢疾菌具有两种K抗原，并在中国微生物学会第二届全国代表大会上宣读。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">科学论文</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">福氏</词>
    <词 属性="新词">第Ⅵ型</词>
    <词 属性="名词">抗原</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">证明</词>
    <词 属性="新词">福氏</词>
    <词 属性="新词">Ⅵ型</词>
    <词 属性="新词">痢疾菌</词>
    <词 属性="动词">具有</词>
    <词 属性="数词">两种</词>
    <词 属性="名词">抗原</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="新词">微生物学会</词>
    <词 属性="数词">第二届</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">宣读</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="63">
    在全国流行病医师进修班中带领实习。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="新词">流行病医师进修班</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">带领</词>
    <词 属性="动词">实习</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="65">
    1957年    30岁
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">30岁</词>
  </content>
  <content line="66">
    6月，撰写《凝集素吸收试验》报告。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="动词">吸收</词>
    <词 属性="名动词">试验</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="68">
    1958年    31岁
    <词 属性="数词">1958年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">31岁</词>
  </content>
  <content line="69">
    8月9日，同意总支意见，批准预备党员按期转正，党龄从1957年12月8日起算。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">9日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">同意</词>
    <词 属性="名词">意见</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">批准</词>
    <词 属性="其它专名">预备党员</词>
    <词 属性="副词">按期</词>
    <词 属性="动词">转正</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">党龄</词>
    <词 属性="介词">从</词>
    <词 属性="数词">1957年</词>
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">8日</词>
    <词 属性="其它专名">起算</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="71">
    1959年    32岁
    <词 属性="数词">1959年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">32岁</词>
  </content>
  <content line="72">
    3月，在昌平上苑乡下参加三个月的劳动锻炼，锻炼结束时被评为劳动模范。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">昌平</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="人名">苑</词>
    <词 属性="处所词">乡下</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">三个</词>
    <词 属性="名词">月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">锻炼</词>
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="名词性语素">时</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性="名词">劳动模范</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="73">
    6月，作为中印两国交换学者，赴印度加尔各答公共卫生学院、生化与实验医学研究所、加尔各答热带病学院，印度孟买的哈佛金研究所及印度卡苏里的中央研究院进修霍乱。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="机构团体名">中印</词>
    <词 属性="数量词">两国</词>
    <词 属性="动词">交换</词>
    <词 属性="名词">学者</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">印度</词>
    <词 属性="地名">加尔各答</词>
    <词 属性="其它专名">公共卫生</词>
    <词 属性="名词">学院</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">加尔各答</词>
    <词 属性="其它专名">热带病</词>
    <词 属性="名词">学院</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">印度</词>
    <词 属性="地名">孟买</词>
    <词 属性="机构团体名">哈佛金研究所</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="地名">印度</词>
    <词 属性="音译人名">卡苏里</词>
    <词 属性="机构团体名">中央研究院</词>
    <词 属性="动词">进修</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="74">
    在印度期间发现了第Ⅳ组噬菌体能鉴别霍乱弧菌和埃尔托霍乱弧菌，这一发现对我国首次副霍乱的正确诊断起到很大作用。这一鉴别法在1961年以后的世界大流行中得到广泛应用。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">印度</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="动词">发现</词>
    <词 属性="新词">第Ⅳ</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="动词">能</词>
    <词 属性="动词">鉴别</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="动词">发现</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性=" 形容词">正确</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="动词">起到</词>
    <词 属性="副词">很大</词>
    <词 属性="名词">作用</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名动词">鉴别法</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="方位词">以后</词>
    <词 属性="名词">世界</词>
    <词 属性=" 形容词">大</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">得到</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="75">
    在印度期间的研究论文为：《加尔各答水中O-1群弧菌的噬菌体分型》，证明加尔各答水中不仅有霍乱弧菌，而且还有埃尔托弧菌。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">印度</词>
    <词 属性="方位词">期间</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="地名">加尔各答</词>
    <词 属性="处所词">水中</词>
    <词 属性="数词">1群</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">证明</词>
    <词 属性="地名">加尔各答</词>
    <词 属性="处所词">水中</词>
    <词 属性="连词">不仅</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">而且</词>
    <词 属性="动词">还有</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="77">
    1960年   33岁
    <词 属性="数词">1960年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">33岁</词>
  </content>
  <content line="78">
    7月，结束在印度加尔各答印度卫生研究院的进修，返回北京。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">结束</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">印度</词>
    <词 属性="地名">加尔各答</词>
    <词 属性="地名">印度</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生研究院</词>
    <词 属性="动词">进修</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">返回</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="80">
    1961年    34岁
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">34岁</词>
  </content>
  <content line="82">
    赴广东阳江，进行我国首次副霍乱病原鉴定和现场实验室工作，在广东现场确诊我国首次副霍乱，指出了水体作为传播途径的重要性。这一消息，发表在当时的人民日报上，引起国际关注。
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">广东</词>
    <词 属性="地名">阳江</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">病原</词>
    <词 属性="名动词">鉴定</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="名词">实验室</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">广东</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="动词">确诊</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">指出</词>
    <词 属性="名词">水体</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名动词">传播</词>
    <词 属性="名词">途径</词>
    <词 属性="名词">重要性</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">消息</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="其它专名">人民日报</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">引起</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="动词">关注</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="83">
    发表《ELTOR弧菌在自然水中繁殖的研究》。
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="副词">自然</词>
    <词 属性="处所词">水中</词>
    <词 属性="动词">繁殖</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="84">
    在医科院第八专业班上任课，亲自撰写讲义《霍乱流行病学与微生物学》。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">第八</词>
    <词 属性="名词">专业班</词>
    <词 属性="动词">上任</词>
    <词 属性="名词">课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">亲自</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="名词">讲义</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">微生物学</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="86">
    1962年    35岁
    <词 属性="数词">1962年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">35岁</词>
  </content>
  <content line="87">
    编写《副霍乱防治手册》，由卫生部卫生防疫司出版。
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">手册</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="新词">卫生部卫生防疫司</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="88">
    汕头防治副霍乱学习班，编写《霍乱、副霍乱的近况》部分讲义。
    <词 属性="地名">汕头</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">学习班</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">近况</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="名词">讲义</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="89">
    11月，负责组织翻译校对世界卫生组织西太平洋区署于1962年4月在菲律宾马尼拉召开的医学科学学术会上关于《埃尔托弧菌副霍乱情报交流会议》的报告。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">翻译</词>
    <词 属性="名词">校对</词>
    <词 属性="新词">世界卫生组织西太平洋区署</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="数词">1962年</词>
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">菲律宾</词>
    <词 属性="地名">马尼拉</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="介词">关于</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">情报</词>
    <词 属性="名动词">交流</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="90">
    《1961年广东省副霍乱流行的病原学问题》，发表于副霍乱资料汇编第三辑（广东），对我国首次副霍乱作出细菌学确诊，并进行血清学研究。
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">1961年</词>
    <词 属性="地名">广东省</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="名词">病原学</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="其它专名">资料汇编</词>
    <词 属性="数词">第三辑</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="地名">广东</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">作出</词>
    <词 属性="名词">细菌学</词>
    <词 属性="动词">确诊</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="91">
    《埃尔托弧菌和霍乱弧菌在水中存活时间的比较》证明了副霍乱菌在水中存活时间为4-8倍，强调水作为副霍乱传播途径的重要性。
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="处所词">水中</词>
    <词 属性="动词">存活</词>
    <词 属性="名词">时间</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">证明</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱菌</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="处所词">水中</词>
    <词 属性="动词">存活</词>
    <词 属性="名词">时间</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="数词">4</词>
    <词 属性="数词">8倍</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">强调</词>
    <词 属性="名词">水</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名动词">传播</词>
    <词 属性="名词">途径</词>
    <词 属性="名词">重要性</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="93">
    1963年    36岁
    <词 属性="数词">1963年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">36岁</词>
  </content>
  <content line="94">
    任卫生部医学科学委员会、肠道细菌性传染病专题委员会委员。
    <词 属性="机构团体名">任卫生部医学科学委员会</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">肠道</词>
    <词 属性="其它专名">细菌性</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="95">
    在卫生部卫生工作会议上的专题发言《不凝集弧菌问题》。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">卫生部卫生</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="副词">不</词>
    <词 属性="动词">凝集</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="96">
    选出副霍乱弧菌粗糙型菌株（2096株），为生产粗糙型血清提供条件，填补了我国粗糙型诊断血清的空白。
    <词 属性="动词">选出</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="新词">粗糙型</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">2096株</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">生产</词>
    <词 属性="新词">粗糙型</词>
    <词 属性="名词">血清</词>
    <词 属性="动词">提供</词>
    <词 属性="名词">条件</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">填补</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="新词">粗糙型</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名词">血清</词>
    <词 属性="名词">空白</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="97">
    着手对EVC进行噬菌体分型的研究。
    <词 属性="动词">着手</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="99">
    1964年    37岁
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">37岁</词>
  </content>
  <content line="100">
    10月7日，派往阿联酋出席第一届亚洲医学会议。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">派</词>
    <词 属性="介词">往</词>
    <词 属性="地名">阿联酋</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="地名">亚洲</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="101">
    10月，作为中华医学会代表团成员，赴埃及开罗出席“首届亚非医学会议”，会上对某些传染病和常见病做了学术交流，会后赴亚历山大等地参观医疗设施和农村卫生等。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="机构团体名">中华医学会</词>
    <词 属性="名词">代表团</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">埃及</词>
    <词 属性="地名">开罗</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">首届</词>
    <词 属性="地名">亚非</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="代词">某些</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">常见病</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="其它专名">学术交流</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">会后</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">亚历山大</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="名词">医疗</词>
    <词 属性="名词">设施</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="其它专名">农村卫生</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="102">
    11月，作为中国卫生代表团成员赴巴基斯坦、两巴首府达卡、卡拉奇和新首都拉瓦尔品地等地进行友好访问，参观伊斯兰堡医学中心和达卡霍乱研究所等。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名形词">卫生</词>
    <词 属性="名词">代表团</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">巴基斯坦</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">两</词>
    <词 属性="名词">首府</词>
    <词 属性="地名">达卡</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">卡拉奇</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="名词">首都</词>
    <词 属性="新词">拉瓦尔品</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">友好访问</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="新词">伊斯兰堡医学中心</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">达卡</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="103">
    11月23日，（1964）科干字第111号文正式任命高守一为肠道传染病研究室副主任。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1964</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">科</词>
    <词 属性="新词">干字</词>
    <词 属性="数词">第111号</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="人名">高守一</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">肠道</词>
    <词 属性="新词">传染病研究室</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="104">
    《霍乱弧菌和埃尔托弧菌的粗糙型》发表于卫生部防治副霍乱资料汇编。
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="新词">粗糙型</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="新词">卫生部防治</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="其它专名">资料汇编</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="105">
    《1964年天津市副霍乱埃尔托弧菌的特性》，发表于1964年《副霍乱防治资料汇编》（卫生部）。
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="名词">特性</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="其它专名">资料汇编</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="106">
    副霍乱首次在南疆地区流行，当时疫情波及喀什、阿克苏地区和克孜勒苏自治州的十个县市，发病一千三百三十一人，死亡一百零一人。带队参与了新疆疫情的确诊、防治，一直到最后控制。
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">南疆</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">当时</词>
    <词 属性="名词">疫情</词>
    <词 属性="动词">波及</词>
    <词 属性="地名">喀什</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">阿克苏地区</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">克孜勒苏自治州</词>
    <词 属性="数词">十个</词>
    <词 属性="名词">县市</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发病</词>
    <词 属性="数词">一千三百三十一</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">死亡</词>
    <词 属性="数词">一百零一</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">带队</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="地名">新疆</词>
    <词 属性="名词">疫情</词>
    <词 属性="动词">确诊</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">一直</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="方位词">最后</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="107">
    12月，天津市“02”防治学术会议，报告“天津市1964年副霍乱流行时期1510株Eltor弧菌鉴定结果”。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="数词">02</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="其它专名">学术会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="名词">时期</词>
    <词 属性="数词">1510株</词>
    <词 属性="名动词">鉴定</词>
    <词 属性="名词">结果</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="108">
    《1418株国内埃尔托弧菌对第IV组霍乱噬菌体和一株地方分离噬菌体的敏感性》发表在卫生部《防治副霍乱资料汇编》。
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">1418株</词>
    <词 属性="处所词">国内</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="数词">第</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">一株</词>
    <词 属性="名词">地方</词>
    <词 属性="动词">分离</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="其它专名">资料汇编</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="110">
    1965年    38岁
    <词 属性="数词">1965年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">38岁</词>
  </content>
  <content line="111">
    2月15日，组织霍乱实验诊断研究协作组赴天津进行霍乱防治工作。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="数词">15日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">协作组</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="112">
    3月，参加卫生部生物制品委员会组织的“生物制品通讯常务编辑委员会”。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部生物制品委员会</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">生物制品</词>
    <词 属性="名词">通讯</词>
    <词 属性="区别词">常务</词>
    <词 属性="名词">编辑</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="113">
    发表《1964年天津市副霍乱埃尔托弧菌的特性》、《在冰窖内越冬后的天然水中仅复检出埃尔托弧菌的报告》文章。
    <词 属性="动词">发表</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">1964年</词>
    <词 属性="地名">天津市</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="名词">特性</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">冰窖</词>
    <词 属性="方位词">内</词>
    <词 属性="动词">越冬</词>
    <词 属性="方位词">后</词>
    <词 属性="区别词">天然</词>
    <词 属性="处所词">水中</词>
    <词 属性="副词">仅</词>
    <词 属性="副词">复</词>
    <词 属性="其它专名">检出</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">文章</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="115">
    1966年    39岁
    <词 属性="数词">1966年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">39岁</词>
  </content>
  <content line="116">
    1月，晋升为中国医学科学院流行病防治研究所副研究员，研究室主任。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">晋升为</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院流行病防治研究所</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">研究室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="117">
    1月，作为防疫组代表参加卫生专业会议。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="动词">防疫</词>
    <词 属性="量词">组</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名形词">卫生</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="118">
    4月，参加天津市检验工作经验交流会，作专题发言，提醒我们必须看到以下几点：1.细菌的变异是存在的，但有返祖的可能；2.国外疫情仍然严重存在有传入的可能。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">天津市检验</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">经验</词>
    <词 属性="名词">交流会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">提醒</词>
    <词 属性="代词">我们</词>
    <词 属性="副词">必须</词>
    <词 属性="动词">看到</词>
    <词 属性="标点符号">：</词>
    <词 属性="数词">1.</词>
    <词 属性="名词">细菌</词>
    <词 属性="名词">变异</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="动词">存在</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">但有</词>
    <词 属性="其它专名">返祖</词>
    <词 属性="动词">可能</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="数词">2.</词>
    <词 属性="处所词">国外</词>
    <词 属性="名词">疫情</词>
    <词 属性="副词">仍然</词>
    <词 属性=" 形容词">严重</词>
    <词 属性="动词">存在</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性="动词">传入</词>
    <词 属性="动词">可能</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="119">
    提出弧菌噬菌体分型法，利用我国的五株噬菌体将副霍乱菌分成22型的分型方案，菌株来源不同，型别分布有明显差异。用来区分副霍乱的两类菌株（流行株与非流行株）和追溯传染来源。采取区别对待措施，取得显著的社会经济效益。
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">利用</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="数词">五株</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱菌</词>
    <词 属性="动词">分成</词>
    <词 属性="数词">22</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">来源</词>
    <词 属性=" 形容词">不同</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">型别</词>
    <词 属性="动词">分布</词>
    <词 属性="动词">有</词>
    <词 属性=" 形容词">明显</词>
    <词 属性="名词">差异</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">用来</词>
    <词 属性="动词">区分</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="连词">与非</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">追溯</词>
    <词 属性="动词">传染</词>
    <词 属性="名词">来源</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">采取</词>
    <词 属性="动词">区别对待</词>
    <词 属性="名词">措施</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">取得</词>
    <词 属性=" 形容词">显著</词>
    <词 属性="名词">社会</词>
    <词 属性="名词">经济效益</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="121">
    1969年    42岁
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">1969年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">42岁</词>
  </content>
  <content line="122">
    3月至9月，率队(11单位，33人组成)赴江苏盐城调查防治低血钾麻痹症，指出食物中缺钾为主要原因，并提出有效防治方法。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">率队</词>
    <词 属性="数词">11</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">33</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">江苏</词>
    <词 属性="地名">盐城</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="新词">低血钾麻痹症</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">指出</词>
    <词 属性="名词">食物</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">缺</词>
    <词 属性="名词">钾</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="名词">原因</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性=" 形容词">有效</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="123">
    9月，为中国医学科学院流行病防治研究所革委会委员。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院流行病防治研究所</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="125">
    1970年    43岁
    <词 属性="数词">1970年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">43岁</词>
  </content>
  <content line="126">
    6月，由流研所、广东省防疫站、湛江地区和阳江县防疫站等单位，约20人组成协作组，高守一任协作组组长，开展中草药对副霍乱和肠道传染病的防治研究。采集中草药汇集成册；编制民间验方；中草药治疗腹泻病的疗效观察；国内首次分离出气单胞菌和邻单胞菌。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">广东省防疫站</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="机构团体名">湛江地区</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">阳江县防疫站</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">单位</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">约</词>
    <词 属性="数词">20</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="动词">组成</词>
    <词 属性="名词">协作组</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">高守</词>
    <词 属性="数词">一任</词>
    <词 属性="名词">协作组</词>
    <词 属性="名词">组长</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">开展</词>
    <词 属性="名词">中草药</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">肠道</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">采集</词>
    <词 属性="名词">中草药</词>
    <词 属性="动词">汇集</词>
    <词 属性="动词">成册</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="名词">编制</词>
    <词 属性="名词">民间</词>
    <词 属性="名词">验方</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="名词">中草药</词>
    <词 属性="动词">治疗</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="名词">疗效</词>
    <词 属性="动词">观察</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="处所词">国内</词>
    <词 属性="数词">首次</词>
    <词 属性="动词">分离</词>
    <词 属性="动词">出气</词>
    <词 属性="名词">单胞菌</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">邻</词>
    <词 属性="名词">单胞菌</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="129">
    1971年    44岁
    <词 属性="数词">1971年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">44岁</词>
  </content>
  <content line="130">
    2月至4月，在流研所举办的防疫干部进修班教授课程，亲自撰写讲义《霍乱、副霍乱防治讲义》。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="介词">至</词>
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性="动词">举办</词>
    <词 属性="名动词">防疫</词>
    <词 属性="名词">干部</词>
    <词 属性="名词">进修班</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">亲自</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="名词">讲义</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">讲义</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="131">
    正式提出埃尔托霍乱弧菌存在流行株和非流行株两类菌株的观点，并指出对流行株应按霍乱菌对待，对非流行株可按一般腹泻菌对待。这是对国际上长期未解决的不同类型埃尔托弧菌区分问题的重大突破，具有重要理论意义和实用价值。
    <词 属性="副形词">正式</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="动词">存在</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="副词">非</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="名词">观点</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="动词">指出</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="动词">应</词>
    <词 属性="介词">按</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱菌</词>
    <词 属性="动词">对待</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="副词">非</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="动词">可</词>
    <词 属性="介词">按</词>
    <词 属性=" 形容词">一般</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">菌</词>
    <词 属性="动词">对待</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="副词">长期</词>
    <词 属性="副词">未</词>
    <词 属性="动词">解决</词>
    <词 属性=" 形容词">不同</词>
    <词 属性="名词">类型</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="动词">区分</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">具有</词>
    <词 属性=" 形容词">重要</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="133">
    1972年    45岁
    <词 属性="数词">1972年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">45岁</词>
  </content>
  <content line="134">
    3月?，任中国医学科学院流行病防治研究所党委委员。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院</词>
    <词 属性="名词">流行病</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="名词">党委委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="136">
    1973年    46岁
    <词 属性="数词">1973年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">46岁</词>
  </content>
  <content line="137">
    研制出敏感性高，选择性强的庆大霉素琼脂。
    <词 属性="动词">研制</词>
    <词 属性="动词">出</词>
    <词 属性=" 形容词">高</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">选择性</词>
    <词 属性=" 形容词">强</词>
    <词 属性="名词">庆大霉素</词>
    <词 属性="名词">琼脂</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="138">
    任《微生物学报》编辑委员。
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">微生物学</词>
    <词 属性="名词">报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">编辑</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="139">
    4月，在中国医学科学院流研所血凝学习班教授课程。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院流研所</词>
    <词 属性="其它专名">血凝</词>
    <词 属性="名词">学习班</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="140">
    5月，任中共中国医学科学院委员会委员。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">中共中国医学科学院委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="141">
    7月20日，被任命为第一研究室副主任。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="数词">第一</词>
    <词 属性="名词">研究室</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="142">
    驻辽宁本溪基本建设工程队三支队痢疾流行调查。
    <词 属性="动词">驻</词>
    <词 属性="地名">辽宁</词>
    <词 属性="地名">本溪</词>
    <词 属性="新词">基本建设工程队三支队</词>
    <词 属性="名词">痢疾</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="名动词">调查</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="143">
    南疆地区再次发生疫情，波及喀什地区和克孜勒苏自治州的十四个县市，发病两千一百一十九人，流行一百二十三天。带队到新疆喀什，在新疆霍乱防治的指挥部里面做技术指导。在新疆现场协助当地控制和扑灭疫情同时，对之前的研究成果的两项快诊方法（庆大霉素培养基和前噬菌体检查法）作了考验和初步试用。
    <词 属性="名词">南疆</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="名词">疫情</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">波及</词>
    <词 属性="地名">喀什地区</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">克孜勒苏自治州</词>
    <词 属性="数词">十四个</词>
    <词 属性="名词">县市</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">发病</词>
    <词 属性="数词">两千一百一十九</词>
    <词 属性="名词">人</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="数词">一百二十三天</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">带队</词>
    <词 属性="动词">到</词>
    <词 属性="地名">新疆</词>
    <词 属性="地名">喀什</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">新疆</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">指挥部</词>
    <词 属性="方位词">里面</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">新疆</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="动词">协助</词>
    <词 属性="处所词">当地</词>
    <词 属性="动词">控制</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">扑灭</词>
    <词 属性="名词">疫情</词>
    <词 属性="连词">同时</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="方位词">之前</词>
    <词 属性="其它专名">研究成果</词>
    <词 属性="数词">两项</词>
    <词 属性="新词">快诊</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="名词">庆大霉素</词>
    <词 属性="名词">培养基</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="方位词">前</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">检查法</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="名动词">考验</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="副词">初步</词>
    <词 属性="动词">试用</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="145">
    1974年    47岁
    <词 属性="数词">1974年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">47岁</词>
  </content>
  <content line="146">
    4月，将发明的庆大霉素琼脂，溶噬法在江苏现场的应用。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="动词">发明</词>
    <词 属性="名词">庆大霉素</词>
    <词 属性="名词">琼脂</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">溶噬</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">江苏</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="147">
    7月，在全国副霍乱防疫工作会议上做专题发言《霍乱流行概况和研究进展》。在报告中提出我国霍乱防控要发动群众大力开展以预防肠道传染病为重点、三管一灭为中心的爱国卫生运动；加强国境检疫，加强肠道门诊和细菌检验工作及时发现病人与带菌者，因地制宜积极搞好农村改水改粪管工作，广泛开展卫生宣传工作，对重点地区重点人群做好预防接种等观点。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防疫</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="名词">概况</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">研究进展</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名动词">防控</词>
    <词 属性="动词">要</词>
    <词 属性="动词">发动群众</词>
    <词 属性="其它专名">大力开展</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="动词">预防</词>
    <词 属性="名词">肠道</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">重点</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="动词">管</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="动词">灭</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">中心</词>
    <词 属性="其它专名">爱国卫生</词>
    <词 属性="名词">运动</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="动词">加强</词>
    <词 属性="名词">国境</词>
    <词 属性="名动词">检疫</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">加强</词>
    <词 属性="名词">肠道</词>
    <词 属性="名词">门诊</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">细菌</词>
    <词 属性="动词">检验</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">病人</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">带菌者</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副形词">积极</词>
    <词 属性="动词">搞好</词>
    <词 属性="名词">农村</词>
    <词 属性="动词">改</词>
    <词 属性="名词">水</词>
    <词 属性="动词">改</词>
    <词 属性="名词">粪</词>
    <词 属性="动词">管</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">广泛开展</词>
    <词 属性="名形词">卫生</词>
    <词 属性="名动词">宣传</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="名词">重点</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="名词">重点</词>
    <词 属性="名词">人群</词>
    <词 属性="动词">做好</词>
    <词 属性="其它专名">预防接种</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">观点</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="148">
    9月，杭州，六省二市卫生防疫会议会议。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">杭州</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">六</词>
    <词 属性="名词">省</词>
    <词 属性="数词">二</词>
    <词 属性="名词">市</词>
    <词 属性="名词">卫生防疫</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="150">
    1975年    48岁
    <词 属性="数词">1975年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">48岁</词>
  </content>
  <content line="151">
    4月，在中国医学科学院流研所快速诊断学习班教授课程，其中《霍乱实验诊断方面的进展》和《弧菌噬菌体及其在霍乱诊断上的应用》均为培训内容之一。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院流研所</词>
    <词 属性="副词">快速</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名词">学习班</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">其中</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="名动词">进展</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="连词">及其</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="副词">均</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名动词">培训</词>
    <词 属性="名词">内容</词>
    <词 属性="代词">之一</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="152">
    噬菌体-生物分型法由提出22型的分型方案增至27型。
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">生物</词>
    <词 属性="新词">分型法</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="数词">22</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="动词">增至</词>
    <词 属性="数词">27</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="154">
    1976年    49岁
    <词 属性="数词">1976年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">49岁</词>
  </content>
  <content line="155">
    主持编写霍乱、副霍乱防治手册（卫生部防疫司）。
    <词 属性="动词">主持</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">手册</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="新词">卫生部防疫司</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="156">
    《江苏省如皋县副霍乱流行病学总结》、《江苏省副霍乱流行菌型分布》作为内部资料印发。
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="地名">江苏省</词>
    <词 属性="其它专名">如皋县</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">总结</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="地名">江苏省</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="新词">菌型</词>
    <词 属性="动词">分布</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">内部资料</词>
    <词 属性="动词">印发</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="158">
    1977年    50岁
    <词 属性="数词">1977年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">50岁</词>
  </content>
  <content line="159">
    3月，副霍乱病原学及防治的研究，《副霍乱弧菌噬菌体分型及其应用》，副霍乱噬菌体分型可用来区分埃尔托弧菌的两类菌株（流行株、抗性株）和追溯传染来源等。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">病原学</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="连词">及其</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="动词">可用</词>
    <词 属性="动词">来</词>
    <词 属性="动词">区分</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">抗性</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">追溯</词>
    <词 属性="动词">传染</词>
    <词 属性="名词">来源</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="160">
    5月，编写《霍乱与副霍乱的防治》册子。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">册子</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="161">
    8月，参加微生物学科规划座谈会。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">微生物学科</词>
    <词 属性="名词">规划</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="162">
    12月，评为医科院先进工作者、流研所先进工作者。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="164">
    1978年    51岁
    <词 属性="数词">1978年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">51岁</词>
  </content>
  <content line="165">
    3月，全国科学大会授予先进工作者荣誉称号，在02病防治研究方面获全国科学大会奖。4月2日，党和国家领导人接见出席全国科学大会代表，高守一院士作为代表参加。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">全国科学大会</词>
    <词 属性="动词">授予</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="其它专名">荣誉称号</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">02</词>
    <词 属性="名词">病防治</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="其它专名">全国科学大会奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">2日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">党和国家</词>
    <词 属性="名词">领导人</词>
    <词 属性="动词">接见</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="其它专名">全国科学大会</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="人名">高守一</词>
    <词 属性="名词">院士</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="166">
    8月，《副霍乱快速诊断方法现场考核报告》，在江苏建湖对国内提出的四种主诊断方法进行现场考核。获重大科研成果三等奖。此报告也是全国肠道菌株快速诊断学习班资料。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="副词">快速</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="名动词">考核</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">江苏</词>
    <词 属性="地名">建湖</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="处所词">国内</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="数词">四种</词>
    <词 属性="名词">主</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="名动词">考核</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="其它专名">科研成果</词>
    <词 属性="名词">三等奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="代词">此</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="副词">也</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">肠道</词>
    <词 属性="副词">快速</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名词">学习班</词>
    <词 属性="名词">资料</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="167">
    12月，《副霍乱弧菌分型的研究及其在流行病中的应用及副霍乱四种快速诊断方法现场考核》获中国医学科学院三等奖。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="连词">及其</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">流行病</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名动词">应用</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="数词">四种</词>
    <词 属性="副词">快速</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="名动词">考核</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院</词>
    <词 属性="名词">三等奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="168">
    12月，流研所先进工作者，获医科院78年重大科研成果奖。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">获</词>
    <词 属性="数词">78年</词>
    <词 属性=" 形容词">重大</词>
    <词 属性="名词">科研</词>
    <词 属性="名词">成果奖</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="169">
    12月，医科院第一届学术委员会委员及预防医学委员会委员。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">预防</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="170">
    12月，收到卫生部生物制品委员会聘函，聘为委员会委员，参加卫生部生物制品委员会第四届全体委员会。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">收到</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部生物制品委员会</词>
    <词 属性="新词">聘函</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">聘为</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部生物制品委员会</词>
    <词 属性="数词">第四届</词>
    <词 属性="名词">全体</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="171">
    江苏盐城，参与防疫工作。
    <词 属性="地名">江苏</词>
    <词 属性="地名">盐城</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参与</词>
    <词 属性="动词">防疫</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="172">
    医科院流研所学术委会副主任委员。
    <词 属性="新词">医科院流研所学术委会</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="173">
    流研所专业班讲课，亲自执笔《细菌的形态和微细构造》部分讲义，讲授题目为《微生物的形态学、结构与功能》和《噬菌体和细菌素》。
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性="名词">专业班</词>
    <词 属性="动词">讲课</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">亲自</词>
    <词 属性="动词">执笔</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">细菌</词>
    <词 属性="名词">形态</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性=" 形容词">微细</词>
    <词 属性="名词">构造</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="名词">讲义</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">讲授</词>
    <词 属性="名词">题目</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">微生物</词>
    <词 属性="名词">形态学</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">结构</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名词">功能</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">细菌素</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="174">
    任北京医科院预防医学委员会委员。
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="机构团体名">北京医科院预防医学委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="175">
    弧菌噬菌体分型法由提出22型的分型方案增至增至32型。
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="动词">提出</词>
    <词 属性="数词">22</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="动词">增至</词>
    <词 属性="动词">增至</词>
    <词 属性="数词">32</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="176">
    将噬菌体分型方案发展为噬菌体-生物分型方案，使得区分两类菌株更为准确，并对两类菌株的致病性和分子遗传学进行研究，从而进一步阐明了两类菌株的生物学区别和遗传学基础，同时将这一分型方案推广应用。
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">噬菌体</词>
    <词 属性="名词">生物</词>
    <词 属性="名词">分型</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">使得</词>
    <词 属性="动词">区分</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="副词">更为</词>
    <词 属性=" 形容词">准确</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">并</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">分子</词>
    <词 属性="名词">遗传学</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">从而</词>
    <词 属性="副词">进一步</词>
    <词 属性="动词">阐明</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="名词">生物学</词>
    <词 属性="名词">区别</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">遗传学</词>
    <词 属性="名词">基础</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">同时</词>
    <词 属性="副词">将</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="数词">一分</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="名词">方案</词>
    <词 属性="其它专名">推广应用</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="177">
    接收医学微生物学专业研究生二名。
    <词 属性="动词">接收</词>
    <词 属性="新词">医学微生物学</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="数词">二名</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="179">
    1979年    52岁
    <词 属性="数词">1979年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">52岁</词>
  </content>
  <content line="180">
    3月，江苏镇江参加全国肠道菌快速诊断技术交流学习班。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">江苏</词>
    <词 属性="地名">镇江</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">肠道</词>
    <词 属性="名词">菌</词>
    <词 属性="副词">快速</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="其它专名">技术交流</词>
    <词 属性="名词">学习班</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="181">
    5月，上海，全国02病防治工作会议代表。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="数词">02</词>
    <词 属性="名词">病防治</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="182">
    6月，被任命为02研究室主任。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="数词">02</词>
    <词 属性="名词">研究室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="183">
    7月，出席中国医学院流研所专业班结业合影留念。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学院流研所</词>
    <词 属性="名词">专业班</词>
    <词 属性="动词">结业</词>
    <词 属性="其它专名">合影留念</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="184">
    7月，被任命为中国医学科学院流行病学微生物学研究所副所长。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="新词">中国医学科学院流行病学微生物学</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="185">
    7月，成为《中国医学科学院学报》编辑委员。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院</词>
    <词 属性="名词">学报</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">编辑</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="186">
    8月，世界卫生组织专家咨询团（急性腹泻病和其他肠道感染）成员。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">世界卫生组织</词>
    <词 属性="名词">专家</词>
    <词 属性="名词">咨询团</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="副词">急性</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="代词">其他</词>
    <词 属性="名词">肠道</词>
    <词 属性="动词">感染</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="187">
    10月，参加中国微生物学会79年学术年会，作“副霍乱的防治与弧菌的研究”专题发言。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="新词">微生物学会</词>
    <词 属性="数词">79年</词>
    <词 属性="其它专名">学术年会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="188">
    11月，参加卫生部、中华医学会传染病学术座谈会。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="机构团体名">中华医学会</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="189">
    12月，被评为流研所先进工作者。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">评为</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="190">
    晋升为中国医学科学院流行病学微生物学研究所研究员（在中国医学科学院流研所，由卫生部授予研究员职称）。
    <词 属性="动词">晋升为</词>
    <词 属性="新词">中国医学科学院流行病学微生物学</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="名词">研究员</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院流研所</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">由</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="动词">授予</词>
    <词 属性="名词">研究员</词>
    <词 属性="名词">职称</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="191">
    中华人民共和国工会会员。
    <词 属性="地名">中华人民共和国</词>
    <词 属性="名词">工会</词>
    <词 属性="名词">会员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="192">
    任《中华流行病学杂志》副总编辑。
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="其它专名">中华</词>
    <词 属性="名词">杂志</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">总编辑</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="193">
    12月，全国卫生防疫工作会议代表。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">卫生防疫</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="194">
    中国医学细菌中心霍乱弧菌专业实验室主任。
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">细菌</词>
    <词 属性="名词">中心</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="名词">实验室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="195">
    全国微生物保藏管理工作会议上，卫生部药品生物制品检定所，在回顾《细菌的冷冻干燥保存法》一文中，再次对简易冷冻干燥装置作了引述。
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="新词">微生物保藏</词>
    <词 属性="名词">管理工作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="新词">卫生部药品生物制品检定所</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="动词">回顾</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">细菌</词>
    <词 属性="动词">保存</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="数词">一文</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">再次</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性=" 形容词">简易</词>
    <词 属性="名词">装置</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="动词">引述</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="196">
    《副霍乱流行概况、研究进展和防治对策》，全国传染病座谈会及防疫工作会资料，做专题报告。
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="名词">概况</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">研究进展</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">对策</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">防疫</词>
    <词 属性="名词">工作会</词>
    <词 属性="名词">资料</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">做</词>
    <词 属性="其它专名">专题报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="198">
    1980年    53岁
    <词 属性="数词">1980年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">53岁</词>
  </content>
  <content line="199">
    1月，中国医学科学院学术报告会作“副霍乱弧菌两类菌株变异的研究”报告。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">报告会</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="名词">变异</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="200">
    2月，参加医科院第一届学术委员会第二次会议。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="数词">第二次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="201">
    3月，出席世界卫生组织在印度新德里召开的东南亚和西太平洋区病毒性出血热病研究会，任临时顾问，在大会上报告《中国病毒性出血热的病原分离》。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">出席</词>
    <词 属性="机构团体名">世界卫生组织</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">印度</词>
    <词 属性="地名">新德里</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="地名">东南亚</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="方位词">西</词>
    <词 属性="地名">太平洋区</词>
    <词 属性="其它专名">病毒性</词>
    <词 属性="新词">出血热病研究会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="区别词">临时</词>
    <词 属性="名词">顾问</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="方位词">上</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="其它专名">病毒性</词>
    <词 属性="名词">出血热</词>
    <词 属性="名词">病原</词>
    <词 属性="动词">分离</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="202">
    5月，南京，全国卫生工作会议代表。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名形词">卫生</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="203">
    8月23日，在全国国境卫生检疫医师师资进修班教授课程。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="数词">23日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">国境</词>
    <词 属性="名形词">卫生</词>
    <词 属性="名动词">检疫</词>
    <词 属性="名词">医师</词>
    <词 属性="名词">师资</词>
    <词 属性="名词">进修班</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="204">
    微生物学会理事，参加北京微生物学会理事会会议，参加中国微生物学会常务理事扩大会议。
    <词 属性="新词">微生物学会</词>
    <词 属性="名词">理事</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="新词">微生物学会</词>
    <词 属性="名词">理事会</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="新词">微生物学会</词>
    <词 属性="动词">扩大</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="205">
    流研所先进工作者。
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性=" 形容词">先进</词>
    <词 属性="名词">工作者</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="206">
    在流研所与澳大利亚Monash大学医学院微生物系主任S.Faine教授进行学术交流。在流研所与英国著名微生物学家E.S.Anderson教授进行学术交流。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="地名">澳大利亚</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="名词">医学院</词>
    <词 属性="名词">微生物</词>
    <词 属性="名词">系主任</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">学术交流</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="地名">英国</词>
    <词 属性=" 形容词">著名</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">学术交流</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="207">
    11月，对埃尔托型霍乱弧菌两类菌株的毒力进行实验比较，证明埃尔托型霍乱弧菌两类菌株在毒力强度分布上有显著差别，流行株以强、中等毒力菌株占多数，而抗性株则以弱或无毒菌株占绝大多数，这与两类菌株引起副霍乱的流行病学特点明显不同是一致的。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="新词">埃尔托型</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">实验</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">证明</词>
    <词 属性="新词">埃尔托型</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">强度</词>
    <词 属性="动词">分布</词>
    <词 属性="动词">上有</词>
    <词 属性=" 形容词">显著</词>
    <词 属性="名词">差别</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性=" 形容词">强</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">中等</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="连词">而</词>
    <词 属性="其它专名">抗性</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="副词">则</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性=" 形容词">弱</词>
    <词 属性="连词">或</词>
    <词 属性="动词">无</词>
    <词 属性="名词">毒菌</词>
    <词 属性="量词">株</词>
    <词 属性="动词">占</词>
    <词 属性="数词">绝大多数</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="代词">这</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="动词">引起</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">特点</词>
    <词 属性=" 形容词">明显</词>
    <词 属性=" 形容词">不同</词>
    <词 属性="动词">是</词>
    <词 属性=" 形容词">一致</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="209">
    1981年    54岁
    <词 属性="数词">1981年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">54岁</词>
  </content>
  <content line="210">
    4月，任卫生部科委微生物学专题委员会主任委员；卫生部霍乱专题委员会主任委员；卫生部生物制品专题委员会委员。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="新词">卫生部科委微生物学</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="新词">卫生部生物制品</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="211">
    4月27日，南京，全国卫生工作会议代表。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">27日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="地名">南京</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名形词">卫生</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="212">
    7月20日，与以Bryant博士为团长的美国医学代表团进行交流。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="名词">博士</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="名词">团长</词>
    <词 属性="地名">美国</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">代表团</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名动词">交流</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="213">
    参加在大连召开的全国正常菌群学术会议，任中国悉生生物学会秘书长。
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">大连</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性=" 形容词">正常</词>
    <词 属性="名词">菌</词>
    <词 属性="量词">群</词>
    <词 属性="其它专名">学术会议</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="新词">悉生生物学会</词>
    <词 属性="名词">秘书长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="214">
    8月，参加卫生部副霍乱疫情汇报座谈会。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">疫情</词>
    <词 属性="名动词">汇报</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="215">
    11月，成为国务院学位委员会首批“博士学位研究生指导教师”。
    <词 属性="数词">11月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">成为</词>
    <词 属性="机构团体名">国务院学位委员会</词>
    <词 属性="数词">首批</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">博士学位</词>
    <词 属性="名词">研究生</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="名词">教师</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="216">
    12月5日，参加卫生部医学科学委员会霍乱专题委员会成立大会。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="数词">5日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部医学科学委员会</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="217">
    12月，参加卫生部举办的全国副霍乱防治科研工作经验交流会，会上报告《埃尔托型霍乱弧菌两类菌株变异的研究》。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="动词">举办</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">经验</词>
    <词 属性="名词">交流会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="时间词">会上</词>
    <词 属性="名词">报告</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">埃尔托型</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="名词">变异</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="218">
    第一批硕士生祁国明论文题目为《1.埃尔托型霍乱弧菌两类菌株肠毒素原性的比较研究；2.埃尔托霍乱弧菌23-62株溶血素的纯化和活性检测》；
    <词 属性="数词">第一批</词>
    <词 属性="名词">硕士生</词>
    <词 属性="人名">祁国明</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="名词">题目</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">1.</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="后缀">型</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="名词">原性</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="数词">2.</词>
    <词 属性="音译人名">埃尔托</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="数词">23</词>
    <词 属性="数词">62株</词>
    <词 属性="新词">溶血素</词>
    <词 属性="动词">纯化</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">活性</词>
    <词 属性="名动词">检测</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
  </content>
  <content line="219">
    第一批硕士生童道玉论文题目为《埃尔托型霍乱弧菌两类菌株侵袭力的比较研究》。
    <词 属性="数词">第一批</词>
    <词 属性="名词">硕士生</词>
    <词 属性="人名">童道玉</词>
    <词 属性="名词">论文</词>
    <词 属性="名词">题目</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="新词">埃尔托型</词>
    <词 属性="其它专名">霍乱弧菌</词>
    <词 属性="数词">两类</词>
    <词 属性="新词">侵袭力</词>
    <词 属性="副词">比较</词>
    <词 属性="名动词">研究</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="220">
    任中华流行病学杂志副总编辑。
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="其它专名">中华</词>
    <词 属性="名词">杂志</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">总编辑</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="222">
    1982年    55岁
    <词 属性="数词">1982年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">55岁</词>
  </content>
  <content line="223">
    1月20日，参加在人民大会堂举行的中华医学会春节座谈会。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">20日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">人民大会堂</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性="机构团体名">中华医学会</词>
    <词 属性="时间词">春节</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="224">
    2月，医科院、首都医大学位评定委员会委员。
    <词 属性="数词">2月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">首都医大学位</词>
    <词 属性="机构团体名">评定委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="225">
    6月，参加北京、上海、天津、广东三市一省副霍乱防治工作座谈会。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">北京</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">上海</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">天津</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">广东</词>
    <词 属性="数词">三</词>
    <词 属性="名词">市</词>
    <词 属性="数词">一</词>
    <词 属性="名词">省</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="226">
    6月，参加卫生部组织的传染病疫情统计资料保密问题讨论会。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="名词">组织</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="名词">疫情</词>
    <词 属性="其它专名">统计资料</词>
    <词 属性="名动词">保密</词>
    <词 属性="名词">问题</词>
    <词 属性="名词">讨论会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="227">
    7月，参加中国医学科学院学术委员及所长联席会议。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="名词">所长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="228">
    8月，参加卫生部防疫局组织的副霍乱流行的重点地区进行现场考察和技术指导，先后对广东省汕头市、汕头地区海斗县、潮阳县和惠阳地区惠东县；河南省商丘地区夏邑县和永成县；江苏省徐州市和徐州地区沛县以及安徽省淮北市、阜阳地区温阳县、宿县地区怀远县等市、县进行业务考察。于汕头医专、安徽合肥等地作学术报告会。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部防疫局</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">流行</词>
    <词 属性="名词">重点</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名动词">指导</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">先后</词>
    <词 属性="介词">对</词>
    <词 属性="地名">广东省</词>
    <词 属性="地名">汕头市</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">汕头</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="新词">海斗县</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="其它专名">潮阳县</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">惠阳</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="地名">惠东县</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="地名">河南省</词>
    <词 属性="地名">商丘</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="地名">夏邑县</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="新词">永成县</词>
    <词 属性="标点符号">；</词>
    <词 属性="地名">江苏省</词>
    <词 属性="地名">徐州市</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">徐州</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="地名">沛县</词>
    <词 属性="连词">以及</词>
    <词 属性="新词">安徽省淮北市</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">阜阳</词>
    <词 属性="名词">地区</词>
    <词 属性="新词">温阳县</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="新词">宿县地区怀远县</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="名词">市</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">县</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">业务</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="介词">于</词>
    <词 属性="新词">汕头医专</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="地名">安徽</词>
    <词 属性="地名">合肥</词>
    <词 属性="助词">等</词>
    <词 属性="动词">作</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">报告会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="229">
    9月，参加哈尔滨医科大学《流行性出血热病毒分离》技术鉴定会。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">哈尔滨医科大学</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">流行性</词>
    <词 属性="名词">出血热</词>
    <词 属性="名词">病毒</词>
    <词 属性="动词">分离</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">技术</词>
    <词 属性="名词">鉴定会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="230">
    卫生部卫生防疫司出版《副霍乱资料汇编》主编，之后一直任该汇编主编。
    <词 属性="新词">卫生部卫生防疫司</词>
    <词 属性="动词">出版</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="其它专名">资料汇编</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="方位词">之后</词>
    <词 属性="副词">一直</词>
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="代词">该</词>
    <词 属性="动词">汇编</词>
    <词 属性="动词">主编</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="232">
    1983年    56岁
    <词 属性="数词">1983年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">56岁</词>
  </content>
  <content line="233">
    1月，参加在人民大会堂举行的中华医学会迎春座谈会。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="其它专名">人民大会堂</词>
    <词 属性="动词">举行</词>
    <词 属性="机构团体名">中华医学会</词>
    <词 属性="名动词">迎春</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="234">
    3月，在全国副霍乱防治科研工作会议大会发言。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">大会</词>
    <词 属性="动词">发言</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="235">
    5月，在全国腹泻病病原学诊断学习班（第二期）教授课程，亲自撰写“急性腹泻病及其病原微生物”。
    <词 属性="数词">5月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="名词">病原学</词>
    <词 属性="动词">诊断</词>
    <词 属性="名词">学习班</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">第二期</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="名词">课程</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="副词">亲自</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="副词">急性</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="连词">及其</词>
    <词 属性="名词">病原</词>
    <词 属性="名词">微生物</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="236">
    5—6月，作为环境微生物学及腹泻病考察组组长赴美国和英国进行专业考察。
    <词 属性="数词">5</词>
    <词 属性="标点符号">—</词>
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="新词">环境微生物学</词>
    <词 属性="连词">及</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="名词">组组长</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="地名">英国</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="名词">专业</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="237">
    被任命为中国医学科学流行病学微生物学研究所所长。
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">科学</词>
    <词 属性="新词">流行病学微生物学</词>
    <词 属性="名词">研究所</词>
    <词 属性="名词">所长</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="238">
    在流研所与英国伯明翰大学微生物系H.Smith教授进行学术交流。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">流研所</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="地名">英国</词>
    <词 属性="地名">伯明翰</词>
    <词 属性="名词">大学</词>
    <词 属性="名词">微生物</词>
    <词 属性="动词">系</词>
    <词 属性="数词">.</词>
    <词 属性="名词">教授</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">学术交流</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="239">
    8月，聘为“新中国预防医学历史经验”、“急性传染病防治编写组”成员，主要负责霍乱、副霍乱部分的撰写工作。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">聘为</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="新词">中国预防医学</词>
    <词 属性="名词">历史</词>
    <词 属性="名词">经验</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">急性</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">编写组</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">成员</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="区别词">主要</词>
    <词 属性="动词">负责</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="240">
    8月，《当代中国的卫生事业》“公共卫生与疾病防治”部分编写工作座谈会。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="时间词">当代</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="其它专名">卫生事业</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="其它专名">公共卫生</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="其它专名">疾病防治</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="动词">编写</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">座谈会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="241">
    9月，“新中国预防医学历史经验”急性传染病防治分册第一次全体编审组成员会议。
    <词 属性="数词">9月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="新词">中国预防医学</词>
    <词 属性="名词">历史</词>
    <词 属性="名词">经验</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">急性</词>
    <词 属性="名词">传染病</词>
    <词 属性="动词">防治</词>
    <词 属性="名词">分册</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="名词">全体</词>
    <词 属性="动词">编审</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="242">
    1983年卫生部在浙江瑞安县疫区组织的现场考核证明，庆大霉素琼脂在三种选择性培养基（包括国外公认的TCBS霍乱培养基）和五种血清学快诊方法中阳性检出率最高（97.6%）。作为快诊的8小时检查，检出率显著高于TCBS（P&lt;0.01）
    <词 属性="数词">1983年</词>
    <词 属性="机构团体名">卫生部</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="新词">浙江瑞安县疫区</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="处所词">现场</词>
    <词 属性="名动词">考核</词>
    <词 属性="动词">证明</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">庆大霉素</词>
    <词 属性="名词">琼脂</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="数词">三种</词>
    <词 属性="名词">选择性</词>
    <词 属性="名词">培养基</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="动词">包括</词>
    <词 属性="处所词">国外</词>
    <词 属性="动词">公认</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">培养基</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="数词">五种</词>
    <词 属性="新词">快诊</词>
    <词 属性="名词">方法</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="名词">阳性</词>
    <词 属性="其它专名">检出率</词>
    <词 属性=" 形容词">最高</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">97.6%</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="新词">快诊</词>
    <词 属性="数词">8</词>
    <词 属性="名词">小时</词>
    <词 属性="名动词">检查</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="其它专名">检出率</词>
    <词 属性=" 形容词">显著</词>
    <词 属性="动词">高于</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">0.01</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
  </content>
  <content line="244">
    1984年    57岁
    <词 属性="数词">1984年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">57岁</词>
  </content>
  <content line="245">
    3月，作为我国代表参加在比利时安特卫普召开的国际热带医学联合会章程委员会会议。
    <词 属性="数词">3月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">作为</词>
    <词 属性="名词">我国</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="地名">比利时</词>
    <词 属性="音译地名">安特卫普</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="名词">热带</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名词">联合会</词>
    <词 属性="名词">章程</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="246">
    4月4日-7日，参加中国预防医学中心第一届学术委员会会议。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="数词">4日</词>
    <词 属性="数词">7日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">中国预防医学中心</词>
    <词 属性="数词">第一届</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="247">
    4月，上书中国预防医学中心，建议成立中华热带医学学会，以适应国际国内热带医学发展的需要。
    <词 属性="数词">4月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">上书</词>
    <词 属性="新词">中国预防医学中心</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="名词">建议</词>
    <词 属性="动词">成立</词>
    <词 属性="其它专名">中华</词>
    <词 属性="新词">热带医学学会</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">以</词>
    <词 属性="动词">适应</词>
    <词 属性="名词">国际</词>
    <词 属性="处所词">国内</词>
    <词 属性="名词">热带</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="名动词">发展</词>
    <词 属性="动词">需要</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="248">
    6月，接待世界卫生组织人兽共患病官员藤仓孝夫（TAKAO FUJIKURA）参观来访。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">接待</词>
    <词 属性="机构团体名">世界卫生组织</词>
    <词 属性="新词">人兽</词>
    <词 属性="副词">共</词>
    <词 属性="动词">患病</词>
    <词 属性="名词">官员</词>
    <词 属性="人名">藤仓孝夫</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="动词">参观</词>
    <词 属性="动词">来访</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="249">
    6月28日，参加中国预防医学中心学术委员会执行小组第一次会议。
    <词 属性="数词">6月</词>
    <词 属性="数词">28日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="新词">中国预防医学中心</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="动词">执行</词>
    <词 属性="名词">小组</词>
    <词 属性="数词">第一次</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="250">
    7月，参加中国微生物菌种保藏管理委员会组织召开的《第二届全国菌种保藏工作会议》。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">微生物</词>
    <词 属性="名词">菌种</词>
    <词 属性="动词">保藏</词>
    <词 属性="机构团体名">管理委员会</词>
    <词 属性="动词">组织</词>
    <词 属性="动词">召开</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="数词">第二届</词>
    <词 属性="名词">全国</词>
    <词 属性="名词">菌种</词>
    <词 属性="动词">保藏</词>
    <词 属性="名动词">工作</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="251">
    7月，应邀赴山东泰安参加空肠弯曲菌培养技术鉴定会议。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">应邀</词>
    <词 属性="动词">赴</词>
    <词 属性="地名">山东</词>
    <词 属性="地名">泰安</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="名词">空肠</词>
    <词 属性="动词">弯</词>
    <词 属性="名词">曲菌</词>
    <词 属性="动词">培养</词>
    <词 属性="其它专名">技术鉴定</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="252">
    7月，参加徐州市F群弧菌菌种鉴定会。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">徐州市</词>
    <词 属性="量词">群</词>
    <词 属性="名词">菌种</词>
    <词 属性="名词">鉴定会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="253">
    8月，四省市02病联防会议代表。
    <词 属性="数词">8月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="数词">四</词>
    <词 属性="名词">省市</词>
    <词 属性="数词">02</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="动词">联防</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="名词">代表</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="254">
    任中华微生物学和免疫学杂志编委。
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="其它专名">中华</词>
    <词 属性="名词">微生物学</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="名词">杂志</词>
    <词 属性="名词">编委</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="256">
    1985年    58岁
    <词 属性="数词">1985年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">58岁</词>
  </content>
  <content line="257">
    1月17日，被派往法国、西德进行细菌性腹泻病方面考察。
    <词 属性="数词">1月</词>
    <词 属性="数词">17日</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">派</词>
    <词 属性="介词">往</词>
    <词 属性="地名">法国</词>
    <词 属性="标点符号">、</词>
    <词 属性="名词">西德</词>
    <词 属性="动词">进行</词>
    <词 属性="其它专名">细菌性</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="名词">方面</词>
    <词 属性="动词">考察</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="258">
    任腹泻病专题委员会主任委员。
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="名词">专题</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">主任委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="259">
    7月，参加中国医学科学院第二届学术委员会会议。
    <词 属性="数词">7月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="机构团体名">中国医学科学院</词>
    <词 属性="数词">第二届</词>
    <词 属性="名词">学术</词>
    <词 属性="名词">委员会</词>
    <词 属性="名词">会议</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="260">
    10月，参加南通市“沙门氏菌属亚种Ⅲb新菌型的分离鉴定及其病原学意义”鉴定会。
    <词 属性="数词">10月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">南通市</词>
    <词 属性="标点符号">“</词>
    <词 属性="名词">沙门氏菌</词>
    <词 属性="动词">属</词>
    <词 属性="名词">亚种</词>
    <词 属性=" 形容词">新</词>
    <词 属性="新词">菌型</词>
    <词 属性="名动词">分离</词>
    <词 属性="名动词">鉴定</词>
    <词 属性="连词">及其</词>
    <词 属性="名词">病原学</词>
    <词 属性="名词">意义</词>
    <词 属性="标点符号">”</词>
    <词 属性="名词">鉴定会</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="262">
    1986年    59岁
    <词 属性="数词">1986年</词>
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="人名" />
    <词 属性="数词">59岁</词>
  </content>
  <content line="263">
    根据（1986）47号文，被任命为细菌性腹泻病研究室主任。
    <词 属性="介词">根据</词>
    <词 属性="标点符号">（</词>
    <词 属性="数词">1986</词>
    <词 属性="标点符号">）</词>
    <词 属性="数词">47号</词>
    <词 属性="名词性语素">文</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="介词">被</词>
    <词 属性="动词">任命</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="其它专名">细菌性</词>
    <词 属性="动词">腹泻</词>
    <词 属性="名词">病</词>
    <词 属性="名词">研究室</词>
    <词 属性="名词">主任</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="264">
    在《热带医学》和《当代中国的卫生事业》书中撰写霍乱与副霍乱部分。
    <词 属性="介词">在</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="名词">热带</词>
    <词 属性="名词">医学</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="连词">和</词>
    <词 属性="标点符号">《</词>
    <词 属性="时间词">当代</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="其它专名">卫生事业</词>
    <词 属性="标点符号">》</词>
    <词 属性="名词">书</词>
    <词 属性="方位词">中</词>
    <词 属性="动词">撰写</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="介词">与</词>
    <词 属性="区别词">副</词>
    <词 属性="名词">霍乱</词>
    <词 属性="名词">部分</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="265">
    12月，中国预防医学科学院聘任为研究员。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="机构团体名">中国预防医学科学院</词>
    <词 属性="动词">聘任</词>
    <词 属性="介词">为</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="266">
    任中国微生物菌种保藏管理委员会委员。
    <词 属性="动词">任</词>
    <词 属性="地名">中国</词>
    <词 属性="名词">微生物</词>
    <词 属性="名词">菌种</词>
    <词 属性="动词">保藏</词>
    <词 属性="机构团体名">管理委员会</词>
    <词 属性="名词">委员</词>
    <词 属性="标点符号">。</词>
  </content>
  <content line="267">
    12月，参加中华人民共和国卫生部世界卫生组织腹泻病控制检测合作项目计划，四省腹泻病监测点汇报交流会。
    <词 属性="数词">12月</词>
    <词 属性="标点符号">，</词>
    <词 属性="动词">参加</词>
    <词 属性="地名">中华人民共和国</词>
    <词 属性="新词">卫生部世界卫生组织</词>
